<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="6.56" dur="2.121">Trước khi có bức ảnh tự sướng đầu tiên,</text><text start="8.681" dur="2.202">người Hy Lạp và La Mã cổ đại đã từng có huyền thoại</text><text start="10.883" dur="3.722">về một người hơi quá ám ảnh
với hình ảnh của chính mình.</text><text start="14.605" dur="1.29">Trong một câu chuyện kể,</text><text start="15.895" dur="4.884">Narcissus là một anh chàng đẹp trai lang thang khắp
thế giới để tìm kiếm một người để yêu.</text><text start="20.779" dur="2.456">Sau khi từ chối một tiên nữ tên là Echo,</text><text start="23.235" dur="3.474">anh thoáng thấy
hình ảnh phản chiếu của chính mình trong một dòng sông,</text><text start="26.709" dur="1.802">và yêu nó.</text><text start="28.511" dur="1.605">Không thể tự thoát ra,</text><text start="30.116" dur="1.828">Narcissus chết đuối.</text><text start="31.944" dur="5.096">Một bông hoa đánh dấu nơi ông qua đời,
và chúng ta gọi loài hoa đó là Thủy tiên.</text><text start="37.04" dur="3.351">Huyền thoại nắm bắt
ý tưởng cơ bản về lòng tự ái, sự tự</text><text start="40.391" dur="3.789">cao tự đại và đôi khi
gây bất lợi cho bản thân.</text><text start="44.18" dur="4.094">Nhưng nó không chỉ là một kiểu tính cách
hiển thị trong các cột lời khuyên.</text><text start="48.274" dur="4.692">Nó thực sự là một tập hợp các đặc điểm được phân loại
và nghiên cứu bởi các nhà tâm lý học.</text><text start="52.966" dur="5.806">Định nghĩa tâm lý của lòng tự ái
là một hình ảnh tự cao tự đại, được thổi phồng.</text><text start="58.772" dur="3.347">Ở các mức độ khác nhau, những người tự ái cho rằng
họ đẹp hơn,</text><text start="62.119" dur="0.854">thông minh hơn</text><text start="62.973" dur="2.26">và quan trọng hơn những người khác</text><text start="65.233" dur="2.778">và họ xứng đáng được đối xử đặc biệt.</text><text start="68.011" dur="4.756">Các nhà tâm lý học nhận ra hai hình
thức tự yêu như một đặc điểm nhân cách: tự</text><text start="72.767" dur="3.122">ái hoành tráng và dễ bị tổn thương.</text><text start="75.889" dur="2.517">Ngoài ra còn có
chứng rối loạn nhân cách tự ái,</text><text start="78.406" dur="3.66">một dạng cực đoan hơn,
mà chúng ta sẽ quay lại trong thời gian ngắn.</text><text start="82.066" dur="3.735">Lòng tự ái của Grandiose
là loại quen thuộc nhất, có</text><text start="85.801" dur="1.988">đặc điểm là hướng ngoại,</text><text start="87.789" dur="1.167">thống trị</text><text start="88.956" dur="1.575">và tìm kiếm sự chú ý.</text><text start="90.531" dur="3.281">Những người tự yêu bản thân theo đuổi
sự chú ý và quyền lực,</text><text start="93.812" dur="1.645">đôi khi là chính trị gia,</text><text start="95.457" dur="1">người nổi tiếng</text><text start="96.457" dur="1.833">hoặc nhà lãnh đạo văn hóa.</text><text start="98.29" dur="4.346">Tất nhiên, không phải ai theo đuổi
những vị trí quyền lực này đều tự ái.</text><text start="102.636" dur="1.77">Nhiều người làm điều đó vì những lý do rất tích cực,</text><text start="104.406" dur="1.676">như phát huy hết tiềm năng của họ</text><text start="106.082" dur="2.409">hoặc giúp cuộc sống của mọi người tốt đẹp hơn.</text><text start="108.491" dur="2.286">Nhưng những cá nhân tự ái tìm kiếm quyền lực</text><text start="110.777" dur="2.996">cho địa vị
và sự chú ý đi kèm với nó.</text><text start="113.773" dur="4.146">Trong khi đó, những người tự ái dễ bị tổn thương
có thể trầm lặng và dè dặt.</text><text start="117.919" dur="1.914">Họ có ý thức mạnh mẽ về quyền lợi,</text><text start="119.833" dur="2.96">nhưng dễ bị đe dọa hoặc coi thường.</text><text start="122.793" dur="4.268">Trong cả hai trường hợp, mặt tối của lòng
tự yêu thể hiện trong thời gian dài.</text><text start="127.061" dur="2.93">Người tự ái có xu hướng hành động ích kỷ,</text><text start="129.991" dur="4.385">vì vậy các nhà lãnh đạo tự ái có thể đưa ra các
quyết định mạo hiểm hoặc phi đạo đức,</text><text start="134.376" dur="4.768">và các đối tác tự ái có thể không trung thực
hoặc không chung thủy.</text><text start="139.144" dur="2.536">Khi cái nhìn tốt đẹp của họ về bản thân
bị thách thức,</text><text start="141.68" dur="2.543">họ có thể trở nên bực bội và hung hăng.</text><text start="144.223" dur="2.961">Nó giống như một căn bệnh mà người mắc phải
cảm thấy khá ổn</text><text start="147.184" dur="2.321">nhưng những người xung quanh lại mắc phải.</text><text start="149.505" dur="1.413">Xét đến cùng cực,</text><text start="150.918" dur="3.29">hành vi này được xếp
vào loại rối loạn tâm lý</text><text start="154.208" dur="2.756">được gọi là rối loạn nhân cách tự ái.</text><text start="156.964" dur="2.963">Nó ảnh hưởng đến một đến hai phần trăm
dân số,</text><text start="159.927" dur="1.579">phổ biến hơn là nam giới.</text><text start="161.506" dur="3.158">Nó cũng là một chẩn đoán
dành riêng cho người lớn.</text><text start="164.664" dur="3.481">Những người trẻ tuổi, đặc biệt là trẻ em,
có thể rất tự cho mình là trung tâm,</text><text start="168.145" dur="3.346">nhưng đây có thể chỉ là một phần bình thường
của sự phát triển.</text><text start="171.491" dur="3.281">Ấn bản thứ năm của
</text><text start="174.772" dur="2.539">Sổ tay thống kê và chẩn đoán của Hiệp hội Tâm thần Hoa Kỳ</text><text start="177.311" dur="4.547">mô tả một số đặc điểm liên quan đến
chứng rối loạn nhân cách tự ái.</text><text start="181.858" dur="2.92">Chúng bao gồm một cái nhìn bao quát về bản thân,</text><text start="184.778" dur="1.379">các vấn đề về sự đồng cảm,</text><text start="186.157" dur="1.616">cảm giác được hưởng</text><text start="187.773" dur="3.031">và nhu cầu được ngưỡng mộ hoặc chú ý.</text><text start="190.804" dur="2.738">Điều khiến những đặc điểm này trở thành một
chứng rối loạn nhân cách thực sự</text><text start="193.542" dur="4.347">là chúng chiếm lấy cuộc sống của mọi người
và gây ra những vấn đề đáng kể.</text><text start="197.889" dur="3.208">Hãy tưởng tượng rằng thay vì quan tâm
đến vợ / chồng hoặc con cái,</text><text start="201.097" dur="3.332">bạn đã sử dụng họ như một nguồn
gây chú ý hoặc ngưỡng mộ.</text><text start="204.429" dur="1.673">Hoặc tưởng tượng rằng thay vì tìm kiếm</text><text start="206.102" dur="2.306">phản hồi mang tính xây dựng
về hiệu suất của bạn,</text><text start="208.408" dur="2.389">thay vào đó bạn nói với tất cả
những người đã cố gắng giúp đỡ bạn</text><text start="210.797" dur="2.111">rằng họ đã sai.</text><text start="212.908" dur="2.322">Vậy nguyên nhân nào gây ra bệnh tự ái?</text><text start="215.23" dur="2.739">Các nghiên cứu song sinh cho thấy
một thành phần di truyền mạnh mẽ,</text><text start="217.969" dur="3.054">mặc dù chúng ta không biết
những gen nào có liên quan.</text><text start="221.023" dur="1.872">Nhưng môi trường cũng quan trọng.</text><text start="222.895" dur="2.345">Cha mẹ đặt con mình
trên một bệ đỡ</text><text start="225.24" dur="2.549">có thể nuôi dưỡng lòng tự ái lớn.</text><text start="227.789" dur="5.261">Và cha mẹ lạnh lùng, thích kiểm soát
có thể góp phần khiến trẻ dễ bị tự ái.</text><text start="233.05" dur="2.209">Chủ nghĩa tự ái dường như cũng cao hơn</text><text start="235.259" dur="4.17">ở các nền văn hóa coi trọng cá nhân
và sự tự đề cao.</text><text start="239.429" dur="1.741">Ví dụ, ở Hoa Kỳ, lòng</text><text start="241.17" dur="4.732">tự ái như một đặc điểm tính cách
đã gia tăng kể từ những năm 1970,</text><text start="245.902" dur="2.089">khi sự tập trung vào cộng đồng của những năm 60</text><text start="247.991" dur="2.159">nhường chỗ cho phong trào đánh giá bản thân</text><text start="250.15" dur="2.483">và sự gia tăng chủ nghĩa vật chất.</text><text start="252.633" dur="4.445">Gần đây, mạng xã hội đã nhân rộng
khả năng tự quảng cáo,</text><text start="257.078" dur="1.293">mặc dù điều đáng chú ý</text><text start="258.371" dur="3.82">là không có bằng chứng rõ ràng nào cho
thấy mạng xã hội gây ra lòng tự ái.</text><text start="262.191" dur="5.573">Thay vào đó, nó cung cấp cho những người tự ái một phương tiện
để tìm kiếm địa vị xã hội và sự chú ý.</text><text start="267.764" dur="3.471">Vậy những người tự ái có thể cải
thiện những đặc điểm tiêu cực đó không?</text><text start="271.235" dur="1.239">Đúng!</text><text start="272.474" dur="2.976">Bất cứ điều gì thúc đẩy sự phản ánh trung thực
về hành vi của họ</text><text start="275.45" dur="1.654">và quan tâm đến người khác,</text><text start="277.104" dur="5.012">chẳng hạn như liệu pháp tâm lý hoặc thực hành
lòng trắc ẩn đối với người khác, đều có thể hữu ích.</text><text start="282.116" dur="2.056">Khó khăn là nó có thể là thách thức</text><text start="284.172" dur="2.54">đối với những người
mắc chứng rối loạn nhân cách tự ái trong</text><text start="286.712" dur="2.199">việc tiếp tục làm việc tốt hơn cho bản thân.</text><text start="288.911" dur="4.852">Đối với một người tự yêu mình, việc tự phản ánh bản thân thật khó
từ một góc độ không đẹp.</text></transcript>