<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.46" dur="4.401">Cả ngàn năm nay con người đã luyện tập thiền cho thư thái tâm hôn, cân bằng cảm xúc và </text><text start="4.861" dur="5.01">tăng cường sức khỏe. Nhưng từ quan điểm khoa học, </text><text start="9.871" dur="1.89">thiền đã tác động như thế nào với cơ thể con người? Nó có thật sự hiệu quả?</text><text start="11.761" dur="4.549">Tất cả đều bắt đầu từ bộ não. Trong suốt quá trình thiền, các tấm scans của bộ não cho thấy</text><text start="16.31" dur="4.391">sự tăng hoạt động ở một số vùng có liên quan đến việc giảm lo lắng, trầm cảm và tăng khả năng chịu đựng</text><text start="20.701" dur="4.67">Ví dụ, Default Mode Network (chế độ mặc định), được kích hoạt khi con người ta nghỉ ngơi và không còn </text><text start="25.371" dur="4.16">tập trung vào thế giới bên ngoài, được tìm thấy có thể cải thiện được trí nhớ, tự nhận thức và thiết lập mục tiêu</text><text start="29.531" dur="4.14">Vậy còn quan tâm cho bạn bè và người thân? Khi các nhà khoa học so sánh não của </text><text start="33.671" dur="4.29">một nhà sư và một người mới tập thiền, họ tìm thấy những vùng trên não có liên quan đến</text><text start="37.961" dur="4.32">khả năng đồng cảm ở nhà sư nhiều hơn. Chúng ta có thể đo được thường xuyên sự thay đổi thực sự của</text><text start="42.281" dur="5.239">sóng não. Những người tập thiền có mức độ sóng Alpha cao hơn, thứ sẽ giúp làm dịu lại trạng thái tiêu cực</text><text start="47.52" dur="4.511">căng thẳng, buồn phiền và cả tức giận</text><text start="52.031" dur="4.32">Và nếu nhiêu đó thôi là chưa đủ thì nó còn thay đổi cả hình dạng và kích thước não bộ.</text><text start="56.351" dur="4.899">Các nghiên cứu tìm thấy rằng sau 8 tuần của chương trình thiền luyện, chất xám dày đặc hơn</text><text start="61.25" dur="4.841">ở những vùng học tập, ghi nhớ và điều chỉnh cảm xúc. Chưa dừng ở đó, vùng hạch hạnh nhân (amygdala) </text><text start="66.091" dur="2.88">đóng vai trò trong hình hành căng thẳng, huyết áp và nỗi sợ, đã giảm lượng chất xám!</text><text start="68.971" dur="4.28">Khi chúng ta nhìn vào toàn bộ cơ thể, không chỉ chúng ta thấy sự giảm áp lực máu mà còn</text><text start="73.251" dur="4.17">thấy việc biến đổi của nhịp tim. Nghe có vẻ như chúng có hại cho sức khỏe,</text><text start="77.421" dur="4.17">chúng thự sự đóng vai trò quan trọng trong quá trình vận chuyển Oxygen và Carbon Dioxide suốt cơ thể</text><text start="81.591" dur="4.43">Khi bạn mắc bệnh thì sao? Trong một nghiên cứu khi cả người tập luyện thiền và người người không cùng mắc</text><text start="86.021" dur="3.97">virus cảm cúm, người luyện thiền có khả năng sản sinh ra nhiều kháng thể </text><text start="89.991" dur="2.14">và tăng cường hệ miễn dịch</text><text start="92.131" dur="4.07">Nếu đi sâu hơn, chúng ta có thể thấy sự thay đổi trong cấp độ tế bào. Các nhiễm sắc thể </text><text start="96.201" dur="4.949">có các phức hợp protein bảo vệ, gọi là telomeres, thứ giúp giảm thiểu sự tổn thương cho DNA và tế bào chết.</text><text start="101.15" dur="3.89">Và độ dài của telomere ngắn đi có liên quan đến một vài chứng bệnh như bệnh tim mạch, tiểu đường, Alzheimer</text><text start="105.04" dur="5.271">và ung thư. Kinh ngạc là, khi những người bị ung thư hoàn thành thiền luyện,</text><text start="110.311" dur="4.75">cơ thể họ cho thấy một sự tăng chiều dài đáng kể của telomere</text><text start="115.061" dur="4.57">Những cam thiệp về mặt tâm lý hoàn toàn giảm thiểu stress, và có một ảnh hưởng trực tiếp tới enzyme</text><text start="119.631" dur="4.32">telomerase, thứ được biết là chống lại việc ngắn đi của DNA bằng việc thêm vào hoặc</text><text start="123.951" dur="1.739">làm co cụm telomeres.</text><text start="125.69" dur="4.651">Tất niên, thiền không phải là thứ thay thế cho các lời khuyên y học hay một cuộc sống khỏe mạnh</text><text start="130.341" dur="3.87">và chúng tôi không muốn bạn bạn ngừng xem video này khi đã nghĩ thiền sẽ giúp chữa trị ung thư. Cũng giống</text><text start="134.211" dur="4.009">nhưng tập gym sẽ giúp phát triển các cơ bắp và  tăng cường sức khỏe, có vẻ như thiền sẽ là</text><text start="138.22" dur="3.97">một cách làm việc của não bộ với nhiều lợi ích. Nhờ vào kiểm soát bộ não, ... hay cả cơ thể </text><text start="142.19" dur="5.65">sao không thư giãn và nói &amp;quot;om&amp;quot; một lúc!</text><text start="147.84" dur="3.281">Và nếu bạn đang hoạt động bộ não, chắc chắn bạn sẽ biết rằng quyển sách</text><text start="151.121" dur="5.689">AsapSCIENSE đang sale tại asapscience.com/book. Chúng tôi sẽ trả lời hầu hết các </text><text start="156.81" dur="4.05">câu hỏi, tin đồn dai dẳng, các triệu chứng không lý giả được. Dù rằng bạn là một nhà khoa học lớn</text><text start="160.86" dur="4.071">hay chỉ là một người có trí tò mò, quyển sách sẽ có thứ dành cho tất cả mọi người, và</text><text start="164.931" dur="3.489">chúng tôi thật sự rất phấn kích khi bạn đọc và khoe kiến thức mới của mình với bạn bè. Cảm ơn các bạn</text><text start="168.42" dur="3.58">vì đã ủng hộ chúng tôi suốt cả năm, và chia sẻ tình yêu khoa học với</text><text start="172" dur="0.61">cả thế giới!</text><text start="172.61" dur="2.011">Đừng quên subscribe cho mỗi video khoa học hằng tuần nha!</text></transcript>