<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="8.23" dur="4.239">Chúng tôi thường tránh khó khăn bất cứ khi nào có thể,
nhưng tôi cố gắng làm điều gì đó khó khăn</text><text start="12.469" dur="1.361">mỗi ngày.</text><text start="13.83" dur="4.345">Trong video này, tôi sẽ giải thích ba
lý do chính đằng sau lý do tại sao tôi chọn phương pháp này.</text><text start="18.175" dur="4.31">Và cuối cùng, có lẽ bạn sẽ có cảm hứng
để tự mình làm điều gì đó khó khăn trong ngày hôm nay.</text><text start="22.485" dur="2.515">Vì vậy, chúng ta hãy đi sâu vào.</text><text start="25" dur="3.46">Vòng kết nối này ngay tại đây là nơi hầu hết mọi người
đang hoạt động.</text><text start="28.46" dur="1.984">Đây là vùng thoải mái của chúng tôi.</text><text start="30.444" dur="2.751">Mọi người đều có một cái, và chúng tôi thích ở trong đó.</text><text start="33.195" dur="2.45">Thông thường nó trông giống như thế này:</text><text start="35.645" dur="4.117">Đi học hoặc một công việc mà chúng ta làm những gì chúng ta
bắt buộc phải đạt được,</text><text start="39.762" dur="2.151">nhưng không nhất thiết phải hơn thế.</text><text start="41.913" dur="4.466">Nhận các bản sửa lỗi dopamine nhanh chóng suốt cả
ngày trên điện thoại hoặc các thiết bị khác của chúng tôi.</text><text start="46.379" dur="4.281">Dành cuối tuần để đi chơi với những
người mà chúng ta luôn giao lưu.</text><text start="50.66" dur="4.719">Giữ vững niềm tin như chúng ta đã có trong
nhiều năm và không cân nhắc các ý kiến khác nhau.</text><text start="55.379" dur="3.343"> Về cơ bản, nó có nghĩa là đi theo con đường ít
kháng cự nhất.</text><text start="58.722" dur="5.193">Cuộc sống trở thành một thói quen có thể đoán trước, không có
thử thách thực sự và chúng ta thấy mình trì trệ.</text><text start="63.915" dur="4.768">Và thật dễ hiểu tại sao phần
lớn mọi người ở đây trong phần lớn cuộc đời của họ.</text><text start="68.683" dur="4.384">Như tên của nó, thật thoải mái ở đây
vì chúng tôi không thúc ép bản thân.</text><text start="73.067" dur="3.121">Thoạt nhìn, có vẻ như không có gì
sai với điều đó.</text><text start="76.188" dur="4.882">Tại sao chúng ta lại tự nguyện đặt mình vào
tình thế đấu tranh, nếu chúng ta không cần phải làm vậy?</text><text start="81.07" dur="4.328">Nhưng nếu chúng ta chỉ sống cuộc sống của mình trong vùng an toàn
, chúng ta có thể đang vô tình làm cho mình</text><text start="85.398" dur="1.382">một điều bất công.</text><text start="86.78" dur="5.27">Bạn thấy đấy, trong khi vùng an toàn của chúng ta thực sự
thoải mái, nó cũng có một nhược điểm lớn.</text><text start="92.05" dur="5.403">Những người bị mắc kẹt ở đây quá lâu không chỉ trì trệ
mà còn thường xuyên thụt lùi về phía sau.</text><text start="97.453" dur="3.955">Khi bạn đang làm những việc giống nhau, theo cùng một
cách, lặp đi lặp lại, bản thân vùng an toàn</text><text start="101.408" dur="1.581">bắt đầu thu hẹp lại.</text><text start="102.989" dur="3.533">Những thứ mà bạn cảm thấy thoải mái
trước đây, bây giờ ít thoải mái hơn.</text><text start="106.522" dur="2.363">Tôi sẽ cho bạn một ví dụ.</text><text start="108.885" dur="4.184">Một người hay lo lắng về xã hội và ngại
giao tiếp xã hội thường không thích</text><text start="113.069" dur="1.931">ý tưởng gặp gỡ những người mới.</text><text start="115" dur="3.18">Trải nghiệm đó nằm ngoài vùng an toàn của họ
.</text><text start="118.18" dur="3.8">Vì vậy, thay vào đó, họ thích dành thời gian ở
một mình, hoặc nếu họ giao tiếp xã hội, đó là với</text><text start="121.98" dur="2.232">những người mà họ đã biết rõ.</text><text start="124.212" dur="1.461">Và điều đó tốt.</text><text start="125.673" dur="3.518">Nhưng giả sử người này bắt đầu dành
ít thời gian hơn cho những người bạn hiện tại của họ, và</text><text start="129.191" dur="1.479">thậm chí nhiều thời gian hơn ở một mình.</text><text start="130.67" dur="3.617">Từ từ, vùng an toàn hiện tại của họ sẽ trở nên
nhỏ hơn.</text><text start="134.287" dur="3.846">Bởi vì họ không đối đầu với nỗi sợ hãi của mình,
nỗi sợ hãi càng trở nên lớn hơn.</text><text start="138.133" dur="4.675">Và thậm chí ý tưởng gọi nhóm bạn hiện tại của họ
có thể trở nên khó khăn hơn.</text><text start="142.808" dur="5.607">Vì vậy, bạn có thể thấy nghịch lý như thế nào, việc nhượng bộ
sự thoải mái hiện tại có thể dẫn đến sự khó chịu trong tương lai.</text><text start="148.415" dur="4.904">Khi một cơ bắp không được sử dụng trong một
thời gian dài, nó sẽ teo đi và nhỏ lại vì</text><text start="153.319" dur="2.638">không có lý do gì để nó vẫn lớn.</text><text start="155.957" dur="2.762">Điều tương tự cũng xảy ra khi chúng ta không thử thách bản thân.</text><text start="158.719" dur="4.089">Chúng ta trở nên kém khả năng đối phó với những trở ngại
mà cuộc sống ném vào chúng ta.</text><text start="162.808" dur="3.792">Và đó là lý do đầu tiên khiến tôi cố gắng
làm điều gì đó khó khăn mỗi ngày.</text><text start="166.6" dur="3.777">Tôi không muốn trì trệ, và tôi không muốn
những thứ mà tôi cảm thấy thoải mái hiện tại</text><text start="170.377" dur="2.135">trở nên khó chịu trong tương lai.</text><text start="172.512" dur="4.078">Tuy nhiên, khi chúng ta thúc đẩy bản thân và làm điều gì
đó khó khăn hoặc thách thức hơn một chút</text><text start="176.59" dur="2.44">đối với chúng ta, chúng ta sẽ rời khỏi vùng an toàn.</text><text start="179.03" dur="2.398">Sau đó, chúng tôi đi vào vùng tăng trưởng.</text><text start="181.428" dur="4.302">Đây là nơi chúng ta đấu tranh và chúng ta có thể cảm thấy mình
như những kẻ ngu ngốc bất tài, nhưng đây chính xác là</text><text start="185.73" dur="2.278">nơi mọi tiến bộ thực sự được tạo ra.</text><text start="188.008" dur="2.569">Và có lẽ bạn đã tự nhận thấy điều này.</text><text start="190.577" dur="4.601">Khi tập luyện tại phòng tập thể dục, bạn sẽ không cải thiện
nếu bạn chỉ nâng cùng một trọng lượng mỗi lần.</text><text start="195.178" dur="4.61">Khi học một ngôn ngữ mới, bạn sẽ không tiến bộ
nếu bạn chỉ thực hành những gì bạn đã biết.</text><text start="199.788" dur="5.096">Để cải thiện và thấy được sự tiến bộ, bạn phải rời khỏi
vùng an toàn và tăng thách thức.</text><text start="204.884" dur="3.706">Điều đó có thể có nghĩa là tăng trọng lượng
trên thang máy của bạn hoặc đọc một cái gì đó mới và cố</text><text start="208.59" dur="2.179">gắng nhớ lại thông tin đó mà không cần trợ giúp.</text><text start="210.769" dur="1.87">Vâng, nó sẽ không thoải mái.</text><text start="212.639" dur="1.621">Có, bạn sẽ đấu tranh.</text><text start="214.26" dur="2.969">Và vâng, bạn có thể sẽ cảm thấy mình như một thằng ngốc.</text><text start="217.229" dur="3.971">Nhưng làm bất cứ điều gì đáng giá đều đòi hỏi bạn
phải trải qua điều này, bởi vì những thứ</text><text start="221.2" dur="3.332">có giá trị lớn nhất luôn cảm thấy khó khăn
trong thời điểm này.</text><text start="224.532" dur="2.216">Không có cải tiến mà không có thử thách.</text><text start="226.748" dur="1.936">Nhớ lấy.</text><text start="228.684" dur="3.624">Tất nhiên, vùng thoải mái không chỉ là một
vùng duy nhất cho mọi thứ.</text><text start="232.308" dur="2.106">Chúng tôi có nhiều khu vực.</text><text start="234.414" dur="4.245">Bạn có thể đang thúc đẩy bản thân ở một số người trong số họ,
trì trệ ở những người khác và thậm chí là xấu đi</text><text start="238.659" dur="1.089">ở một số người.</text><text start="239.748" dur="3.803">Ví dụ, bạn có thể thụt lùi với các kỹ năng xã hội của mình,</text><text start="243.551" dur="1.449">trì trệ công việc</text><text start="245" dur="2.748">nhưng lại đẩy bản thân đến giới hạn tại phòng tập thể dục.</text><text start="247.748" dur="3.57">Mỗi người trong chúng ta phải xác định khu vực nào
cần nhiều công việc hơn.</text><text start="251.318" dur="4.743">Và bạn hoàn toàn có thể ngừng tiến bộ
trong một số lĩnh vực nếu bạn hài lòng với vị trí của mình.</text><text start="256.061" dur="3.197">Không cần phải thúc ép bản thân trong mọi việc
bạn làm.</text><text start="259.258" dur="5.388">Nhưng nếu bạn không hài lòng với vị trí của mình,
có một số cách để đi từ thoải mái đến phát triển.</text><text start="264.646" dur="5.354">Bạn có thể đã có một lĩnh vực nào
đó mà bạn đang gặp khó khăn và muốn cải thiện.</text><text start="270" dur="2.205">Có 3 cách bạn có thể thực hiện.</text><text start="272.205" dur="3.083">Cách thứ nhất là thực hiện nó một cách nhất quán hơn.</text><text start="275.288" dur="2.955">Cách thứ 2 là làm với cường độ mạnh hơn.</text><text start="278.243" dur="4.105">Và cuối cùng, cách thứ 3 là thực hiện trong
thời gian dài hơn.</text><text start="282.348" dur="4.014">Tất cả 3 trong số họ sẽ tăng độ khó
của bất cứ điều gì bạn muốn cải thiện.</text><text start="286.362" dur="4.268">Tôi nghĩ rằng chúng hầu hết là tự giải thích,
nhưng tôi sẽ nhanh chóng xem qua chúng, sử dụng chạy</text><text start="290.63" dur="1.43">làm ví dụ.</text><text start="292.06" dur="2.78">Thứ nhất, thực hiện nó một cách nhất quán hơn, đơn giản là</text><text start="294.84" dur="3.755">thay vì chạy 3 ngày một tuần, bạn cố
gắng nâng nó lên 4 ngày.</text><text start="298.595" dur="3.115">Vì bạn làm việc đó thường xuyên hơn, nên nó trở
nên khó khăn hơn.</text><text start="301.71" dur="3.89">Nhưng điều này cũng giúp củng cố hành vi
và khiến bạn có nhiều khả năng làm điều đó hơn</text><text start="305.6" dur="1.53">trong tương lai.</text><text start="307.13" dur="2.4">Thứ hai, làm điều đó một cách mạnh mẽ hơn, có nghĩa là bạn làm</text><text start="309.53" dur="2.85">một phiên bản mạnh mẽ hơn những gì bạn thường làm.</text><text start="312.38" dur="4.15">Điều này có thể có nghĩa là thử một cái gì đó mới, như
chạy nước rút hoặc chạy lên đồi.</text><text start="316.53" dur="5.098">Về cơ bản, thay vì chạy ở 60% công suất của bạn
, bạn tăng nó lên 90%.</text><text start="321.628" dur="3.632">Điều này cũng làm tăng thêm sự đa dạng và thực sự giúp
làm cho hoạt động vui vẻ hơn, bởi vì bạn</text><text start="325.26" dur="2.72">không phải làm cùng một việc mỗi lần.</text><text start="327.98" dur="2.97">Thứ ba, thực hiện nó trong thời gian dài hơn đơn giản có nghĩa là dành</text><text start="330.95" dur="2.778">nhiều thời gian hơn cho nó, bất cứ khi nào bạn quyết định làm điều đó.</text><text start="333.728" dur="5.232">Vì vậy, nếu bạn thường chạy trong 20 phút,
thì bây giờ bạn hãy thử chạy trong 30 phút.</text><text start="338.96" dur="4.728">Về cơ bản, bạn thúc đẩy bản thân và kiên trì
vượt qua nó chỉ lâu hơn một chút so với bình thường.</text><text start="343.688" dur="1.582">Đơn giản như thế.</text><text start="345.27" dur="3.783">Và tất cả những điều này có thể được áp dụng cho khá
nhiều hoạt động.</text><text start="349.053" dur="1.527">Học một ngôn ngữ mới?</text><text start="350.58" dur="4.79">Làm hàng ngày, thậm chí có thể nhiều lần trong ngày
nếu có thể;  tăng thời gian bạn dành cho việc học</text><text start="355.37" dur="5.63">lên 15 phút và sử dụng tính năng nhớ lại tích cực cùng
với sự lặp lại cách nhau để ghi nhớ nhiều hơn.</text><text start="361" dur="1.996">Cố gắng cải thiện kỹ năng xã hội của bạn?</text><text start="362.996" dur="4.844">Luôn đặt bản thân vào những môi
trường có thể xảy ra các tình huống xã hội, thử nói</text><text start="367.84" dur="5.273">thêm một câu mỗi khi bạn thấy mình
ở trong đó và là người mời mọi người ra ngoài.</text><text start="373.113" dur="4.177">Tất cả 3 phương pháp đó là một cách tốt để chuyển
từ thoải mái sang phát triển, nhưng tùy thuộc</text><text start="377.29" dur="3.5">vào lĩnh vực bạn đang làm, một số trong số chúng
hữu ích hơn.</text><text start="380.79" dur="3.65">Ví dụ, nếu bạn đang cố gắng học một
nhạc cụ, bạn sẽ thấy rằng thực sự</text><text start="384.44" dur="4.943">tốt hơn nếu chơi mỗi ngày trong 10 phút,
hơn là chơi mỗi tuần một lần trong 1 giờ căng thẳng.</text><text start="389.383" dur="5.617">Ngoài ra, bạn không nhất thiết phải sử dụng cả 3
phương pháp cùng một lúc, hoặc nó có thể là quá nhiều, quá nhanh.</text><text start="395" dur="3.77">Thay vào đó, bạn muốn chọn 1 và khi bạn đã
sẵn sàng, hãy mở rộng từ đó.</text><text start="398.77" dur="2.798">Nhưng nhiều hơn về điều này sau.</text><text start="401.568" dur="4.441">Như tôi đã đề cập, hầu hết những thành tựu trong cuộc sống
đều đến từ sự khó chịu trong thời gian ngắn.</text><text start="406.009" dur="4.751">Như đã nói, nếu một cái gì đó khó,
nó không tự động có nghĩa là nó tốt.</text><text start="410.76" dur="3.89">Gãy chân có thể khó chịu,
nhưng tôi không biết có kết quả tích cực</text><text start="414.65" dur="1.73">nào về lâu dài.</text><text start="416.38" dur="4.95">Khu vực bạn muốn không thoải mái,
phải có một số loại lợi ích lâu dài.</text><text start="421.33" dur="3.84">Ví dụ, nghiên cứu một cái gì đó khiến bạn
cảm thấy mình thật ngu ngốc trong thời điểm này, nhưng vì bạn</text><text start="425.17" dur="3.275">tiếp thu các khái niệm mới, bạn sẽ trở nên thông minh hơn theo thời gian.</text><text start="428.445" dur="4.495">Ăn uống lành mạnh và chống lại đường có
thể khó khăn, nhưng đó là điều cho phép bạn</text><text start="432.94" dur="2.998">tham gia và duy trì tình trạng thể chất tốt.</text><text start="435.938" dur="4.212">Tiết kiệm tiền thay vì vung tiền cho một
đôi giày mới có thể khó, nhưng nếu đầu tư</text><text start="440.15" dur="3.688">đúng cách và dành đủ thời gian, nó sẽ giúp
bạn trở nên giàu có hơn.</text><text start="443.838" dur="3.417">Vì vậy, những loại lĩnh vực này là nơi bạn
thực sự nên thúc đẩy bản thân.</text><text start="447.255" dur="3.768">Những người bị đau ngắn hạn, nhưng
lợi ích lâu dài.</text><text start="451.023" dur="3.977">Và đó là lý do thứ hai tại sao tôi cố gắng
làm điều gì đó khó khăn mỗi ngày.</text><text start="455" dur="3.71">Mặc dù có thể cảm thấy không thoải mái
trong lúc này, nhưng tôi biết rằng hành vi của mình sẽ được</text><text start="458.71" dur="1.29">đền đáp trong tương lai.</text><text start="460" dur="4.8">Và chỉ bằng cách bước vào vùng tăng trưởng và thúc đẩy
bản thân, tôi mới có thể gặt hái được những lợi ích lâu dài tích cực đó</text><text start="464.8" dur="2.23">.</text><text start="467.03" dur="5.628">Được rồi, vậy tại sao nhiều người trong chúng ta không rời khỏi
vùng an toàn nếu làm như vậy rõ ràng là có lợi?</text><text start="472.658" dur="2.835">Đó là bởi vì thực sự có một khu vực thứ ba.</text><text start="475.493" dur="4.007">Nếu ai đó đẩy bản thân quá xa
ra khỏi vùng an toàn của họ, họ có thể sẽ</text><text start="479.5" dur="3.8">vượt qua vùng tăng trưởng và đi thẳng vào
vùng nguy hiểm.</text><text start="483.3" dur="3.07">Đây là lý do tại sao chúng tôi cảm thấy không thoải mái ngay từ
đầu.</text><text start="486.37" dur="2.61">Có một điều như là đã đẩy bản thân mình đi
quá xa.</text><text start="488.98" dur="3.848">Rốt cuộc, nếu bạn tập thể dục quá nhiều, bạn có thể
bị chấn thương.</text><text start="492.828" dur="3.09">Nếu làm việc quá nhiều, bạn có thể bị
kiệt sức.</text><text start="495.918" dur="4.602">Và sự khó chịu thực sự là một báo động rất hữu ích,
giúp bạn không bị thương, vì</text><text start="500.52" dur="2.918">một chấn thương như vậy có thể khiến bạn lùi xa hơn.</text><text start="503.438" dur="3.582">Vì vậy, nó hoàn toàn hợp lý tại sao hầu hết mọi người
luôn ở trong vùng thoải mái của họ.</text><text start="507.02" dur="2.98">Họ muốn tránh vùng nguy hiểm bằng mọi
giá.</text><text start="510" dur="4.287">Nhưng thật không may, rất nhiều người, khi họ đang
tìm cách tạo ra một thay đổi tích cực trong cuộc sống của mình,</text><text start="514.287" dur="2.398">lại đi thẳng vào vùng nguy hiểm.</text><text start="516.685" dur="1.865">Một trong những người bạn của tôi là như thế này.</text><text start="518.55" dur="3.028">Một vài năm trước, anh ấy muốn cải thiện
sức khỏe thể chất của mình.</text><text start="521.578" dur="4.201">Với động lực mới tìm thấy, anh ấy tham gia phòng tập thể dục
và cam kết nâng tạ 5</text><text start="525.779" dur="1.133">lần một tuần.</text><text start="526.912" dur="4.524">Anh ấy cũng thề sẽ bắt đầu một chế độ ăn kiêng nghiêm ngặt, nơi
anh ấy sẽ giảm lượng calo của mình</text><text start="531.436" dur="1.523">và cắt bỏ tất cả đường.</text><text start="532.959" dur="4.101">Nhưng trong vòng 1 tháng, anh ấy đã trở lại thói quen
ngồi trên ghế dài, xem Netflix và</text><text start="537.06" dur="1.985">nhồi cookie cho mình.</text><text start="539.045" dur="3.31">Giống như hầu hết mọi người, anh ấy đã tiếp nhận quá nhiều, quá
nhanh.</text><text start="542.355" dur="3.945">Và đây là một điều rất phổ biến khi
cố gắng rời khỏi vùng an toàn.</text><text start="546.3" dur="3.7">Tuy nhiên, không thực hiện được kế hoạch thậm chí không phải là
phần tồi tệ nhất.</text><text start="550" dur="3.72">Vấn đề lớn hơn mà mọi người hiện nay gặp phải, đó là
bởi vì họ không theo kịp với những</text><text start="553.72" dur="5.03">kỳ vọng cao của mình, họ cũng nuôi niềm tin
rằng họ hoàn toàn không thể</text><text start="558.75" dur="1.25">thay đổi và phát triển.</text><text start="560" dur="4.204">Vì thế mà họ thậm chí không thèm cố
gắng cải thiện bản thân trong tương lai.</text><text start="564.204" dur="3.864">Trong tâm trí của họ, họ là những người thất bại không nên
thử lại.</text><text start="568.068" dur="2.052">Vậy giải pháp ở đây là gì?</text><text start="570.12" dur="4.459">Làm cách nào để chúng ta ra khỏi vùng an toàn
dễ dàng hơn, để chúng ta có thể hoạt động trong vùng tăng trưởng</text><text start="574.579" dur="2.846">nhưng đồng thời cũng tránh được vùng nguy hiểm?</text><text start="577.425" dur="3.805">Thay đổi tích cực đòi hỏi phải vượt ra khỏi
vùng an toàn của chúng ta, vâng.</text><text start="581.23" dur="3.06">Tuy nhiên không nơi nào nó nói rằng tất cả phải được
thực hiện cùng một lúc.</text><text start="584.29" dur="5.48">Một phương pháp hiệu quả hơn là thực hiện
dần dần theo từng bước nhỏ và có thể quản lý được.</text><text start="589.77" dur="4.351">Xét cho cùng, nếu ai đó đã hoàn toàn
ít vận động và muốn bắt đầu tập thể dục, thì việc bắt đầu</text><text start="594.121" dur="4.621">tập tạ với cường độ cao
trong hai giờ, năm lần một tuần là không hợp lý.</text><text start="598.742" dur="4.128">Tỷ lệ thành công của họ cao hơn rất nhiều nếu họ
chỉ bắt đầu với một điều gì đó mà họ thực sự</text><text start="602.87" dur="1.53">có khả năng làm.</text><text start="604.4" dur="5.015">Như tập gym nhẹ, 3 lần
/ tuần, với thời lượng 45 phút.</text><text start="609.415" dur="3.415">Và chỉ khi họ có thể duy trì điều đó, hãy
đẩy mạnh hơn nữa.</text><text start="612.83" dur="4.559">Hãy nhớ rằng, nếu bạn không thể cam kết
một thay đổi nhỏ, thì làm sao bạn có thể mong đợi cam kết một thay đổi</text><text start="617.389" dur="1.493">lớn?</text><text start="618.882" dur="2.322">Chỉ là một cái gì đó để suy nghĩ về.</text><text start="621.204" dur="5.899">Một lợi ích khác đến từ việc làm dần dần
là bạn tạo ra một vòng phản hồi tích cực.</text><text start="627.103" dur="3.726">Vì bạn thực sự có thể làm những gì bạn
đã đặt ra, bạn cung cấp cho mình bằng chứng</text><text start="630.829" dur="2.305">rằng bạn thực sự có thể cải thiện và thay đổi.</text><text start="633.134" dur="4.895">Và bằng chứng về sự tiến bộ này, dù chỉ là nhỏ,
cũng khiến bạn cảm thấy thực sự tốt và tự tin hơn</text><text start="638.029" dur="1.415">vào khả năng của mình.</text><text start="639.444" dur="4.716">Điều này lại thúc đẩy sự bền bỉ để vượt qua
nhiều thử thách hơn nữa trên con đường.</text><text start="644.16" dur="5.54">Về cơ bản, thành công bắt đầu tự kiếm sống và
bạn tiếp tục đẩy xa hơn ra khỏi vùng an toàn.</text><text start="649.7" dur="4.489">Ngoài ra, khi bạn nhận được một vòng phản hồi tích cực
đi ở một khu vực, nó có xu hướng từ từ lan</text><text start="654.189" dur="1.695">sang các khu vực khác.</text><text start="655.884" dur="3.706">Và đây là lý do thứ ba khiến tôi cố gắng
làm điều gì đó khó khăn mỗi ngày.</text><text start="659.59" dur="4.645">Bất cứ khi nào tôi có thể làm điều gì đó
ngoài vùng an toàn của mình, dù chỉ là một chút,</text><text start="664.235" dur="2.724">nó sẽ khởi động vòng phản hồi tích cực này.</text><text start="666.959" dur="5.526">Và cũng giống như những chú chó dominos đang sa ngã, thành công sẽ thúc
đẩy thành công hơn nữa.</text><text start="672.485" dur="3.762">Điều đó đang được nói, bạn không nên vượt
qua vùng an toàn của mình mọi lúc.</text><text start="676.247" dur="4.332">Khi tôi nói rằng tôi làm điều gì đó khó khăn mỗi
ngày, đừng lầm tưởng điều này là tôi đang cố gắng mở rộng</text><text start="680.579" dur="2.915">trong mọi lĩnh vực, hàng ngày.</text><text start="683.494" dur="5.306">Tôi có thể thúc đẩy bản thân ở một hoặc hai lĩnh vực,
nhưng trong thời gian đó, tôi quay trở lại</text><text start="688.8" dur="2.084">vùng an toàn trong các lĩnh vực khác.</text><text start="690.884" dur="4.888">Điều này cho phép tôi duy trì khu vực hiện tại của mình,
nhưng cũng được nghỉ ngơi và phục hồi đầy đủ.</text><text start="695.772" dur="3.162">Nếu không có sự nghỉ ngơi, tôi có thể sẽ kiệt sức.</text><text start="698.934" dur="2.366">Có, theo thời gian bạn muốn phát triển.</text><text start="701.3" dur="3.812">Nhưng bạn cũng muốn dành thời gian cho vùng an toàn của mình
để bắt kịp những yêu cầu mới.</text><text start="705.112" dur="3.826">Biểu đồ này là một ví dụ sơ bộ về việc tôi tin rằng
nó sẽ trông như thế nào.</text><text start="708.938" dur="3.07">Đầu tiên, bạn mở rộng vùng an toàn của mình bằng cách làm
một điều gì đó khó khăn.</text><text start="712.008" dur="2.494">Nhưng bạn không tiếp tục mở rộng vô thời hạn.</text><text start="714.502" dur="4.877">Thay vào đó, khi bắt đầu cảm thấy quá sức,
bạn giảm độ khó xuống và chỉ rút lại</text><text start="719.379" dur="3.033">so với vùng an toàn của bạn
trước đó một chút.</text><text start="722.412" dur="3.688">Điều này cho phép bạn làm quen với lớp mới
và bạn để vùng thoải mái bắt kịp</text><text start="726.1" dur="3.064">nhu cầu mới của bạn, điều này giúp bạn không
bị kiệt sức.</text><text start="729.164" dur="3.773">Chỉ khi bạn đã thích nghi với những yêu cầu mới
và bạn cảm thấy mình đã sẵn sàng để cải thiện trở lại,</text><text start="732.937" dur="2.333">bạn sẽ vượt qua vùng an toàn mới của mình.</text><text start="735.27" dur="5.267">Cũng giống như trước đây, một khi bạn cảm thấy quá khó,
bạn rút lại một chút so với điểm trước đó.</text><text start="740.537" dur="4.152">Về cơ bản, bạn luôn thử thách
bản thân, nhưng cũng có thể quay trở lại khi</text><text start="744.689" dur="1.39">quá khó khăn.</text><text start="746.079" dur="4.859">Và bạn có thể lặp lại quá trình này cho đến khi
đạt được cấp độ bạn muốn.</text><text start="750.938" dur="4.989">Một cách khác để nhìn nhận nó, là nghĩ về
vùng thoải mái như một nơi ẩn náu tạm thời,</text><text start="755.927" dur="3.17">nhưng không phải là nơi cư trú lâu dài.</text><text start="759.097" dur="5.41">Như bạn có thể thấy, điểm của video này không phải là
làm quá sức của bản thân cho đến khi bạn không thể đi xa hơn được nữa.</text><text start="764.507" dur="3.88">Đúng hơn, tôi đang cố gắng thuyết phục bạn tìm
một thử thách xứng đáng, với hy vọng hoàn thiện</text><text start="768.387" dur="2.262">bản thân hơn ở những điều bạn quan tâm.</text><text start="770.649" dur="4.351">Thật không may, rất nhiều người đã bỏ cuộc ngay
từ lần đầu tiên nếm trải thất bại hoặc cảm giác khó chịu,</text><text start="775" dur="2.595">và họ không bao giờ nhìn thấy khả năng thực sự của mình.</text><text start="777.595" dur="4.298">Nếu bạn không bao giờ đẩy bản thân đến giới hạn, làm
sao bạn có thể biết giới hạn của mình ở đâu?</text><text start="781.893" dur="4.149">Chỉ những người liên tục vượt qua
vùng an toàn của họ và chấp nhận cuộc đấu tranh, mới</text><text start="786.042" dur="2.425">có thể đạt được tiềm năng thực sự của họ.</text><text start="788.467" dur="4.245">Vì vậy, tôi khuyến khích bạn làm điều gì đó ngày hôm nay mà
bạn thấy khó khăn hơn một chút.</text><text start="792.712" dur="4.651">Đọc thêm một vài trang, thực hiện thêm một vài lần lặp lại
tại phòng tập thể dục, học một số từ mới.</text><text start="797.363" dur="3.016">Hãy cố gắng làm điều gì đó khó khăn ngày hôm nay,
và tôi đảm bảo với bạn</text><text start="800.379" dur="4.621">rằng bạn sẽ trở nên tốt hơn ngày hôm qua.</text><text start="805" dur="5.314">Nếu bạn thích video và muốn xem
thêm video như thế này, hãy nhớ nhấn nút thích đó.</text><text start="810.314" dur="3.482">Sự ủng hộ của các bạn có ý nghĩa rất lớn đối với tôi và nó
giúp kênh phát triển.</text><text start="813.796" dur="2.624">Dù sao, cảm ơn bạn đã xem cho đến cuối cùng.</text><text start="816.42" dur="3.189">Sẽ có nhiều video hơn nữa và tôi hy vọng sẽ gặp lại bạn
trong những video tiếp theo.</text></transcript>