<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.29" dur="3.08">Phần đa người du lịch giá rẻ trong chúng sẽ vui khi biết rằng có những cái ví của thế giới nơi</text><text start="3.37" dur="3.65">một vài tuần xa hoa có thể đến ở một mức giá khá vừa phải.</text><text start="7.02" dur="4.039">Theo một khảo sát giá cả cuộc sống năm 2017 nếu bạn muốn sống  thật thoải mái nhưng lại bỏ ra ít</text><text start="11.06" dur="0.78">bạn nên sang ngay ấn độ.</text><text start="11.96" dur="2.98">Mặt khác, những người chi tiêu thận trọng có lẽ nên tránh xa</text><text start="14.94" dur="1.24">Thụy sỹ và Nauy</text><text start="16.58" dur="3.46">Những tín đồ thức ăn nhanh cũng nên kiểm tra chỉ số Big Mac, một cách thoải mái</text><text start="20.08" dur="2.06">để so sánh chỉ số tiêu dùng tương được của quốc gia đó.</text><text start="22.14" dur="4.78">Thụy sỹ có chỉ số Big Mac đắt đỏ nhất trên thế giới khoảng 6,59 đô la, trong khi</text><text start="26.92" dur="2.11">Ukraina chỉ khoảng 1,57 đô la.</text><text start="29.03" dur="3.409">Hôm nay chúng ta sẽ tìm hiểu giá cả các thứ, trong tập này của The inforgraphics show</text><text start="32.439" dur="1.541">1 đô la có thể kiếm gì cho bạn trên khắp thế giới.</text><text start="33.98" dur="2.5">Nó bảo là subscribe cho nó đi :V</text><text start="36.48" dur="0.96">Dịch bởi Ngô Việt :v</text><text start="37.66" dur="3.5">Trong khi fan của McDonald có thể thất vọng khi không nơi nào trên thế giới bán một chiếc Big Mac</text><text start="41.16" dur="4.53">với 1 buck,  những fan kem chính hiệu được trải nghiệm những điều đặc biệt nếu họ tới Croatia.</text><text start="45.69" dur="3.54">Vào năm 2016,  Kem Ledo Hešteg đã giành huy chương vàng tại một giải đấu quốc tế,</text><text start="49.23" dur="1.99">Ice Cream Consortium tổ chức tại Barcelona.</text><text start="51.22" dur="3.87">Một muỗng lớn kem của nhà vô địch Bonne Bouche này sẽ khiến bạn mất đúng 1 đô la</text><text start="55.09" dur="4.28">Người dân Croatia kiếm trung bình chỉ hơn 800 đô la 1 tháng,  mức rất thấp với một quốc gia phát triển</text><text start="59.37" dur="0.5">một quốc gia phát triển</text><text start="60.02" dur="2.98">Theo United Nations Economic Commission for Europe, người thụy sỹ  là những người có</text><text start="63.16" dur="4.76">mức tổng lương toàn thời gian hàng tháng cao nhất trên thế giới.</text><text start="67.93" dur="3.54">Chúng ta biết rằng ăn ở McDonalds ở quốc gia này tương đối là đắt đỏ,</text><text start="71.47" dur="1.38">vậy thứ gì một người dân thụy sỹ có thể mua chỉ vs 1 đô la?</text><text start="72.85" dur="2.46">Nếu như các cửa hàng tạp hóa của thụy điển thì không nhiều.</text><text start="75.31" dur="4.37">Sau khi khảo sát mọi nơi chúng tôi tìm được xúc xích thụy điển có thể ăn vs một</text><text start="79.68" dur="4.92">hộp nhỏ Thịt bò và thịt cừu hương Terrine vs giá dưới 1</text><text start="84.6" dur="1.33">đô la Mỹ.</text><text start="85.93" dur="3.09">Năm 2016, ÚC đã được xếp hạng là nơi đắt đỏ nhất để sống nếu bạn muốn có</text><text start="89.02" dur="2.849">cái được gọi là &amp;#39;&amp;#39;thứ hạng thấp vui vẻ giữa tuần&amp;#39;&amp;#39; (e cũng méo hiểu nó là gì luôn)...</text><text start="91.869" dur="1.911">nhưng ít nhất thì rượu ở đây cũng rẻ.</text><text start="93.78" dur="4.71">BBC đã từng đưa tin rằng rượu ở đây rẻ hơn cả nước, trong khi năm 2017 rượu Cheapa</text><text start="98.49" dur="3.96">ở cửa hàng Preston tại Melbourne đã bán được một chai rượu trắng</text><text start="102.45" dur="1.87">vs giá dưới 1 đô la.</text><text start="104.32" dur="3.53">Úc cũng là vùng đất của xúc xích cuốn giá rẻ, nơi một người Úc có thể thưởng thức</text><text start="107.85" dur="2.05">xúc xích trứng Snowy River của Woolworths.</text><text start="109.9" dur="3.44">Tiền lương trung bình hàng tháng của người Úc là một trong những nơi cao nhất thế giới khoảng 5000 đô la</text><text start="113.34" dur="1.69">Mỹ mỗi tháng.</text><text start="115.03" dur="2.15">Người kiếm được trung bình ít hơn so vs người Mỹ.</text><text start="117.18" dur="4.31">The U.S. Bureau of Labor Statistics đưa tin 2016 mức lương trung bình của một công nhân mỹ là</text><text start="121.49" dur="4.11">khoảng 3,679 đô la hàng tháng cho mỗi 40 giờ làm 1 tuần.</text><text start="125.6" dur="2.32">Vậy những gì người mỹ có thể mua từ 1 đô la của họ.</text><text start="127.92" dur="3.48">Theo một trang web, dân săn hàng hạ giá mỹ có thể dư sức mua 9 thứ</text><text start="131.4" dur="1">với giá 1 chỉ đô la.</text><text start="132.4" dur="3.89">Năm 2017, nếu người Mỹ tìm đủ kĩ thì với 1 buck họ có thể mua 1 cặp khuyên tai,</text><text start="136.29" dur="4.279">1 chuyến du ngoạn trong thành phố vs xe buýt cỡ lớn, nước hoa trên Ebay và bộ dụng cụ thử thai, trong số</text><text start="140.569" dur="1.361">nhiều mặt hàng được liệt kê.</text><text start="141.93" dur="3.77">Sang ngay phía đông xa xôi  ở Hồng Kông, một lát bánh mì cứng không vỏ bọc cũng có</text><text start="145.7" dur="1">giá 1 đô la.</text><text start="146.7" dur="5.149">Hồng kông nổi tiếng là đắt tiền, nhưng lương trung bình không quá ấn tượng</text><text start="151.849" dur="1">chỉ khoảng 3,500 đô la.</text><text start="152.849" dur="2.78">Sự thiếu không gian là một trong những lý do cho giá đất cao ở Hồng Kông.</text><text start="155.629" dur="5.071">Vào tháng 6 năm nay, một chỗ đậu xe thì đã được bán vs giá sốc 664,000 đô la.</text><text start="160.7" dur="3.84">Tin tốt là bạn có thể bắt một chuyến đi  vs quay trở lại từ Đại lục và ngắm</text><text start="164.74" dur="1.839">những tòa nhà chọc trời nổi tiếng của thành phố.</text><text start="166.579" dur="3.751">Chuyến hành trình trở lại Star Ferry( cảng ở hồng kồng)  bạn sẽ trả ít hơn một chút so với 1 đô la mỹ.</text><text start="170.33" dur="3.449">Tiếp tục với phương Đông huyền diệu, hãy ghé qua Thái Lan , quốc gia nổi tiếng</text><text start="173.779" dur="2.911">với những bãi biển tuyệt đẹp phù hợp với tài chính của những tay ba lô chính hiệu.</text><text start="176.69" dur="4.869">Theo một cuộc thăm giờ ý kiến, mức lương trung bình ở đây là khoảng 1,205 đô la mỗi tháng,</text><text start="181.559" dur="3.4">và tiền lương có thể cao hơn ở thủ đô Bangkok, mức sống ở Thái lan</text><text start="184.959" dur="3.78">cũng khá thấp ở hầu hết mọi mặt vì phần đa người dân ở đây đều có thu nhập thấp.</text><text start="188.739" dur="4.03">Vì lý do này, Thái lan được nổi tiếng với thức ăn giá rẻ, một bát mỳ hay</text><text start="192.769" dur="3.12">một đĩa cơm sẵn từ những quán ăn vỉa hè quoanh quẩn  khoảng 1 đô la.</text><text start="195.889" dur="1.52">Hầu như bạn được uống nước miễn phí ở đây.</text><text start="197.409" dur="3.73">Đây là điều cần thiết đối với người thu nhập thấp như công nhân xây dựng đến từ Miến Điện</text><text start="201.14" dur="4.02">thường chỉ được trả ít hơn 10 đô la cho cả ngày làm việc dưới trời nóng.</text><text start="205.26" dur="2.24">Những nguyên liệu giá rẻ thì cần thiết ở nhiều quốc gia đang phát triển.</text><text start="207.6" dur="3.3">Nếu bạn muốn một ổ bánh mì với 1 đô la hãy đến Iraq, Yemen and Zimbabwe.</text><text start="210.98" dur="3.1">Gambia là nơi có bánh mì rẻ nhất chỉ 17 cents cho trung bình một ổ.</text><text start="214.38" dur="3.36">Bạn cũng có thể mua ít hơn 1 kilo khoai tây ở đây với giá chỉ dưới 1 đô la.</text><text start="217.74" dur="1.44">Đây là một quốc gia giá rẻ khi tiền lương trung bình chỉ vào khoảng 768 đô la mỗi tháng ..... khoảng</text><text start="219.22" dur="1.14">chỉ vào khoảng 768 đô la mỗi tháng ..... khoảng 60 đô la cho 1 giờ.</text><text start="220.36" dur="1.34">Trứng thì hầu như nằm trong hầu hết thực đơn của mọi người trên toàn cầu.</text><text start="221.72" dur="4.02">Theo  US Bureau of Labor Statistics thì một tá trứng được bán vs giá trung bình 1,46 đô la trên toàn cầu</text><text start="225.92" dur="1.08">trong năm 2016</text><text start="227" dur="2.859">Nếu bạn muốn một tá trứng với 1 đô la thì hãy đến  Pakistan.</text><text start="229.859" dur="4.44">Người Pakistan kiếm trung bình chỉ trên 125 đô la mỗi tháng, vì thế nhu yếu phẩm khá rẻ.</text><text start="234.3" dur="4.07">Ở Pakistan bạn có thể mua hơn 1 kg gạo với chỉ hơn 1 đô la, hay bắt 5 chuyến</text><text start="238.37" dur="1.59">xe buýt địa phương với cùng giá tiền.</text><text start="240.08" dur="3.96">Về việc bia thì đi cùng vs trứng và bánh mì. Theo một cơ sở dữ liệu của giá bia toàn cầu,</text><text start="244.049" dur="3.321">có rất nhiều nước nơi bán rượu hổ phách ít hơn một đô la cho mỗi chai.</text><text start="247.37" dur="2.769">Nhưng lại phụ thuộc rất nhiều vào nơi bạn mua nó ví dụ như quán bar hay siêu thị.</text><text start="250.139" dur="3.91">Nhìn chung vào giá bia, nơi rẻ nhất để mua nó là thủ đô của Slovakia,</text><text start="254.049" dur="2.09">Bratislava, với chỉ hơn một đô la.</text><text start="256.139" dur="3.152">Người Slovakia kiếm trung bình 1k đô la mỹ mỗi tháng.</text><text start="259.291" dur="4.269">cũng chỉ với 1 buck bạn có thể mua hơn 1kg khoai tây hoặc 1 ít sữa cũng là 1 ý tưởng không tệ</text><text start="263.56" dur="3.071">Quay lại với đề tài những thói quen xấu, nơi rẻ nhất trên thế giới để kiếm</text><text start="266.631" dur="4.709">một bao thuốc lá  Marlboro Red trong năm 2016 là Nigeria khoảng 76 cents.</text><text start="271.34" dur="3.7">Đây cũng là nơi có thể tận hưởng 3 lon cô ca chỉ với giá hơn 1 đô la, một ổ bánh mì và</text><text start="275.04" dur="3.84">với điều kiện họ sống cách cửa hàng 1 km, họ có thể bắt 1 chuyến taxi với giá 1 đô la</text><text start="278.88" dur="3.77">Lương trung bình của người dân ở đây là khoảng 300 đô la mỗi tháng</text><text start="282.65" dur="2.52">khiến nó là mức lương tối thiểu nhất có thể nhận trên toàn thề giới, 36 cho 1 giờ làm.</text><text start="285.17" dur="3.62">So sánh với Phần lan một quốc gia hiện đại, nơi 1 đô la của bạn có thể sử dụng</text><text start="288.79" dur="2.75">cho 1 bể tắm sứ cổ tại một phòng tắm công cộng.</text><text start="291.54" dur="4">với cùng một đô la tại quốc gia có mức lương trung bình khoảng 3,700 đô la mỗi tháng</text><text start="295.54" dur="2.9">khoảng 3,700 đô la mỗi tháng, sẽ mua được 1 kg khoai tây.</text><text start="298.44" dur="3.52">Ngay sát bên là Norway nổi tiếng đắt đỏ, bạn sẽ gần như chẳng thể làm nổi gì chỉ với 1 đô.</text><text start="301.96" dur="3.86">Giống như thụy sỹ, tôi phải bới móc rất kỹ mới tìm hiểu được bạn có thể</text><text start="305.82" dur="3.01">mua được một gói nhỏ mỳ ramen vs số tiền ít ỏi đó.</text><text start="308.83" dur="4.05">Người na uy có mức lương trung bình cao hơn khoảng 4,166$</text><text start="312.88" dur="1.6">mỹ mỗi tháng.</text><text start="314.48" dur="3.93">Nhật bản, nơi mà cái tên chắc chắn không đồng nghĩa với từ &amp;quot;rẻ&amp;quot;</text><text start="318.41" dur="4.09">và ở đây một đô la bạn sẽ có ngay 1 cặp dép quyến rũ, 1 cặp kính</text><text start="322.5" dur="2.32">bơi, và 1 hàng trang điểm Hello Kitty.</text><text start="324.82" dur="2.99">lương trung bình của người nhật bản là khoảng 3000 đô la mỗi tháng.</text><text start="327.81" dur="3.5">Khi mà được cho ăn, mặc quần áo và sẵn sàng thả ga sao bạn không thử đi xem phim</text><text start="331.31" dur="3.54">Theo một khảo sát, người dân Turkmenistan đã xem bộ phim có doanh thu cao nhất</text><text start="334.85" dur="2.93">trong năm 2015 Guardians of the Galaxy, chỉ vs 1 đô la (lol rẻ)</text><text start="337.78" dur="3.65">dù vậy xem xét lương trung bình của người dân Turkmenistan khi bộ phim được phát hành</text><text start="341.43" dur="2.25">chỉ khoảng 200 đô la 1 tháng</text><text start="343.68" dur="3.47">Cuối video chúng ta biết được rằng ở một vài quốc gia thì một nắm đô la mỹ</text><text start="347.15" dur="3.82">thì đủ cho 1 tuổi gia sung túc trong khi ở nơi khác, 1 bucks chỉ là 1 thứ</text><text start="350.97" dur="1">tầm thường</text><text start="351.97" dur="2.28">hi vọng các bạn vui vẻ</text><text start="354.25" dur="1.45"> </text><text start="355.7" dur="3.71"> </text><text start="359.41" dur="3.15"> </text><text start="362.56" dur="0.58"> </text></transcript>