<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="1.09" dur="5.41">Hiệp hội Tái chế Bang Washington
tuyên bố rằng trong năm 2011, Hoa Kỳ đã ném</text><text start="6.5" dur="4.43">hơn 36 triệu tấn chất thải thực phẩm vào các
bãi chôn lấp.</text><text start="10.93" dur="5.18">Khi những thực phẩm này còn sót lại bị phân hủy, chúng sẽ góp phần
đáng kể vào việc sản sinh ra khí mêtan</text><text start="16.11" dur="5.3">, một loại khí nhà kính mạnh được
biết đến là một trong những nguyên nhân gây ra biến đổi khí hậu.</text><text start="21.41" dur="4.379">Sử dụng thức ăn thừa trước đây được dành cho
thùng rác sẽ giúp bạn giảm lãng phí đó và</text><text start="25.789" dur="5.141">tiết kiệm tiền về lâu dài, dẫn đến
một hành tinh hạnh phúc và tài khoản ngân hàng đầy đủ hơn.</text><text start="30.93" dur="1.929">Những loại thức ăn thừa?</text><text start="32.859" dur="5.211">Hãy nghĩ đến những thứ như vỏ cam quýt, bột chua
và tất nhiên, cả vỏ trứng.</text><text start="38.07" dur="4.37">Khi tìm cách cắt giảm
chất thải nhà bếp, có nhiều giải pháp</text><text start="42.44" dur="2.31">được nghĩ đến trước khi sử dụng vỏ trứng.</text><text start="44.75" dur="5.52">Tuy nhiên, vỏ trứng có thể vô cùng hữu ích
trong một số cách xung quanh nhà và vườn.</text><text start="50.27" dur="4.67">Những người đam mê tự làm ở khắp mọi nơi khuyên bạn nên rắc những
vỏ trứng thô cứng trong vườn của bạn để</text><text start="54.94" dur="3.75">ngăn cản hoặc loại bỏ bất kỳ loài gây hại nào đang
ăn cây.</text><text start="58.69" dur="2.73">Thuốc chống côn trùng gây hại hoàn toàn tự nhiên, thân thiện với môi trường?</text><text start="61.42" dur="1.069">Ghi bàn!</text><text start="62.489" dur="4.321">Hươu là loài cực kỳ nhạy cảm với
mùi trứng, và nếu bạn gặp vấn đề với</text><text start="66.81" dur="5.11">những con mèo hàng xóm sử dụng khu vườn của bạn làm
hộp vệ sinh, vỏ trứng cũng sẽ khiến chúng không khuyến khích,</text><text start="71.92" dur="3.729">vì chúng thấy những chiếc vỏ bị vỡ không thoải mái
khi dẫm lên.</text><text start="75.649" dur="4.771">Vỏ trứng dưới đất cũng hoạt động theo cách tương tự như
đất tảo cát để ngăn chặn các</text><text start="80.42" dur="5.869">loài côn trùng nhỏ hơn bò dọc theo mặt đất, về cơ bản
tạo ra thuốc trừ sâu không hóa chất của riêng bạn.</text><text start="86.289" dur="4.091">Để sử dụng vỏ trứng trong vườn của bạn như một
biện pháp ngăn chặn sâu bệnh, chỉ cần nghiền vỏ bằng</text><text start="90.38" dur="5.18">ghim lăn hoặc nghiền thô trong máy xay thực phẩm
và sau đó rắc các mảnh vỡ vụn vào</text><text start="95.56" dur="2.46">bất cứ nơi nào bạn gặp vấn đề.</text><text start="98.02" dur="3.75">Ở đây cũng có một phần thưởng khác: vỏ trứng
rất tốt cho đất của bạn!</text><text start="101.77" dur="4.459">Thêm vỏ trứng nghiền vào đất của bạn có thể
tăng hàm lượng canxi, điều quan trọng</text><text start="106.229" dur="3.14">để xây dựng thành tế bào thực vật khỏe mạnh.</text><text start="109.369" dur="5.62">Chỉ cần trộn vỏ trứng đã xay vào đất hai lần
mỗi năm, một lần vào mùa thu và một lần vào</text><text start="114.989" dur="4.2">mùa xuân, vì vỏ trứng mất một thời gian để phân
hủy và cho phép các chất dinh dưỡng được cây hấp thụ</text><text start="119.189" dur="1.38">.</text><text start="120.569" dur="4.631">Cây cà chua đặc biệt yêu thích canxi, vì vậy
hãy chắc chắn áp dụng mẹo này nếu bạn đang cố</text><text start="125.2" dur="1.04">gắng trồng chúng.</text><text start="126.24" dur="6.04">Vỏ trứng cũng được biết là làm giảm độ pH
của đất quá chua và giúp thông khí cho</text><text start="132.28" dur="4.92">mặt đất - và điều đó rất quan trọng,
vì đất có thể bị nén lại theo thời gian, điều này</text><text start="137.2" dur="3.319">ngăn rễ cây không nhận được
oxy cần thiết.</text><text start="140.519" dur="5.121">Chúng tôi vẫn chưa hoàn thành công việc làm vườn, vì
bạn có thể sử dụng vỏ trứng làm thùng chứa thân thiện với môi trường, tiết kiệm</text><text start="145.64" dur="2.67">để trồng cây từ hạt.</text><text start="148.31" dur="1.62">&amp;quot;Tôi xin khu vườn của bạn.&amp;quot;</text><text start="149.93" dur="1">&amp;quot;Cái gì?</text><text start="150.93" dur="1.08">Trời ơi không thể tin được!&amp;quot;</text><text start="152.01" dur="5.16">Bạn có thể bắt đầu chỉ với bất kỳ hạt giống nào trong vỏ trứng
và việc sử dụng vỏ trứng cho cây con đi kèm với</text><text start="157.17" dur="5.069">phần thưởng bổ sung là có thể trồng
vỏ trứng cùng với cây non của bạn trực tiếp</text><text start="162.239" dur="5.691">trong đất khi nó đã mọc lá và
sẵn sàng ra ngoài.  riêng.</text><text start="167.93" dur="4.58">Vỏ trứng có thể phân hủy và được làm gần như
hoàn toàn từ canxi cacbonat, vì vậy khi chúng</text><text start="172.51" dur="5.039">phân hủy vỏ sẽ cung cấp cho cây mới của bạn
lượng canxi và nitơ cần thiết</text><text start="177.549" dur="1.72">để giúp chúng phát triển.</text><text start="179.269" dur="4.151">Chỉ cần đảm bảo giữ ít nhất một nửa
vỏ trứng không bị vỡ để có đủ không gian</text><text start="183.42" dur="1.73">cho hạt phát triển.</text><text start="185.15" dur="4.94">Theo Taste of Home, vỏ trứng không
chỉ hữu ích trong vườn mà còn thực sự</text><text start="190.09" dur="2.39">tuyệt vời trong việc dọn dẹp nhà bếp và phòng tắm.</text><text start="192.48" dur="5.569">Bạn có thể tự tạo chất tẩy rửa tự nhiên, không độc hại
(tương tự như sản phẩm tẩy rửa gia</text><text start="198.049" dur="3.591">dụng Ajax) bằng vỏ trứng và muối nở.</text><text start="201.64" dur="4.929">Để tạo hỗn hợp này, bạn cần
phơi vỏ ngoài nắng hoặc trong lò nướng nhỏ,</text><text start="206.569" dur="3.081">sau đó xay vỏ khô thành bột mịn.</text><text start="209.65" dur="4.64">Trộn một cốc bột vỏ trứng - khoảng
một chục quả trứng - với ba cốc</text><text start="214.29" dur="1.13">muối nở.</text><text start="215.42" dur="4.649">Khi bạn đã sẵn sàng để làm sạch, chỉ cần kết hợp
hỗn hợp bột với một ít giấm hoặc nước</text><text start="220.069" dur="5.581">để tạo ra một hỗn hợp mài mòn an toàn để
sử dụng trên xoong nồi, vòi hoa sen và bồn</text><text start="225.65" dur="1.179">cầu.</text><text start="226.829" dur="3.481">Vỏ trứng cũng rất tốt trong việc loại bỏ vết cà phê
trên phích của bạn.</text><text start="230.31" dur="3.98">Chỉ cần nghiền nát một ít và đổ đầy vỏ và nước nóng vào phích của bạn khoảng
một phần ba cách</text><text start="234.29" dur="1.69">và lắc.</text><text start="235.98" dur="3.69">Trong vòng vài phút, các vết bẩn bên trong sẽ
bắt đầu tiêu biến.</text><text start="239.67" dur="2.829">Ai có thể nghĩ rằng vỏ trứng lại hữu ích như vậy?</text><text start="242.499" dur="2.121">Xem một trong những video mới nhất của chúng tôi ngay tại đây!</text><text start="244.62" dur="3.94">Ngoài ra, sắp có thêm nhiều video Mashed về các món ăn yêu thích của bạn
.</text><text start="248.56" dur="4.409">Đăng ký kênh YouTube của chúng tôi và nhấn
chuông để không bỏ lỡ một kênh nào.</text></transcript>