<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="2.3" dur="1.44">Aww vâng!</text><text start="3.74" dur="3">Tôi trở lại với một bài học khác
với các bộ phim của Disney,</text><text start="6.74" dur="7.22">lần này với các cảnh trong Frozen cổ điển
và Frozen II mới, vừa ra mắt.</text><text start="13.96" dur="3.62">Đây sẽ là một cơ hội tuyệt vời
để bạn khởi động tất cả</text><text start="17.58" dur="5.84">và học một số từ vựng cụ thể liên quan
đến thời tiết, các mùa và thậm chí cả thơ ca.</text><text start="23.42" dur="3.96">Và nếu bạn là người mới ở đây, hàng tuần, chúng tôi sẽ giúp
bạn hiểu những người bản xứ nói nhanh</text><text start="27.38" dur="2.36">mà không bị lạc,
không bỏ sót những câu chuyện cười</text><text start="29.74" dur="1.74">và không cần phụ đề!</text><text start="31.48" dur="5.08">Cũng giống như Aarsh, người nói rằng chúng tôi đã giúp
anh ấy vượt qua kỳ thi tiếng Anh gần đây.</text><text start="36.56" dur="3.28">Và chúng tôi cũng sẽ giúp bạn đạt được mục tiêu học tiếng Anh của
mình -</text><text start="39.84" dur="2.92">tất cả những gì bạn phải làm là nhấn vào nút Đăng ký đó
và nhấn chuông bên dưới</text><text start="42.76" dur="2.24">để bạn không bỏ lỡ bất kỳ bài học mới nào của chúng tôi.</text><text start="45" dur="4.4">Cuối cùng, tôi có một cơ hội rất đặc biệt
để kể cho bạn nghe về điều đó chỉ trong một chút.</text><text start="49.4" dur="5.22">Nhưng, bây giờ, hãy bắt đầu
bài học thú vị và giải trí này với Frozen!</text><text start="462.24" dur="4.96">Vì vậy, bạn có thể học được rất nhiều điều bằng cách làm những điều
bạn yêu thích, như xem loạt phim như Friends,</text><text start="467.2" dur="1.96">và phim như Frozen,</text><text start="469.16" dur="1.96">nhưng, liệu đã đủ chưa?</text><text start="471.12" dur="2.7">Chà, theo kinh nghiệm học sáu
ngôn ngữ khác nhau,</text><text start="473.82" dur="5.66">tôi luôn thấy rằng phương tiện truyền thông bản địa
và giữ cho nó thú vị là những phần thiết yếu của quá trình này.</text><text start="479.48" dur="2.96">Nhưng, sớm hay muộn tôi sẽ luôn gặp khó khăn.</text><text start="482.44" dur="3.6">Và điều này khiến tôi thiếu tự tin
vì tôi biết mình đã mắc sai lầm,</text><text start="486.04" dur="4.16">nhưng tôi thực sự không biết mình cần
tập trung vào việc học gì để sửa chúng.</text><text start="490.2" dur="3.64">Và bạn bè của tôi đã không sửa lỗi cho tôi,
và họ cũng không thực sự biết</text><text start="493.84" dur="2.1">cách giải thích ngữ pháp cho tôi.</text><text start="495.94" dur="5.72">Vì vậy, tại một số thời điểm, chỉ âm nhạc, sách
và loạt phim là không đủ.</text><text start="501.66" dur="2.04">Bạn cần sự hướng dẫn của một giáo viên.</text><text start="503.7" dur="4.52">Vì vậy, đối với tôi, có sự hướng dẫn của một chuyên
gia có rất nhiều kinh nghiệm giúp đỡ những</text><text start="508.22" dur="2.928">người đang gặp phải khó khăn trong học tập giống nhau
là điều cần thiết</text><text start="511.148" dur="3.992">và đó là lý do tại sao tôi rất vui mừng được giới thiệu
một cơ hội tuyệt vời mới</text><text start="515.14" dur="1.96">từ những người bạn của chúng tôi tại Lingoda.</text><text start="517.1" dur="3.16">Họ sẽ giúp bạn cải
thiện kỹ năng nói</text><text start="520.26" dur="3.74">và sự tự tin của bạn một cách nhanh chóng,
chỉ trong vài tháng.</text><text start="524" dur="5.18">Và điều tuyệt vời của chương trình khuyến mãi này là
khi bạn tham gia đầy đủ tất cả các lớp học,</text><text start="529.18" dur="2.94">bạn có thể được hoàn tiền 100%!</text><text start="532.12" dur="2.82">Vì vậy, tôi đã thử Lingoda, và nó thật tuyệt vời!</text><text start="534.94" dur="2.94">Bạn có thể học với giáo viên bản ngữ bất cứ lúc nào bạn muốn</text><text start="537.88" dur="4.8">và họ cung cấp cho bạn tất cả tài liệu bạn cần
để bạn biết chính xác mình cần tập trung vào điều gì.</text><text start="542.68" dur="4.26">Vì vậy, trong vài năm qua,
Lingoda đã giúp 20.000 người học giống như bạn</text><text start="546.94" dur="5.02">thay đổi cuộc sống của họ để có cơ hội
làm việc và học tập ở nước ngoài.</text><text start="551.96" dur="4.88">Bạn có thể xem một số câu chuyện đầy cảm hứng của họ trên
trang web của Lingoda bằng cách nhấp vào liên kết bên dưới</text><text start="556.85" dur="2.59">và chắc chắn hãy xem cả Instagram của họ.</text><text start="559.44" dur="3">Vì vậy, những gì chính xác là khuyến mãi này?</text><text start="562.44" dur="4">Vì vậy, Lingoda có một thử thách học tập đầy động lực
được gọi là SPRINT.</text><text start="566.44" dur="3.68">Và điều này thực sự tuyệt vời vì
nó giúp bạn cam kết học tập.</text><text start="570.12" dur="2.96">Bản thân vừa là huấn luyện viên vừa là người học ngôn ngữ,</text><text start="573.08" dur="3.34">tôi biết rằng việc có trách nhiệm giải trình
này là hoàn toàn quan trọng.</text><text start="576.42" dur="5.34">Bởi vì, nếu không thì quá dễ dàng để
bỏ qua khi bạn mệt mỏi hoặc bận rộn.</text><text start="581.76" dur="4.04">Và với SUPER SPRINT,
bạn sẽ xuất hiện mỗi ngày</text><text start="585.8" dur="2.82">và bạn sẽ đạt được
những tiến bộ vượt bậc trong quá trình học tập của mình.</text><text start="588.62" dur="3.66">Trừ khi bạn thực hiện SPRINT [thông thường],
trong đó bạn thực hiện các lớp học ít hơn một chút.</text><text start="592.28" dur="5.5">Bây giờ, khi bạn hoàn thành tất cả các lớp học trong
SUPER SPRINT, bạn sẽ được hoàn tiền 100%.</text><text start="597.78" dur="3.08">Và, nếu bạn hoàn thành SPRINT,
bạn sẽ được hoàn lại 50%.</text><text start="600.86" dur="4.24">Nó mở cho tất cả các cấp, cho dù bạn là người mới bắt đầu
, trung cấp hay cao cấp.</text><text start="605.1" dur="4.74">Và SPRINT bắt đầu vào ngày 7 tháng 1 năm 2020
và kết thúc vào ngày 5 tháng 4.</text><text start="609.84" dur="4.7">Được rồi, để tham gia,
bạn phải đăng ký TRƯỚC ngày 19 tháng 12.</text><text start="614.54" dur="3.48">Sau khi thanh toán khoản phí ký quỹ không hoàn lại 49 euro của bạn, khoản phí</text><text start="618.02" dur="5.68">này sẽ giữ vị trí của bạn, bạn sẽ tự động
được đăng ký gói đăng ký 3 tháng.</text><text start="623.7" dur="4.1">Nhưng đừng lo lắng - khoản tiền đặt cọc này sẽ dùng
để thanh toán cho tháng học đầu tiên của bạn.</text><text start="627.8" dur="3.72">Và hãy nhớ rằng Lingoda sẽ
hoàn trả 100% học phí cho</text><text start="631.52" dur="3.1">bạn nếu bạn hoàn thành đủ số lượng buổi học đã thỏa thuận.</text><text start="634.62" dur="2.08">Không có lừa hay bắt ở đây.</text><text start="636.7" dur="2.4">Tuy nhiên, hãy nhớ đọc tất cả các điều khoản và
điều kiện</text><text start="639.1" dur="3.2">khi sinh viên nói rằng đây là
chìa khóa để thành công trong SPRINT.</text><text start="642.3" dur="4.04">Và, để làm cho nó tốt hơn cho bạn, chúng tôi có
một mã giảm giá đặc biệt cho bạn.</text><text start="646.34" dur="2.44">Chỉ cần nhấp vào liên kết xuống
trong hộp mô tả bên dưới</text><text start="648.78" dur="3.88">và sử dụng mã [SPRINT94] của chúng tôi
để được giảm 10 euro phí nhập cảnh của bạn.</text><text start="652.66" dur="4.78">Bây giờ, nếu bạn đã có thói quen học tiếng Anh tốt với phim truyền hình dài tập và các phương tiện truyền thông bản ngữ khác,</text><text start="657.44" dur="4.08">thì tôi nghĩ SPRINT của Lingoda có thể là
một cơ hội thực sự tuyệt vời cho bạn.</text><text start="661.52" dur="4.44">Chỉ cần tưởng tượng nếu trong 3 tháng, bạn có thể
tự tin trò chuyện với người bản xứ.</text><text start="665.96" dur="3.88">Hoặc kiếm một công việc mới thú vị,
hoặc chuyển đến một quốc gia khác.</text><text start="669.84" dur="3.74">Và bạn có thể làm tất cả MIỄN PHÍ
bằng cách hoàn thành SPRINT của Lingoda.</text><text start="673.58" dur="2.56">Xin gửi lời chúc may mắn đến tất cả các bạn tham gia SPRINT,</text><text start="676.14" dur="3.24">và bây giờ, hãy quay lại bài học này với Frozen.</text><text start="1600.34" dur="3.3">Đáng kinh ngạc!  Tôi hy vọng rằng bạn đã có
rất nhiều niềm vui với bài học này với Frozen</text><text start="1603.64" dur="4.32">và nó sẽ giúp ích cho bạn rất nhiều khi bạn
đi xem Frozen 2 tại rạp.</text><text start="1607.96" dur="3.42">Và hãy nhớ rằng nếu bạn muốn
tham gia SPRINT của Lingoda</text><text start="1611.38" dur="3.24">, bạn phải đăng ký
TRƯỚC ngày 19 tháng 12.</text><text start="1614.62" dur="5.12">Chỉ cần tưởng tượng bằng cách vui vẻ học tiếng Anh
với các loạt phim và phim trên kênh của chúng tôi</text><text start="1619.74" dur="3.22">và bằng cách nói tiếng Anh với
người bản ngữ với Lingoda,</text><text start="1622.96" dur="3.48">tiếng Anh của bạn sẽ được cải thiện bao nhiêu
trong ba tháng tới.</text><text start="1626.44" dur="3.5">Vì vậy, đừng đợi lâu nữa, hãy nhấp vào liên
kết trong hộp mô tả</text><text start="1629.94" dur="4.8">và nhớ sử dụng mã [SPRINT94] của chúng tôi khi thanh toán
để nhận được 10 euro giảm giá khi đăng ký.</text><text start="1634.74" dur="4.76">Và hãy nhớ đăng ký kênh của chúng tôi
để bạn không bỏ lỡ bất kỳ bài học mới nhất nào của chúng tôi.</text><text start="1639.5" dur="3.62">Bây giờ, đã đến lúc vượt ra ngoài lớp học
và TRỰC TIẾP tiếng Anh của bạn!</text><text start="1643.12" dur="2.72">Aww vâng!</text></transcript>