<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.92" dur="1.61">Ngôi nhà của chúng ta đang bùng cháy.</text><text start="3.35" dur="2.95">Biến đổi khí hậu đang làm bất ổn thế giới của chúng ta.</text><text start="6.3" dur="3.86">Có vẻ như lượng khí thải của chúng ta sẽ không giảm
đủ nhanh để tránh khỏi tình trạng nóng lên mất kiểm soát</text><text start="10.16" dur="5.57">và chúng ta có thể sớm chạm đến những giới hạn có thể dẫn đến
sự sụp đổ của các hệ sinh thái và nền văn minh của chúng ta.</text><text start="16.8" dur="4.1">Trong khi các nhà khoa học, các nhà hoạt động môi trường
và phần lớn thế hệ trẻ đang thúc giục hành động,</text><text start="20.9" dur="3.87">dường như hầu hết các chính trị gia vẫn
không cam kết làm bất cứ điều gì có ý nghĩa</text><text start="24.77" dur="4.08">trong khi ngành công nghiệp nhiên liệu hóa thạch
vẫn đang hoạt động chống lại sự thay đổi.</text><text start="29.37" dur="6.69">Dường như nhân loại không thể vượt qua lòng tham và sự ám ảnh
về lợi nhuận ngắn hạn và lợi ích cá nhân để cứu lấy chính mình.</text><text start="36.81" dur="3.28">Và đối với nhiều người, tương lai trông thật nghiệt ngã và vô vọng.</text><text start="41.02" dur="2.75">Những người trẻ cảm thấy đặc biệt lo lắng và chán nản.</text><text start="44.06" dur="2.78">Thay vì nhìn về phía trước một cuộc đời đầy cơ hội,</text><text start="46.84" dur="4.64">họ tự hỏi liệu họ có còn tương lai hay không hay liệu
họ có nên đưa những đứa con của họ vào thế giới này.</text><text start="52.16" dur="5.74">Đây là thời đại của sự tận diệt và sự vô vọng và
từ bỏ có vẻ như là điều hợp lý duy nhất để làm.</text><text start="58.49" dur="1.85">Nhưng, điều đó là không đúng.</text><text start="61.2" dur="1.46">Bạn không bị đày đoạ.</text><text start="62.66" dur="1.92">Nhân loại không bị đày đoạ.</text><text start="73.57" dur="5.15">Bất chấp mức độ nghiêm trọng của tình hình,
trong nhiều năm, nhiều xu hướng tích cực đã xuất hiện</text><text start="78.94" dur="5.22">và cuối cùng cũng có những tin tốt và một con đường
rõ ràng hướng tới các mục tiêu khí hậu chung của chúng ta.</text><text start="84.4" dur="1.32">Chào mừng đến với chương trình Ted Talk của chúng tôi,</text><text start="85.97" dur="4.57">vui lòng xem video này đến cuối, hãy đọc các nguồn
thông tin chi tiết của chúng tôi để biết thêm thông tin.</text><text start="91.13" dur="3.21">Ok! Hãy bắt đầu với những điều đáng sợ nhất.</text><text start="95.43" dur="1.61">XOÁ BỎ NGÀY TẬN THẾ</text><text start="98.2" dur="3.26">Một số câu chuyện được chia sẻ rộng rãi nhất về biến đổi khí hậu</text><text start="101.46" dur="4.15">là nó là một mối đe dọa hiện hữu,
dấu chấm hết của nền văn minh nhân loại</text><text start="105.61" dur="2.44">và thậm chí có thể là sự kiện tuyệt chủng của chính chúng ta.</text><text start="108.44" dur="2.08">Và giờ đây, nó về cơ bản không thể tránh khỏi.</text><text start="110.77" dur="1.79">Nhưng khoa học thực sự nói gì về điều này?</text><text start="113.16" dur="6.53">Tính đến năm 2022, nhiệt độ trung bình toàn cầu
đã tăng 1,2 ̊ C so với thời kỳ tiền công nghiệp.</text><text start="120.29" dur="4.71">Giới hạn sự nóng lên đến 1,5 ̊ C là mục tiêu
tham vọng nhất của thỏa thuận chung Paris</text><text start="125" dur="1.88">nhưng có lẽ chúng ta sẽ không đạt được mục tiêu đó.</text><text start="127.43" dur="5.1">Ngay với sự ấm lên ngày nay, những nơi nóng sẽ nóng hơn, những nơi ẩm ẩm hơn</text><text start="132.53" dur="4.2">và nguy cơ và cường độ của các hiện tượng
thời tiết cực đoan tăng lên đáng kể.</text><text start="137.43" dur="4.35">Nhiệt độ tăng quá 2 độ khiến cho những
hiện tượng cực đoan này càng cực đoan hơn.</text><text start="142.01" dur="4.47">Các hiện tượng thời tiết cực đoan ngày càng trở nên
phổ biến hơn với nhiều hệ sinh thái phải chịu áp lực hơn.</text><text start="147.12" dur="1.7">Một số sẽ không thể sống sót.</text><text start="149.61" dur="4.27">Tại mức 3 độ, phần lớn các khu vực của Trái Đất,
đặc biệt là ở các nước đang phát triển,</text><text start="153.88" dur="2.64">có thể sẽ không còn khả năng để nuôi sống người dân.</text><text start="156.93" dur="2.19">Các đợt nóng sẽ trở thành một vấn đề toàn cầu lớn.</text><text start="159.52" dur="2.42">Các hệ thống tự nhiên quy mô lớn sẽ sụp đổ.</text><text start="162.29" dur="6.4">Quy mô và tần suất của các trận bão, cháy rừng và hạn hán
sẽ tiếp tục gia tăng và thiệt hại sẽ lên đến hàng nghìn tỉ.</text><text start="169.22" dur="3.43">Các vùng nghèo nàn và nông dân tự cung
tự cấp sẽ bị ảnh hưởng nặng nề nhất.</text><text start="173.05" dur="3.16">Hàng trăm triệu người sẽ phải rời bỏ nhà cửa.</text><text start="176.74" dur="3.24">Trong khoảng từ 4-8 độ, Ngày Tận Thế bắt đầu.</text><text start="179.98" dur="6.79">Lò lửa Trái Đất, nơi mọi thứ thay đổi nhanh chóng đến mức nó
không thể nuôi sống lượng dân số đông đảo của chúng ta</text><text start="186.97" dur="4.41">và hàng tỷ người có thể sẽ chết, để lại phần
còn lại trên một hành tinh xa lạ thù địch.</text><text start="192.17" dur="2.84">Một thập kỷ trước, vì thiếu hành động và triển vọng,</text><text start="195.01" dur="3.64">nhiều nhà khoa học cho rằng một viễn cảnh
trên 4 độ là tương lai của chúng ta,</text><text start="198.93" dur="3.81">và rất nhiều phương tiện truyền thông đại chúng
đã tập trung vào chính con đường tương lai này.</text><text start="203.48" dur="4.56">May mắn là, viễn cảnh tận thế này sẽ ít có khả năng xảy ra hơn rất nhiều.</text><text start="209.22" dur="2.12">Nếu như các chính sách khí hậu hiện tại vẫn bị trì trệ,</text><text start="211.34" dur="4.79">chúng ta có khả năng sẽ hướng tới mức tăng 3 ̊ C vào năm 2100.</text><text start="216.72" dur="3.8">Điều đó thật đáng sợ và bi thảm và không thể chấp nhận được.</text><text start="220.893" dur="1.853">Nhưng đây thực chất lại là tin tốt.</text><text start="223.33" dur="0.59">Tại sao vậy?</text><text start="224.24" dur="2.573">Trong thập kỷ qua, chúng ta đã chứng kiến đủ sự tiến bộ</text><text start="226.81" dur="4.403">để giờ đây các nhà khoa học cho rằng chúng ta
có thể đã tránh được thảm hoạ biến đổi khí hậu.</text><text start="231.733" dur="6.027">Mặc dù vẫn còn đó những rủi ro lớn, chúng ta có thể
khá tự tin khẳng định rằng nhân loại sẽ không biến mất.</text><text start="238.31" dur="3.636">Nền văn minh có thể sẽ phải thay đổi, nhưng nó sẽ còn tồn tại lâu dài.</text><text start="242.706" dur="5.84">Điều đó đặt ra một câu hỏi: Điều gì đã thay đổi trong
vòng 10 năm qua và đây có thực sự là tin tốt không?</text><text start="249.573" dur="1.4">SỰ CHUYỂN DỊCH VÔ HÌNH</text><text start="251.85" dur="1.75">Bạn có lẽ đã biết đến câu chuyện này:</text><text start="253.6" dur="3.893">Một thập kỷ qua là một thất bại to lớn đối với
các chính sách khí hậu trên toàn thế giới</text><text start="257.83" dur="4.42">Thay vì thông qua các dự luật ràng buộc, toàn diện nhằm giảm lượng khí thải,</text><text start="262.25" dur="1.725">chúng ta gần như đã... chẳng làm được gì.</text><text start="264.426" dur="3.094">Một thập kỉ bị mất đi với những kỉ lục đáng buồn nối tiếp nhau.</text><text start="268.066" dur="4.214">Và câu chuyện này là có thật và là lí do khiến nhiều người từ bỏ.</text><text start="272.693" dur="1.72">Nhưng đó không phải là bức tranh toàn cảnh.</text><text start="274.95" dur="3.276">Mặc dù thiếu các chính sách khí hậu và sự
tiếp diễn của các chiến dịch vận động hành lang</text><text start="278.22" dur="4.806">và truyền bá thông tin sai lệch của ngành công nghiệp
nhiên liệu hóa thạch, đã có rất nhiều sự tiến bộ.</text><text start="283.386" dur="3.747">Hãy quay ngược lại 20 năm để xem tại sao ngày nay lại khác biệt như vậy.</text><text start="288.12" dur="5.56">Từ năm 2000 đến năm 2010, lượng phát thải khí nhà kính đã tăng 24%,</text><text start="293.946" dur="2.974">gấp ba lần so với mức tăng trong thập kỉ trước.</text><text start="297.36" dur="3.933">Các khoản trợ cấp dành cho nhiên liệu
hóa thạch nhằm thúc đẩy tăng trưởng kinh tế</text><text start="301.29" dur="2.616">đã khiến cho mức tiêu thụ của chúng tăng vọt.</text><text start="304.386" dur="4.44">Đối với các nước đang phát triển như Trung Quốc và Ấn Độ,
than là nguồn nhiên liệu rẻ nhất cho sự tăng trưởng</text><text start="308.82" dur="3.22">trong khi các nước giàu tỏ ra không mấy
quan tâm đến việc thay đổi cách thức của họ.</text><text start="312.506" dur="3.12">Vào năm 2010, nhiều người đã nghĩ rằng xu hướng này sẽ tiếp tục.</text><text start="315.786" dur="3.894">Thay vì cắt giảm sử dụng nhiên liệu
hóa thạch, mức tiêu thụ của nó sẽ tăng lên.</text><text start="320.24" dur="2.64">Đến thập kỷ tiếp theo, mọi chuyện lại rất khác.</text><text start="323.84" dur="6.04">Đầu tiên, việc đốt than ở các nước đang phát triển như
Ấn Độ đã chậm lại, hoăc chững lại, như ở Trung Quốc,</text><text start="330.24" dur="3.226">và nó đã giảm mạnh ở các nước giàu như Anh và Hoa Kỳ.</text><text start="334.146" dur="3.787">Kể từ năm 2015, ba phần tư các dự án nhà máy than đã bị hủy bỏ</text><text start="337.93" dur="3.003">và 44 quốc gia đã cam kết ngừng xây dựng chúng.</text><text start="341.6" dur="2.706">Cách đây mười năm đó dường như chỉ như một suy nghĩ đầy ước mong</text><text start="344.3" dur="3.286">nhưng ngày nay chúng ta có thể tự tin nói rằng: Than đá đang chết dần.</text><text start="348.08" dur="1.92">Nó không còn tính cạnh tranh nữa.</text><text start="350.275" dur="4.775">Bởi vì công nghệ mà chúng ta nghĩ rằng vẫn
sẽ còn quá đắt đỏ đã phát triển nhanh chóng.</text><text start="356.04" dur="3.306">Ngành công nghiệp điện tái tạo đã cho thấy sự tiến bộ vượt bậc.</text><text start="359.746" dur="3.094">Chỉ trong một thập kỷ, năng lượng gió đã rẻ hơn gấp 3 lần.</text><text start="363.27" dur="2.783">Điện mặt trời giờ rẻ hơn gấp 10 lần.</text><text start="366.533" dur="3.56">Rẻ hơn so với than đá hay bất kỳ nhà máy điện
chạy bằng năng lượng hoá thạch nào khác,</text><text start="370.093" dur="4.72">ngay cả với những khoản trợ cấp khổng lồ
và cơ sở hạ tầng toàn cầu hỗ trợ chúng.</text><text start="375.48" dur="9.08">Sản lượng điện mặt trời ngày nay gấp 25 lần, và với điện gió
là gần 5 lần, so với 10 năm trước, tất nhiên là vẫn chưa đủ.</text><text start="385" dur="3.72">Một trong những trở ngại lớn nhất là sự bất ổn về lượng năng lượng đầu ra.</text><text start="389.14" dur="3.886">Năng lượng tái tạo đòi hỏi rất nhiều nguồn lưu trữ
để có thể là một nguồn năng lượng đáng tin cậy,</text><text start="393.02" dur="1.58">như trong những bộ pin đắt tiền.</text><text start="395" dur="5.24">Đáng kinh ngạc là, giá thành của pin đã giảm 97% trong vòng 30 năm qua,</text><text start="400.24" dur="2.426">60% chỉ trong thập kỉ trước,</text><text start="402.66" dur="3.62">điều này sẽ hỗ trợ tất cả các loại công nghệ xanh như ô tô điện.</text><text start="406.946" dur="4.094">Bạn có thể nói: Chà, điều đó thật tuyệt nhưng chẳng
phải video chủ đề khí hậu trước của Kurzgesagt</text><text start="411.04" dur="2.36">nói rằng trong khi năng lượng gió và mặt trời thì rất tốt đẹp,</text><text start="413.4" dur="4.133">chúng ta cần một sự chuyển đổi căn bản trong
hệ thống công nghiệp toàn cầu của chúng ta sao?</text><text start="418.066" dur="3.6">Đúng vậy nhưng may là sự chuyển dịch không chỉ
diễn ra ở ngành công nghiệp năng lượng.</text><text start="422.173" dur="4.707">Trong mọi ngành kinh tế, mọi người đang tìm
cách để cải tiến công nghệ để giảm phát thải.</text><text start="427.8" dur="5.813">Chúng ta đang nhanh chóng thay thế các bóng đèn
sợi đốt cũ bằng các bóng đèn LED có hiệu suất gấp 10 lần.</text><text start="434.08" dur="5.186">Năm 2020, khoảng 7 trên 10 chiếc xe
ô tô mới ở Na Uy là xe điện hoặc xe hybrid,</text><text start="439.26" dur="2.86">đến năm 2021, con số đó đã là 8 trên 10.</text><text start="442.946" dur="3.574">Và danh sách còn kéo dài, từ hệ thống sưởi bằng điện và cách nhiệt tốt hơn,</text><text start="446.52" dur="2.773">cho đến tàu thuyền di chuyển bằng nửa tốc độ trước để tiết kiệm nhiên liệu</text><text start="449.973" dur="3.36">Ở bất cứ nơi nào, bạn cũng có thể thấy các
nhà khoa học, các kĩ sư và các nhà khởi nghiệp</text><text start="453.33" dur="2.723">đang cố gắng giải quyết một số khía cạnh của biến đổi khí hậu.</text><text start="456.48" dur="4.093">Rất nhiều trí thông minh của con người
đang được bỏ ra để giải quyết vấn đề này.</text><text start="460.57" dur="4.123">với ngày càng nhiều người quyết định ưu tiên ngăn chặn biển đổi khí hậu.</text><text start="465.83" dur="4.41">Các giải pháp cho việc sản xuất xi măng,
thiết bị điện tử và thép với lượng phát thải thấp,</text><text start="470.546" dur="3.734">và các phát minh như thịt nhân tạo và
công nghệ thu giữ cacbon đang được triển khai.</text><text start="474.826" dur="4.574">Chúng ta càng triển khai nhiều công nghệ như thế này,
những công nghệ ấy sẽ càng trở nên rẻ hơn, mới hơn và tốt hơn.</text><text start="480.06" dur="1.984">Chúng càng rẻ hơn thì càng nhiều người dùng chúng hơn.</text><text start="482.2" dur="0.955">Và vân vân.</text><text start="483.586" dur="1.427">Chúng ta đã có thể thấy được những tác động.</text><text start="485.373" dur="4.2">Lượng phát thải quốc nội của các quốc gia giàu có
đang giảm mà không có những sự gián đoạn lớn.</text><text start="490" dur="4.506">Kể từ năm 2000, toàn Liên minh Châu Âu chứng kiến mức giảm 21%,</text><text start="494.5" dur="4.98">Italia 28%, Anh 35%, Đan Mạch 43%.</text><text start="499.92" dur="4.906">Nhưng tin tốt nhất có lẽ là sự phát thải không còn
nhất thiết phải đi đôi với tăng trưởng kinh tế nữa.</text><text start="505.426" dur="5.014">Trong quá khứ, đây là một sự thật bất tiện:
Để trở nên giàu hơn, chúng ta phải phát thải nhiều hơn.</text><text start="510.733" dur="3.347">Điều đó dẫn đến các cuộc tranh cãi gay gắt
giữa các quốc gia đang phát triển và phát triển</text><text start="514.08" dur="3.946">về sự công bằng của việc giảm lượng khí thải
trong khi dân số của họ vẫn còn nghèo nàn.</text><text start="518.386" dur="4.974">Nhưng trong thập kỷ qua, chúng ta đã thấy rằng việc
tăng trưởng kinh tế mà không phải tăng phát thải là có thể.</text><text start="523.706" dur="5.627">Lượng phát thải của Cộng hòa Séc đã giảm 13% trong khi GDP tăng 27%.</text><text start="529.744" dur="6.304">Pháp đã cắt giảm 14% lượng khí thải CO2 của họ trong khi GDP thì tăng 15%.</text><text start="536.63" dur="3.2">Rumani chứng kiến mức giảm 8% và mức tăng trưởng 35%.</text><text start="541.168" dur="7.808">Và ngay cả nền kinh tế lớn nhất Trái Đất, Hoa Kỳ, cũng đã
giảm được 4% lượng phát thải trong khi GDP tăng 26%.</text><text start="549.808" dur="2">Một số bạn có thế gọi những con số này là một trò lừa.</text><text start="552.144" dur="3.136">Rằng các nước giàu chỉ đang xuất khẩu phát thải sang các nước nghèo hơn</text><text start="555.28" dur="3.024">bằng cách chuyển đi các công đoạn bẩn thỉu của
nền kinh tế của họ, như là sản xuất hàng hoá.</text><text start="558.8" dur="4.752">Nhưng ngay cả khi chúng ta tính đến tất cả lượng
hàng hóa nhập khẩu, các con số vẫn rất khả quan.</text><text start="563.856" dur="5.728">Giờ đây việc phải lựa chọn giữa sự thịnh vượng và khí hậu
không còn là một vấn đề như 10 năm trước đây nữa.</text><text start="570.048" dur="2.304">Các nước đang phát triển sẽ được hưởng lợi từ điều này</text><text start="572.35" dur="4.242">bởi vì khi các nước giàu chi trả cho sự tiến bộ đắt đỏ của những công nghệ xanh,</text><text start="576.59" dur="1.81">họ có thể áp dụng chúng với giá thành rẻ hơn.</text><text start="578.752" dur="3.712">Họ có thể bỏ qua hầu hết các giai đoạn phát thải
lớn mà các nước giàu ngày nay đã phải trải qua.</text><text start="583.056" dur="4.544">Chúng ta đang ở thời điểm mà không lựa chọn
phi cacbon hoá là một quyết định kinh doanh tồi.</text><text start="588.544" dur="3.488">Và chúng ta còn chưa bàn đến các giải pháp như thu giữ cacbon.</text><text start="592.576" dur="2.208">Năm 2000, nó về cơ bản không tồn tại.</text><text start="595.088" dur="6.976">Năm 2022, công nghệ ấy đã xuất hiện và nó tốn khoảng
600 đô để loại bỏ 1 tấn CO2 ra khỏi bầu khí quyển.</text><text start="602.704" dur="3.76">Khi các khoản đầu tư được đổ vào và công nghệ
phát triển và bắt đầu mở rộng quy mô,</text><text start="606.46" dur="3.572">có khả năng rằng những chi phí này sẽ giảm mạnh trong vài thập kỉ tới.</text><text start="610.32" dur="2.128">Vậy mọi thứ đều ổn cả chứ?</text><text start="612.848" dur="1.52">Đừng có phấn khích quá như vậy!</text><text start="614.7" dur="3.06">Tất cả những tiến triển trên đều rất tuyệt
nhưng vẫn chưa đủ nhanh một chút nào.</text><text start="617.94" dur="4.62">Chúng ta vẫn đang làm quá ít và công nghệ
sẽ không giải quyết mọi thứ một cách kì diệu.</text><text start="622.86" dur="2.86">Chúng ta cần sử dụng ít tài nguyên hơn và sử dụng chúng lâu hơn,</text><text start="625.72" dur="3.14">thiết kế các mặt hàng tiêu dùng có thể sửa chữa và lâu bền,</text><text start="628.86" dur="2.36">và giảm nhu cầu năng lượng của chúng ta.</text><text start="631.48" dur="3.86">Chúng ta cần cơ sở hạ tầng, nền nông nghiệp và các thành phố phải tốt hơn.</text><text start="635.62" dur="4.16">Đó vẫn sẽ là một công việc khó khăn, đặc biệt là làm sao
để các chính sách đúng đắn được phê duyệt và ban hành.</text><text start="640.16" dur="5.26">Nhưng lần đầu tiên, đã có một số chiều hướng chỉ đúng hướng.</text><text start="645.98" dur="5">Và giờ hãy tưởng tượng, nếu những thứ này có thể đạt được
mà không có sự hỗ trợ thích đáng về tài chính và chính trị</text><text start="650.98" dur="2.36">và mặc cho những chiến dịch vận động hành lang
của ngành công nghiệp nhiên liệu hoá thạch,</text><text start="653.34" dur="2.16">thử nghĩ xem nhân loại có thể làm gì</text><text start="655.5" dur="4.1">khi mà biến đổi khí hậu cuối cùng cũng nhận được
sự quan tâm chính trị và sự tài trợ cần thiết.</text><text start="659.92" dur="2.22">Vậy liệu có ổn để cảm thấy có hi vọng trở lại không?</text><text start="662.46" dur="5.22">Tình hình vẫn rất tồi tệ và nghiêm trọng, vậy tại sao
chúng ta lại tập trung vào mặt này của câu chuyện?</text><text start="669.75" dur="1.77">CÁI BẪY CỦA SỰ VÔ VỌNG</text><text start="672.15" dur="3.81">Biến đổi khí hậu có thể rất choáng ngợp và
có thể làm cho tương lai của bạn trở nên u ám.</text><text start="676.62" dur="6.32">Nỗi buồn và sự vô vọng mà nhiều người cảm thấy
là có thật và rất tiêu cực bởi vì nó tạo ra sự vô cảm.</text><text start="683.3" dur="2.9">Sự vô cảm, thứ chỉ giúp cho ngành công nghiệp nhiên liệu hoá thạch,</text><text start="686.2" dur="2.62">thứ vẫn đang trì hoãn sự thay đổi bằng cách này hay cách khác.</text><text start="689.18" dur="3.22">Theo một cách hiểu, họ đã vũ khí hoá sự vô vọng.</text><text start="693.02" dur="4.28">Bây giờ chúng ta đang trong giai đoạn thứ tư của
cuộc tranh luận công khai về biến đổi khí hậu:</text><text start="697.83" dur="3.07">Giai đoạn một là: Biến đổi khí hậu không có thật.</text><text start="701.19" dur="4.25">Giai đoạn hai là: Biến đổi khí hậu là có thật
nhưng không được gây ra bởi con người.</text><text start="705.72" dur="4.36">Giai đoạn ba là: Biến đổi khí hậu có lẽ là do
con người, nhưng nó không tệ đến mức đấy.</text><text start="710.48" dur="3.46">Giai đoạn bốn là: Biến đổi khí hậu là không thể tránh khỏi.</text><text start="714.32" dur="2.72">Chúng ta đã tới số và chúng ta có làm gì cũng không quan trọng.</text><text start="717.67" dur="4.47">Nếu chúng ta muốn thế giới thay đổi, trước tiên
chúng ta cần phải tin rằng sự thay đổi là có thể.</text><text start="722.15" dur="2.71">và chúng ta có rất nhiều bằng chứng cho thấy rằng điều đó là đúng.</text><text start="725.22" dur="2.9">Những thay đổi đối với hệ thống công nghiệp
của chúng ta đang được đà đi lên,</text><text start="728.12" dur="1.88">công nghệ trở nên tốt hơn và rẻ hơn,</text><text start="730" dur="3.34">biến đổi khí hậu đã trở thành một vấn đề
chính trong phần lớn các cuộc bầu cử tự do.</text><text start="733.7" dur="3">Khi ngày càng nhiều người trẻ tiến vào những vị trí có tầm ảnh hưởng,</text><text start="736.7" dur="3.34">họ sẽ ưu tiên biến đổi khí hậu và nghiên cứu những giải pháp mới.</text><text start="740.39" dur="3.41">Vào năm 2022, hầu hết các chính phủ không chỉ thừa nhận điều đó,</text><text start="743.8" dur="2.34">mà còn đặt ra các mục tiêu không phát thải của riêng họ,</text><text start="746.14" dur="2.8">ở cả các quốc gia dân chủ và chuyên quyền.</text><text start="749.5" dur="4.7">Kết quả của nhiều năm chiến đấu với một trận chiến khó khăn đã hiện hữu.</text><text start="754.55" dur="5.575">Áp lực cần phải tiếp tục tăng để chắc chắn rằng
những lời hứa hôm nay thực sự được thực hiện.</text><text start="761.12" dur="2.88">Tư tưởng tiêu cực về biến đổi khí hậu chẳng khác gì bỏ cuộc</text><text start="764" dur="5.075">ngay cả khi bạn không chỉ có thể ngăn chặn viễn cảnh
tồi tệ nhất, mà còn làm giảm thiểu những điều tồi tệ,</text><text start="769.07" dur="4.005">thực hiện các cải cách đúng lúc để có thể thích nghi tốt
hơn và không để những người nghèo nhất phải chịu khổ.</text><text start="773.5" dur="4.225">Đó là lí do tại sao sự vô vọng và sự vô cảm lại nguy hiểm đến vậy.</text><text start="778.16" dur="3.49">Nếu như những thập kỉ bị lãng phí trước kia đã dạy cho chúng ta bài học gì,</text><text start="781.94" dur="2.6">thì đó là sự tiến độ đang được thực hiện,</text><text start="784.54" dur="4.94">và rằng những viễn cảnh đen tối chỉ là những
phỏng đoán, không phải là vận mệnh của chúng ta.</text><text start="789.48" dur="5.76">Theo như năm 2022, dựa vào các chính sách toàn cầu
hiện tại, chúng ta sẽ hướng tới một thế giới tăng 3 độ.</text><text start="795.91" dur="3.33">Bây giờ nhiệm vụ của chúng ta là một lần nữa
phải chứng minh rằng những phỏng đoán là sai,</text><text start="799.24" dur="2.38">dù cho tình hình có nghiêm trọng và cấp bách đến cỡ nào,</text><text start="801.92" dur="4.7">để biến cái 3 độ đó thành 2 độ rồi để xem chúng ta có thể làm gì được tiếp.</text><text start="806.94" dur="1.6">Để làm được điều đó, chúng ta cần hi vọng.</text><text start="809.36" dur="3.18">Và chúng tôi mong rằng chúng tôi đã
cho bạn điều đó hôm nay, dù chỉ chút ít.</text><text start="812.98" dur="3.66">Rằng bạn có thể thấy tình hình là nghiêm trọng, nhưng bạn vẫn có tương lai.</text><text start="817.02" dur="3.12">Rằng bạn có thể sinh con đẻ cái mà không phải đày đoạ chúng hay thế giới.</text><text start="820.56" dur="2.34">Rằng hành động ngay hôm nay là rất đáng giá.</text><text start="823.3" dur="5.38">Và rằng mặc dù các ngành công nghiệp hùng mạnh
đang làm mọi thứ để trì hoãn nó, xã hội đang dần thay đổi.</text><text start="829.24" dur="3.2">Nếu bạn cần một lộ trình cụ thể hơn về những gì bạn có thể làm,</text><text start="832.62" dur="3.38">chúng tôi đang trong quá trình sản xuất
một video nối tiếp để bàn chi tiết hơn về nó.</text><text start="836.98" dur="3.62">Tư tưởng tiêu cực, sự bất động, và sự vô vọng được vũ khí hoá</text><text start="840.8" dur="4">là những con bài cuối cùng của những
nhà cầm quyền không muốn sự thay đổi.</text><text start="845.14" dur="1.54">Đừng để họ chiến thắng!</text></transcript>