<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="1.11" dur="2.83">Thế giới Phù thủy có thể là một nơi phức tạp.</text><text start="3.94" dur="4.43">Chào mừng bạn đến với WatchMojo Vương quốc Anh và hôm nay chúng ta
sẽ đếm ngược Mười lý thuyết hàng đầu của người</text><text start="8.37" dur="5.849">hâm mộ Harry Potter.</text><text start="14.219" dur="4.151">Đối với danh sách này, chúng tôi đang tập trung vào những
lý thuyết kích động người hâm mộ ngông cuồng nhất, đáng suy nghĩ nhất liên quan</text><text start="18.37" dur="1.49">đến vũ trụ Harry Potter.</text><text start="19.86" dur="2.57">Vì vậy, hãy chuẩn bị đũa phép, điều này sẽ rất
thú vị.</text><text start="22.43" dur="8.03">Ồ có, và cảnh báo spoiler.</text><text start="30.46" dur="6.97">Có lẽ tất cả chúng ta đều đã từng nghe điều này tại một thời điểm nào đó,
nhưng điều gì sẽ xảy ra nếu Hogwarts chưa bao giờ tồn tại?</text><text start="37.43" dur="3.78">Điều gì sẽ xảy ra nếu tất cả chỉ nằm trong đầu Harry và cậu ấy
không bao giờ để tủ dưới cầu thang?</text><text start="41.21" dur="4.88">Giả sử, đây là một lý thuyết phổ biến,
nhưng trong trường hợp này, nó hoàn toàn có lý.</text><text start="46.09" dur="5.28">Một cậu bé luôn bị
cô và chú của mình cô lập và ngược đãi - tại sao cậu không tạo ra</text><text start="51.37" dur="9.03">một thế giới tưởng tượng của những người bạn và những cuộc phiêu lưu
mà cậu không bao giờ được phép có.</text><text start="60.4" dur="1.53">Điều kỳ lạ là, ngay cả J.K.</text><text start="61.93" dur="6.65">Rowling đã đưa ra và thừa nhận rằng
đây không phải là lý thuyết nực cười nhất.</text><text start="68.58" dur="9.54">Chà, thật là buồn.</text><text start="78.12" dur="3.961">Mặc dù không có bằng chứng nào về việc George giấu
vé vàng trong thanh sô cô la, nhưng đây</text><text start="82.081" dur="5.119">vẫn là một giả thuyết hấp dẫn - và nó chủ yếu
được thúc đẩy bởi thực tế là George sử dụng Máy quay thời gian</text><text start="87.2" dur="10.959">để du hành đến một thời đại khác và tạo ra một
cuộc sống mới cho chính mình.</text><text start="98.159" dur="4.541">Kết hợp điều đó với tài năng tiên phong về
đồ ngọt và sự thật rằng anh ấy bị mất một</text><text start="102.7" dur="9.33">tai - hãy nhớ rằng, Wonka phải vật lộn để nghe
bằng một bên tai.</text><text start="112.03" dur="10.82">Ngoài ra còn có một thuật sĩ chưa biết về cách
một số phát minh của Wonka hoạt động.</text><text start="122.85" dur="5.159">Tôi tự hỏi liệu mọi thứ trong văn phòng của Wonka
có bị chia đôi để tỏ lòng kính trọng với Fred, anh trai của George</text><text start="128.009" dur="1.81">không?</text><text start="129.819" dur="7.371">Không có gì bí mật khi nhiều người hâm mộ Potter
không hài lòng với chuyện tình Harry và Ginny,</text><text start="137.19" dur="8.409">với nhiều người cảm thấy nó chẳng ra gì.</text><text start="145.599" dur="1.341">Nếu nó đã xảy ra thì sao?</text><text start="146.94" dur="3.58">Có lẽ Ginny đã đánh trượt Harry một lọ thuốc tình yêu để
chiếm được tình cảm của anh ấy.</text><text start="150.52" dur="3.59">Những lọ thuốc tình yêu được nhắc đến trong suốt Harry
potter, nhưng đặc biệt là vào khoảng thời gian của</text><text start="154.11" dur="3.88">&amp;quot;Hoàng tử lai&amp;quot;, nơi
chuyện tình lãng mạn của Harry và Ginny nảy nở.</text><text start="157.99" dur="3.94">Ngay cả Molly Weasley, mẹ của Ginny, cũng thừa nhận đã
từng sử dụng một chiếc trong quá khứ.</text><text start="161.93" dur="3.72">Đây có thể là lý do tại sao Harry đột nhiên cảm thấy ghen
tị với Ginny hôn Dean?</text><text start="165.65" dur="6.919">Hay tại sao anh ấy cảm thấy cần phải nhanh chóng theo đuổi
cô ấy?</text><text start="172.569" dur="8.192">Người ta thường nghĩ trong cả
sách và phim rằng chỉ có Harry hoặc Voldemort mới</text><text start="180.761" dur="4.469">có thể sống, với lời tiên tri của Sybil Trelawney
nói rằng &amp;quot;một trong hai phải chết dưới tay</text><text start="185.23" dur="3.53">kẻ kia vì kẻ kia không thể sống trong khi kẻ kia
sống sót&amp;quot;.</text><text start="188.76" dur="4.759">Nhưng chắc chắn điều này có nghĩa là nếu Voldemort
đã chết và Harry còn sống, sẽ không có</text><text start="193.519" dur="8.86">ai thực sự có thể giết Harry - do đó Harry
thực sự bất tử?</text><text start="202.379" dur="4.461">Người ta có thể nghĩ, wow, phù thủy huyền thoại
sẽ sống mãi mãi và có nhiều</text><text start="206.84" dur="1">cuộc phiêu lưu hoang dã khác.</text><text start="207.84" dur="6.2">Đáng buồn thay, nếu đúng như vậy, anh ấy sẽ không bao giờ
được đoàn tụ với mẹ và cha của mình ở</text><text start="214.04" dur="1.52">thế giới bên kia.</text><text start="215.56" dur="7.01">Bây giờ nó có thể nghe giống như một số loại hình xăm xấu xa
, nhưng nó bắt nguồn từ “Câu chuyện về</text><text start="222.57" dur="3.01">ba anh em” như được kể trong “Bảo bối tử
thần”.</text><text start="225.58" dur="4.299">Và mặc dù câu chuyện được biết đến là song song
với câu chuyện của Voldemort, Snape và Harry,</text><text start="229.879" dur="3.911">nhưng sự tham gia của Thần chết mới là điều đặc biệt
thú vị.</text><text start="233.79" dur="4.131">Được cho là đại diện của cụ Dumbledore,
Thần chết là công cụ dẫn đến cái chết của</text><text start="237.921" dur="2.928">hai người anh em còn gọi là Voldemort và Snape.</text><text start="240.849" dur="5.961">Thần chết cũng ban tặng cho người anh thứ ba, hay còn gọi là Harry,
chiếc áo tàng hình.</text><text start="246.81" dur="1.12">Không thuyết phục?</text><text start="247.93" dur="1">Vâng, J.K.</text><text start="248.93" dur="4.85">Rowling đã thực sự nói rằng lý thuyết
này là một trong những lý thuyết yêu thích của bà.</text><text start="253.78" dur="9.94">Rowling không bao giờ cho chúng ta biết chính xác cách Voldemort
chia linh hồn của mình thành bảy mảnh, nhưng</text><text start="263.72" dur="5.149">quá trình tạo ra một linh hồn được mô tả
là một trong những hành động đen tối nhất có thể tưởng tượng, và</text><text start="268.869" dur="4.38">liên quan đến việc giết người, một câu thần chú quỷ quyệt và một
thành phần không xác định khác.</text><text start="273.249" dur="3.521">Lý thuyết này đưa ra giả thuyết rằng đó có thể là hành vi
ăn thịt đồng loại.</text><text start="276.77" dur="4.049">Hãy nghĩ về nó - ăn thịt đồng loại thường
được coi là một trong những hành vi đen tối nhất của</text><text start="280.819" dur="4.34">con người, và đồng nghĩa với việc giành được sức mạnh
từ một chủ thể đã chết.</text><text start="285.159" dur="7.91">Và tôi chắc chắn rằng chúng ta có thể đồng ý rằng, những điều tương tự như
vậy khó có thể là đặc trưng của Chúa tể bóng tối</text><text start="293.069" dur="4.25">.</text><text start="297.319" dur="3.681">Vì vậy, tất cả chúng ta có thể đồng ý rằng gia đình đại diện của Harry
, The Dursley’s, khá</text><text start="301" dur="3.869">tệ nhất, liên tục coi anh ta như một người ngoài không mong muốn
.</text><text start="304.869" dur="3.67">Trong suốt câu chuyện, chúng ta tin rằng
điều này chủ yếu là do sự ghét bỏ của họ đối với</text><text start="308.539" dur="2.31">phù thủy và pháp sư trong gia đình.</text><text start="310.849" dur="4.38">Tuy nhiên, một giả thuyết cho rằng Harry
thực sự là tác giả của nỗi đau của chính anh ấy khi anh ấy</text><text start="315.229" dur="4.041">là một linh tinh là điều thực sự
khiến The Dursley trở nên tồi tệ như vậy.</text><text start="319.27" dur="3.75">Và công bằng mà nói, ở trong cùng một môi trường xung quanh
một mảnh linh hồn của Voldemort cũng đủ</text><text start="323.02" dur="2.229">khiến bất cứ ai cũng có chút khó chịu.</text><text start="325.249" dur="12.67">Chỉ cần hỏi Ron.</text><text start="337.919" dur="4.15">Với các anh hùng và nhân vật phản diện tập hợp lại với nhau
vào cuối bộ truyện, mọi người dường</text><text start="342.069" dur="2.52">như đều có vị trí của mình, dù là thiện hay ác.</text><text start="344.589" dur="5.091">Mặt khác, Draco trẻ tuổi, có ý thức về xã hội
, đấu tranh để hòa nhập và dường như</text><text start="349.68" dur="1.989">càng lún sâu vào sự không chắc chắn.</text><text start="351.669" dur="3.72">Và một giả thuyết cho hành vi này là bởi vì
anh ta là một người sói.</text><text start="355.389" dur="4.441">Với việc cha mình là Lucius nằm trong túi của Voldemort
, giả thuyết cho rằng Voldemort</text><text start="359.83" dur="4.929">có chút tức giận với Lucius và quyết
định trừng phạt anh ta bằng cách cử Fenrir Greyback bay</text><text start="364.759" dur="2.62">xuống để biến Draco thành người sói.</text><text start="367.379" dur="10.551">Điều đó vẫn không bào chữa cho những năm đầu đời của
cậu, Draco.</text><text start="377.93" dur="4.129">Cơ sở của lý thuyết này nằm trong
mục đầu tiên của loạt phim, “</text><text start="382.059" dur="11.04">Hòn đá phù thủy”, và những điểm tương đồng giữa Ron
và hiệu trưởng nổi tiếng của Hogwarts.</text><text start="393.099" dur="3.701">Bạn thấy sự dũng cảm của Ron trong trò chơi cờ vua nổi tiếng
, nơi anh ấy đóng vai cả hiệp sĩ và vua</text><text start="396.8" dur="5.349">khi bảo vệ Harry, gợi nhớ đến vai trò của cụ Dumbledore
trong cuộc chiến chống lại ma thuật hắc ám.</text><text start="402.149" dur="1.3">Nhưng còn nhiều hơn thế nữa.</text><text start="403.449" dur="4.491">Cả hai người đều được mô tả là trông giống nhau,
với bàn tay, mũi và vóc dáng giống nhau - ngoài ra</text><text start="407.94" dur="9.52">cả hai đều có chung tình yêu với đồ ngọt, đặc biệt là
Bertie Bott’s Every Flavor Beans.</text><text start="417.46" dur="1">Không thuyết phục?</text><text start="418.46" dur="1.94">Dumbledore từng có mái tóc đỏ.</text><text start="420.4" dur="1.469">Ma quái, phải không?</text><text start="421.869" dur="27.69">Trước khi chúng tôi tiết lộ lựa chọn hàng đầu của mình, đây là một
vài đề cập đáng chú ý.</text><text start="449.559" dur="3.86">Một trong những câu hỏi lớn nhất trong
loạt phim Harry Potter là tại sao các pháp sư lại cảm thấy cần</text><text start="453.419" dur="4">phải trốn tránh những chiếc muggles không có phép thuật?</text><text start="457.419" dur="3.191">Chắc chắn với phép thuật mạnh mẽ, bạn có thể tự
do làm bất cứ điều gì bạn muốn.</text><text start="460.61" dur="4.869">Một giả thuyết cho rằng muggles đã đánh bại
các phù thủy trong một cuộc chiến nhiều năm trước đó, buộc các</text><text start="465.479" dur="5.231">phù thủy và pháp sư phải trốn đi và cuối cùng
chơi theo luật của họ.</text><text start="470.71" dur="5.289">Một quyết định lớn cho lý thuyết này xuất hiện ở
phần cuối của &amp;quot;Chiếc cốc lửa&amp;quot;,</text><text start="475.999" dur="4.361">nơi Bộ Pháp thuật tuyên bố với
Thủ tướng Anh rằng họ đang đưa một con rồng</text><text start="480.36" dur="8.17">vào đất nước.</text></transcript>