<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.64" dur="3.52">Ngày ngốc tháng tư hay tất cả những kẻ ngu ngốc là một</text><text start="2.8" dur="3.12">ngày trong năm khi bạn được phép</text><text start="4.16" dur="3.759">chơi khăm gia đình bạn bè và đồng nghiệp của mình một cách không thương tiếc,</text><text start="5.92" dur="3.84">chính xác thì ngày này đã đến như thế nào,</text><text start="7.919" dur="3.361">chúng tôi thực sự không biết</text><text start="9.76" dur="3.36">chắc chắn điều gì đã bắt đầu lễ kỷ niệm</text><text start="11.28" dur="4">ngày ngốc tháng tư  Các tài liệu tham khảo có thể được tìm thấy</text><text start="13.12" dur="4.079">ngay từ những năm 1500 nhưng những tài khoản</text><text start="15.28" dur="3.52">này không thường xuyên và không chi tiết lắm,</text><text start="17.199" dur="3.681">lý thuyết phổ biến nhất cho rằng nó bắt đầu</text><text start="18.8" dur="3.76">vào khoảng năm 1582 ở Pháp trong quá trình</text><text start="20.88" dur="3.52">cải cách lịch trước khi nước</text><text start="22.56" dur="3.84">Pháp áp dụng lịch Gregorian</text><text start="24.4" dur="4.24">mà họ đã kỷ niệm năm mới trong tám ngày</text><text start="26.4" dur="4.16">bắt đầu.  vào ngày 25 tháng 3 và kết thúc vào</text><text start="28.64" dur="4.16">ngày 1 tháng 4 khi họ chuyển đổi</text><text start="30.56" dur="4.4">hệ thống lịch, ngày thứ 8 chuyển từ ngày 1 tháng 4 sang ngày 1</text><text start="32.8" dur="4.72">tháng 1 vì họ không</text><text start="34.96" dur="4.4">có điện thoại kết nối mạng xã hội và</text><text start="37.52" dur="3.84">hệ thống thư. Nhiều người đã không nghe về</text><text start="39.36" dur="3.76">sự thay đổi này trong nhiều năm.  sau đó, những người</text><text start="41.36" dur="3.6">không nghe về sự thay đổi tiếp</text><text start="43.12" dur="3.68">tục tổ chức lễ đón năm mới vào tháng Tư, những người khác</text><text start="44.96" dur="3.2">từ chối tổ chức lễ hội vì sự nổi loạn,</text><text start="46.8" dur="2.88">những người đã được thông báo về</text><text start="48.16" dur="2.96">thay đổi và điều chỉnh lịch của họ</text><text start="49.68" dur="3.199">bắt đầu chế giễu những kẻ ngu ngốc</text><text start="51.12" dur="3.599">không hiểu biết hoặc nổi loạn này</text><text start="52.879" dur="3.68">quấy rối đã phát triển thành một truyền thống</text><text start="54.719" dur="3.441">chơi khăm vào ngày đầu tiên của tháng tư</text><text start="56.559" dur="3.361">và sau đó lan rộng sang các nước khác</text><text start="58.16" dur="3.199">tuy nhiên ngày ngốc tháng tư đã được</text><text start="59.92" dur="4.239">thiết lập ở Anh mà không &amp;#39;  t</text><text start="61.359" dur="4.481">chuyển đổi hệ thống lịch cho đến năm 1752. cũng có</text><text start="64.159" dur="3.201">người đã tham gia vào những trò đùa</text><text start="65.84" dur="3.2">và niềm vui vào khoảng thời gian này trong</text><text start="67.36" dur="3.759">năm rất lâu trước khi người Pháp chuyển đổi</text><text start="69.04" dur="4.16">hệ thống lịch của họ, chẳng hạn như trong trường hợp</text><text start="71.119" dur="4">lễ hội La Mã cổ đại</text><text start="73.2" dur="3.44">của hilaria hiện đại, lễ kỷ niệm ngày ngốc tháng tư</text><text start="75.119" dur="3.04">có hơi khác  truyền thống</text><text start="76.64" dur="3.04">tùy thuộc vào quốc gia bạn đang ở nhưng</text><text start="78.159" dur="3.521">tất cả đều có chủ đề giống nhau là chơi</text><text start="79.68" dur="3.6">khăm hoặc làm nhục các cá nhân ở</text><text start="81.68" dur="3.119">Pháp, họ cố gắng dán hình ảnh một</text><text start="83.28" dur="3.28">con cá vào lưng bạn mà bạn không nhận ra</text><text start="84.799" dur="3.281">và ở Bồ Đào Nha, họ ném hoa vào</text><text start="86.56" dur="3.36">bạn ở nước Anh.  chỉ được cho là có</text><text start="88.08" dur="3.76">trò đùa cho đến trưa và nếu bạn kéo một câu chuyện cười</text><text start="89.92" dur="3.519">vào buổi chiều, bạn bị gọi là kẻ ngốc tháng tư</text><text start="91.84" dur="3.36">trong thống nhất  các bang ở Anh, thậm chí</text><text start="93.439" dur="3.841">các hãng truyền thông nổi tiếng và các công ty đã</text><text start="95.2" dur="4.32">tham gia vào trò vui này vào</text><text start="97.28" dur="3.76">năm 1996 taco bell thông báo rằng họ đã</text><text start="99.52" dur="3.279">mua chiếc chuông tự do từ thành</text><text start="101.04" dur="4.56">phố philad Philadelphia và sẽ đổi tên</text><text start="102.799" dur="4">nó thành chiếc chuông tự do taco vào năm 1992 npr</text><text start="105.6" dur="2.559">tuyên bố rằng  richard nixon sẽ</text><text start="106.799" dur="2.881">lại tranh cử tổng thống Anh</text><text start="108.159" dur="3.6">, người giám hộ nổi tiếng đã chơi</text><text start="109.68" dur="3.92">khăm công chúng vào năm 1977 khi họ</text><text start="111.759" dur="3.36">nói rằng một hòn đảo hình dấu chấm phẩy ở</text><text start="113.6" dur="3.199">biển Ấn Độ đã được phát hiện.</text><text start="115.119" dur="3.28"></text><text start="116.799" dur="3.68"></text><text start="118.399" dur="3.36">vì vậy hy vọng bây giờ bạn</text><text start="120.479" dur="3.121">biết thêm một chút về lịch sử</text><text start="121.759" dur="4.881">của ngày ngốc tháng tư hoặc ít nhất là những gì chúng tôi</text><text start="123.6" dur="4.639">nghĩ lịch sử của nó</text><text start="126.64" dur="2.88">bây giờ chúng tôi ở cuối video này,</text><text start="128.239" dur="3.041">bạn có thể tự hỏi liệu tất cả</text><text start="129.52" dur="4.4">thông tin này có chính xác không khi thấy rằng nó</text><text start="131.28" dur="4.319">là  một video về ngày ngốc tháng tư vâng</text><text start="133.92" dur="3.92">nó chính xác</text><text start="135.599" dur="5.72">nhưng nghiêm túc là nó chính xác, tôi sẽ không</text><text start="137.84" dur="3.479">làm điều đó với bạn</text></transcript>