<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0" dur="6.68">Một trong những điều kỳ lạ nhất về các mối quan hệ là: không phải bất cứ ai cũng hấp dẫn được ta.</text><text start="6.68" dur="4.88">Thường thì mỗi người lại bị cuốn hút bởi 1 mô típ tâm lý nhất định.</text><text start="11.56" dur="8.02">Bản thân mỗi người có 1 danh sách &amp;#39;mua sắm&amp;#39; rất cụ thể, liệt kê chi tiết từng đặc điểm cần có ở người mà ta có thể yêu.</text><text start="19.58" dur="3.76">Bạn có thể nghĩ cái danh sách ấy sẽ tập trung vào những tiêu chuẩn vô cùng đáng yêu.</text><text start="23.34" dur="6.58">Ví dụ như: người yêu tiềm năng của ta cần phải tốt bụng, cảm thông, thân thiện, trạc tuổi và cùng tầng lớp xã hội</text><text start="29.92" dur="4.72">Nhưng thực ra, cái danh sách mua sắm ấy thường kỳ quặc và đen tối hơn nhiều</text><text start="34.64" dur="7.14">Ta có thể bỏ qua vô số đối tượng tiềm năng, cho rằng họ chán ngắt, đáng ghét hay đơn giản là nó cứ sai sai làm sao ấy</text><text start="41.78" dur="5.82">thay vào đó, ta tiến đến với những người có tính kỳ quặc thấy rõ, và chẳng thể đem lại hạnh phúc cho ta.</text><text start="47.6" dur="6.02">Ví dụ như, ta chỉ có thể yêu những người kém thông minh và thiếu trách nhiệm hơn ta rất nhiều.</text><text start="53.66" dur="5.5">hoặc những kẻ thực sự không đáng tin, ích kỷ, chỉ biết đến bản thân, quá quắt và hay đả kích. (bad boys)</text><text start="59.16" dur="3.54">Điều này trở nên rất khó hiểu đối với bản thân và những người xung quanh</text><text start="62.7" dur="3.58">Thế quái nào người ta không thể bằng lòng với những người thực sự tốt với mình?</text><text start="66.28" dur="5.96">Đó là bởi, người mà ta tìm kiếm để yêu không nhất thiết là một người tốt, trong sáng và đơn giản</text><text start="72.24" dur="2.4">mà là một ai đó có cảm giác thân thuộc.</text><text start="74.64" dur="7.62">Và rất nhiều người trong chúng ta đã được biết về tình yêu từ thời thơ ấu, trong vòng tay của những người hay gây nhiều phiền muộn cho chúng ta</text><text start="82.26" dur="3.94">và những người tiếp tục trong vô thức chỉ định những hình mẫu mà ta sẽ yêu</text><text start="86.2" dur="5.22">Những người chăm sóc sớm nhất của chúng ta cho chúng ta hình mẫu về những gì để yêu và được yêu</text><text start="91.42" dur="3.4">mà có thể là nguyên nhân tàn phá cơ hội của chúng ta về hạnh phúc.</text><text start="94.82" dur="4.1">Tính chất phức tạp trong các loại tình yêu của chúng ta có xu hướng đi theo một trong ba cách.</text><text start="98.92" dur="6.42">Hãy tưởng tượng người cha lạnh lùng, bạo lực, lạm dụng, hoặc người mẹ bị coi thường, không có tiếng nói hoặc không kiểm soát.</text><text start="105.34" dur="4.04">Nó thật kinh khủng, nhưng cuối cùng lại trở thành những gì chúng ta tìm kiếm trong tình yêu.</text><text start="109.38" dur="3.54">Tại sao chúng ta sẽ luôn luôn lặp lại một điều gì đó thực sự khó chịu?</text><text start="112.92" dur="4.06">Vâng, bởi vì mặc dù nó thật kinh khủng, nó vẫn còn là một mối quan hệ tình yêu.</text><text start="116.98" dur="7.36">Có lạm dụng nhưng bên cạnh đó, hãy tưởng tượng, một mức độ quen thuộc, ngưỡng mộ, gắn bó và thậm chí dịu dàng.</text><text start="124.34" dur="3.58">Họ có thể đã bị coi thường, nhưng đó là những gì chúng tôi đã từng là.</text><text start="127.92" dur="5.98">Và bây giờ, tuy nghe thật vô lý, nó không hoàn toàn cảm thấy đúng trừ khi nó cũng là một loại khủng khiếp.</text><text start="133.9" dur="5.74">Nó không tốt đẹp như vậy, nhưng nó cảm thấy thoải mái, quen thuộc.</text><text start="139.64" dur="6.96">Hoặc, hãy tưởng tượng những kinh nghiệm trực tiếp ... những gì nó giống như được thực hiện để cảm thấy khủng khiếp, bị làm nhục và bị tổn thương.</text><text start="146.6" dur="3.46">Và sau đó, một cách kỳ lạ, chúng ta có thể  làm điều tương tự với người khác.</text><text start="150.06" dur="6.32">Làm nhục họ lần lượt, chỉ huy được họ về, sẽ lạnh vào họ chỉ khi họ dễ bị tổn thương đối với chúng tôi.</text><text start="156.38" dur="6.4">Đó là nếu một phần nguyên thủy của chúng tôi nghĩ rằng cách duy nhất để không bị lạm dụng là phải kẻ bạo hành.</text><text start="162.78" dur="7.48">Sâu bên trong tự tình cảm trẻ con nghĩ rằng người đã làm điều đó với tôi là, trong một cách, ngược lại với tôi,</text><text start="170.26" dur="7.18">và đó phải là nơi an toàn, và đó là người mà tôi muốn được trong bất kỳ mối quan hệ.</text><text start="177.44" dur="7.12">Khi cha mẹ khiến chúng ta gặp khó khăn, chúng ta thường rất quan tâm để có được ra khỏi nó, chúng tôi phát triển các khối xung quanh tất cả các loại của các đặc điểm nhân vật mà họ có thể đã có</text><text start="184.56" dur="4.64">mà có thể thực sự đã được tốt và thực sự không liên quan đến các đặc điểm phiền hà.</text><text start="189.2" dur="4.22">Vì vậy, ví dụ, cha của chúng tôi có thể đã coi thường nhưng rất thông minh.</text><text start="193.42" dur="4.38">Bây giờ, thật đáng tiếc, bất cứ ai thông minh có thể được nhìn thấy vô cùng đưa chúng tôi đi.</text><text start="197.8" dur="6.96">Hoặc chúng ta luôn cảm thấy mẹ của chúng tôi bằng cách nào đó đã nổi dậy bởi tình dục, chúng ta đặc biệt, nhưng cô ấy thực sự ấm áp và trìu mến.</text><text start="204.76" dur="5.14">Bây giờ, thật đáng buồn, bất cứ ai là ấm áp và trìu mến được tưởng tượng là trừng phạt xung quanh quan hệ tình dục</text><text start="209.9" dur="2.78">và do đó cảm thấy sai lầm và đã bị từ chối.</text><text start="212.68" dur="2.82">bản đồ tình yêu bên trong của chúng tôi là thực sự khó khăn để trêu chọc ra.</text><text start="215.5" dur="5.18">Họ chắc chắn không đánh vần mình ra, vì vậy chúng tôi phải nỗ lực để tìm hiểu những gì họ đang đưa ra mệnh lệnh</text><text start="220.68" dur="2.62">để giải phóng mình khỏi nhu cầu của họ.</text><text start="223.3" dur="3.94">Cuộc điều tra bắt đầu, như mọi khi, bằng cách cố gắng để hiểu được chính mình.</text><text start="227.24" dur="3.56">Tôi đã phải chịu đựng những gì từ dưới bàn tay của những người chăm sóc đầu của tôi?</text><text start="230.8" dur="3.72">Tôi tìm kiếm bản thân mình để rút ra rằng ở người lớn Tôi yêu thích?</text><text start="234.52" dur="4.54">Tôi có gây rắc rối cho người dân ở cách tôi có thể đã phải chịu đựng từ khi tôi còn trẻ?</text><text start="239.06" dur="6.6">Tôi đặt ra những người nào đó vì họ có những đặc điểm tôi kết hợp với những người gây ra cho tôi khó khăn như một đứa trẻ?</text><text start="245.66" dur="5.5">Có thể tôi ở những người khác tìm thấy những đặc điểm tôi thích mà không cần những cái tôi lo sợ?</text><text start="251.16" dur="5">sức khỏe tình cảm có nghĩa là mở rộng về số lượng người chúng tôi đang miễn phí để rơi vào tình yêu với.</text><text start="256.16" dur="1.98">Chúng tôi tìm hiểu về tình yêu trong thời thơ ấu,</text><text start="258.14" dur="5.7">nhưng chúng tôi giải thoát mình khỏi những tổn thương của thời thơ ấu khi chúng ta nhận ra chúng ta có thể yêu theo những cách khác nhau,</text><text start="263.84" dur="5.22">và làm quen với một cái gì đó mà có thể lúc đầu là kỳ lạ và challengingly không quen thuộc.</text><text start="269.06" dur="5.4">Là hạnh phúc với một ai đó là đúng và tốt sâu sắc đối với chúng tôi.</text></transcript>