<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="5.864" dur="0.863">Tôi đã may mắn,</text><text start="7.087" dur="1.784">tôi đã tìm thấy những gì tôi thích làm,</text><text start="8.917" dur="1.074">ngay từ đầu trong cuộc sống.</text><text start="10.231" dur="3.028">Woz và tôi thành lập Apple trong
nhà để xe của bố mẹ tôi khi tôi 20 tuổi.</text><text start="13.764" dur="0.829">Chúng tôi đã làm việc chăm chỉ</text><text start="14.801" dur="3.104">và trong 10 năm, Apple đã phát triển
từ chỉ hai chúng tôi trong nhà để xe,</text><text start="18.216" dur="3.187">trở thành một công ty trị giá 2 tỷ đô la
với hơn 4000 nhân viên.</text><text start="22.008" dur="2.208">Chúng tôi vừa phát hành tác phẩm tốt nhất của mình</text><text start="24.288" dur="1.437">, Macintosh, một năm trước đó</text><text start="25.825" dur="1.27">và tôi vừa bước sang tuổi 30.</text><text start="28.307" dur="1.029">Và sau đó tôi bị sa thải.</text><text start="32.008" dur="2.496">Làm thế nào bạn có thể bị sa thải khỏi
một công ty bạn đã bắt đầu?</text><text start="36.876" dur="2.86">Những gì từng là trọng tâm trong
suốt cuộc đời trưởng thành của tôi đã biến mất</text><text start="39.979" dur="1.182">và nó thật tàn khốc.</text><text start="42.1" dur="1.804">Tôi thực sự không biết
phải làm gì trong vài tháng,</text><text start="44.783" dur="3.099">tôi cảm thấy rằng mình đã khiến
thế hệ doanh nhân đi trước thất vọng.</text><text start="51.168" dur="3.336">Tôi là một người thất bại trước công chúng và tôi thậm chí đã
nghĩ đến việc chạy trốn khỏi thung lũng.</text><text start="55.264" dur="2.105">Nhưng một cái gì đó từ từ bắt đầu ló dạng trong tôi.</text><text start="58.316" dur="1.787">Tôi vẫn yêu những gì tôi đã làm.</text><text start="63.616" dur="1.848">Chúng tôi sẽ tạo ra hoặc phá vỡ nó,</text><text start="65.502" dur="2.039">dựa trên việc liệu chúng tôi
có thể cung cấp sản phẩm,</text><text start="67.765" dur="2.276">cho giáo dục đại học và các dịch vụ</text><text start="70.213" dur="1.967">cũng như các mối quan hệ với giáo dục đại học</text><text start="72.52" dur="1.791">mà không ai khác cung cấp hay không.</text><text start="74.904" dur="3.807">Và tôi nghĩ chúng ta phải dành 100
% thời gian để suy nghĩ về điều đó</text><text start="79.145" dur="3.15">và nếu chúng ta không thể làm được điều
đó thì chúng ta phải phá sản.</text><text start="85.024" dur="1.627">Và vì vậy tôi quyết định làm lại từ đầu, lúc đó</text><text start="87.881" dur="1.267">tôi không thấy vậy,</text><text start="89.308" dur="1.693">nhưng hóa ra
việc bị Apple sa thải</text><text start="91.078" dur="1.923">là điều tốt nhất
có thể xảy ra với tôi.</text><text start="93.936" dur="2.072">Sự nặng nề của việc thành công</text><text start="96.012" dur="1.124">được thay thế bằng sự nhẹ nhàng,</text><text start="97.48" dur="1.407">lại là người mới bắt đầu,</text><text start="99.035" dur="1.468">ít chắc chắn hơn về mọi thứ.</text><text start="101.089" dur="2.587">Nó giải phóng tôi để bước vào một trong những
giai đoạn sáng tạo nhất của cuộc đời tôi.</text><text start="104.552" dur="2.332">Trong 5 năm tiếp theo, tôi
thành lập công ty tên Next,</text><text start="107.474" dur="1.347">một công ty khác tên là Pixar.</text><text start="109.145" dur="2.539">Và đã yêu một
người phụ nữ tuyệt vời, người sẽ trở thành vợ tôi.</text><text start="112.191" dur="3.41">Tôi khá chắc chắn rằng điều này sẽ không
xảy ra nếu tôi không bị Apple sa thải.</text><text start="116.168" dur="1.482">Đó là một loại thuốc có mùi vị kinh khủng,</text><text start="117.964" dur="1.492">nhưng tôi đoán bệnh nhân cần nó.</text><text start="119.736" dur="2.368">Đôi khi cuộc sống sẽ ném
một viên gạch vào đầu bạn.</text><text start="122.708" dur="0.938">Đừng mất niềm tin.</text><text start="124.608" dur="3.754">Tôi tin rằng điều duy nhất
giúp tôi tiếp tục là tôi yêu những gì tôi đã làm.</text><text start="128.704" dur="2.153">Bạn phải tìm thấy những gì bạn yêu thích</text><text start="130.883" dur="2.611">và điều đó đúng với công việc
cũng như đối với người yêu của bạn.</text><text start="134.528" dur="2.084">Công việc của bạn sẽ
chiếm một phần lớn cuộc sống của bạn</text><text start="136.96" dur="4.12">và cách duy nhất để thực sự hài lòng
là làm những gì bạn tin rằng đó là công việc tuyệt vời.</text><text start="141.424" dur="3.496">Và cách duy nhất để làm được
công việc tuyệt vời là yêu những gì bạn làm.</text><text start="145.422" dur="3.881">Nếu bạn vẫn chưa tìm thấy nó,
hãy tiếp tục tìm kiếm và không giải quyết.</text><text start="150.188" dur="2.373">Vì vậy, tiếp tục tìm kiếm không giải quyết.</text></transcript>