<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.599" dur="4.461">Như bất cứ ai đi mua sắm trong khu vực dành cho trẻ
em của một cửa hàng bách hóa đều biết, có</text><text start="5.06" dur="4.38">một khuôn mẫu rõ ràng về màu sắc quần
áo thường dành cho trẻ em trai và trẻ em gái.</text><text start="9.44" dur="4.17">Đúng, đó sẽ là màu hồng và xanh lam, một sự khác biệt
đã trở thành truyền thống để mặc quần áo</text><text start="13.61" dur="4.84">cho những đứa trẻ nhỏ đến mức thường khó
tìm thấy bất cứ thứ gì ngoài hai màu cơ bản.</text><text start="18.45" dur="3.6">Nhưng không phải lúc nào cũng như vậy, và nếu
bạn đào sâu vào lịch sử cách chúng tôi</text><text start="22.05" dur="4.38">xác định con cái của mình, bạn sẽ thấy rằng có
rất nhiều điều đã làm cho màu xanh-hồng</text><text start="26.43" dur="3.2">năng động trở thành chủ đạo trong thời trang trẻ em.</text><text start="29.63" dur="1.87">Màu trắng trơn gây chú ý Từ</text><text start="31.5" dur="4.329">lâu trước khi xã hội chú trọng đến hai
gam màu này, những gam màu trung tính</text><text start="35.829" dur="2.381">đã được các gia đình Mỹ ưa chuộng.</text><text start="38.21" dur="4.39">Vì những lý do thực tế,
các gia đình sẽ dễ dàng tẩy trắng các món quần áo bẩn hơn</text><text start="42.6" dur="4.54">nếu chúng chỉ đơn giản được làm bằng vải toàn màu trắng
, vì bạn biết đấy, mọi thứ sẽ xảy ra</text><text start="47.14" dur="1"></text><text start="48.14" dur="1">...  mặt phân? &amp;quot;</text><text start="49.14" dur="1">&amp;quot;Ôi chúa ơi, cô ấy sẽ ị vào bồn tắm.</text><text start="50.14" dur="2.64">Nhanh lên, nhanh lên, cô ấy sẽ ị vào tôi.&amp;quot;</text><text start="52.78" dur="1.57">&amp;quot;Không, đó là mũ của tôi.&amp;quot;</text><text start="54.35" dur="3.949">Vì vậy, màu trắng thực sự là màu ưa thích của
trẻ nhỏ mặc cho đến khi chúng lên</text><text start="58.299" dur="4.4">sáu hoặc bảy tuổi và bắt đầu đeo
những sợi chỉ phức tạp và sặc sỡ hơn giống như những</text><text start="62.699" dur="1.911">người lớn trong cuộc sống của chúng.</text><text start="64.61" dur="2.21">Ngược lại</text><text start="66.82" dur="3.95">Theo các nhà sử học thời trang, ý
tưởng kết hợp màu sắc pastel với trẻ em</text><text start="70.77" dur="4.67">xuất hiện vào khoảng giữa thế kỷ 19,
và phải mất 7 thập kỷ nữa trước khi</text><text start="75.44" dur="2.62">các màu cụ thể được ấn định cho từng giới.</text><text start="78.06" dur="4.69">Nhưng ngay cả khi đó mọi thứ vẫn hoàn toàn khác,
vì một số ấn phẩm coi màu hồng là màu lý tưởng</text><text start="82.75" dur="5.409">cho các bé trai vì nó là màu mạnh hơn, táo bạo hơn
, trong khi màu xanh lam phù hợp hơn với các bé gái.</text><text start="88.159" dur="4.21">Trong khi một số nhà tư tưởng tiến bộ trong thời đại cũng
cho rằng có lẽ mỗi em bé nên được mặc quần áo</text><text start="92.369" dur="4.951">theo đặc điểm riêng của mình, chẳng hạn như
màu mắt, thì mối liên hệ chung về giới tính</text><text start="97.32" dur="3.21">giữa các màu quần áo vẫn đang bắt
đầu hình thành.</text><text start="100.53" dur="1.629">Sự phân chia màu hồng-xanh đầu tiên</text><text start="102.159" dur="5.6">Vào những năm 1940 và kết thúc Thế chiến thứ hai,
xu hướng quần áo dành riêng cho giới tính đã bám chắc</text><text start="107.759" dur="4.301">trong tâm thức công chúng
vì một lý do đơn giản như đó là những gì các nhà bán lẻ</text><text start="112.06" dur="1.059">đang thúc đẩy.</text><text start="113.119" dur="3.96">Rosie the Riveter có thể đã mặc màu xanh lam,
nhưng một khi người đàn ông của cô ấy trở về từ tiền</text><text start="117.079" dur="4.86">tuyến, cô ấy có thể đổi màu xanh lam nhuộm dầu của mình
để lấy những chiếc tạp dề màu hồng có hoa trở thành</text><text start="121.939" dur="1.411">đồng phục nhà bếp của cô ấy.</text><text start="123.35" dur="4.969">Đến năm 1947, các nhà thiết kế thời trang như Christian
Dior đã quảng cáo quần áo</text><text start="128.319" dur="1.761">lý tưởng thời hậu chiến.</text><text start="130.08" dur="1.2">Và đối với phụ nữ?</text><text start="131.28" dur="4.43">Có một tấn màu hồng mềm mại, uyển chuyển, bây giờ nữ tính
.</text><text start="135.71" dur="4.42">Từ đó, chúng tôi tin chắc rằng
màu hồng là màu dành cho các bé gái, trong khi màu xanh lam</text><text start="140.13" dur="3.82">là màu của những chú chó săn, ốc sên và đuôi chó con
.</text><text start="143.95" dur="2.03">Phá vỡ truyền thống</text><text start="145.98" dur="5.05">Sự xuất hiện của phong trào giải phóng phụ nữ đã
mở đầu cho sự thay đổi xã hội của những năm 1960,</text><text start="151.03" dur="4.09">chấm dứt tạm thời sự thống trị
của các màu da giới tính.</text><text start="155.12" dur="5.32">Ý tưởng rằng các cô gái mặc đồ màu hồng sẽ
khuyến khích sự phù hợp trong nhà bếp đã được ủng hộ,</text><text start="160.44" dur="4.75">và do đó bắt đầu lập luận rằng
không có lý do sinh học nào để các cô gái thích màu hồng</text><text start="165.19" dur="1.52">hơn màu xanh lam.</text><text start="166.71" dur="4.12">&amp;quot;Ooh ngon, cookie ngu ngốc ...&amp;quot;</text><text start="170.83" dur="1.58">Nhạc nền của thập niên 80</text><text start="172.41" dur="3.54">Tất nhiên, cái gì đi lên cũng phải đi xuống.</text><text start="175.95" dur="4.51">Sự xuất hiện trở lại của đặc điểm thời trang &amp;quot;màu xanh dành cho bé trai, màu hồng
dành cho bé gái&amp;quot; đối với những công dân cỡ pint của chúng ta</text><text start="180.46" dur="5.08">vào những năm 80 có liên quan rất nhiều đến
thứ quyền lực nhất trên thế giới: tiền.</text><text start="185.54" dur="4.47">Việc tìm ra giới tính của trẻ sơ sinh trước khi chúng
được sinh ra đột nhiên trở thành một khả năng y tế</text><text start="190.01" dur="4.43">và điều đó có nghĩa là các nhà bán lẻ đã tìm ra một cách mới để
tận dụng việc bán các mặt hàng cụ thể</text><text start="194.44" dur="1.57">hướng đến trẻ em trai và trẻ em gái.</text><text start="196.01" dur="4.53">Với việc có bao nhiêu cặp vợ chồng có nhiều hơn một
con và bao nhiêu gia đình có cả con trai</text><text start="200.54" dur="4.75">và con gái, điều đó khiến bạn
khó khăn hơn nếu mặc quần áo cho con gái thứ hai của bạn</text><text start="205.29" dur="3.9">trong trang phục của con trai đầu lòng là đi
ngược lại chuẩn mực xã hội.</text><text start="209.19" dur="4.57">Sau đó, sự phản kháng gay gắt đối với sự liên kết giới tính dựa trên quần áo
đã giảm đi một chút.</text><text start="213.76" dur="4.19">Xu hướng mặc đồ màu hồng cho bé Suzie trong
khi Scotty mặc đồ màu xanh nhạt đã trở</text><text start="217.95" dur="1.38">lại phong cách.</text><text start="219.33" dur="4.01">&amp;quot;Đó là một thế giới khắc nghiệt.&amp;quot;</text><text start="223.34" dur="1.69">Thời hiện đại?</text><text start="225.03" dur="4.52">Tua đi vài thập kỷ, và chúng ta vẫn
thấy những tông màu quen thuộc đó ở khắp mọi nơi trên các</text><text start="229.55" dur="1.37">lối đi quần áo trẻ em.</text><text start="230.92" dur="1.89">&amp;quot;Chúng ta mặc đồ màu hồng vào mỗi thứ tư.&amp;quot;</text><text start="232.81" dur="4.15">Các nghiên cứu giới tính gần đây đã cố gắng đi sâu
tìm hiểu lý do tại sao điều này vẫn còn là một vấn đề,</text><text start="236.96" dur="2.54">nhưng đó là một kịch bản của một con gà hoặc quả trứng
.</text><text start="239.5" dur="3.08">Chúng ta có gán những màu này cho từng giới vì
đó là những gì họ thích không?</text><text start="242.58" dur="3.71">Hay họ bị thu hút bởi những màu sắc này bởi vì
đó là những gì họ đang mặc, và đó là</text><text start="246.29" dur="1.65">những gì họ nhìn thấy những người đồng nghiệp của họ làm?</text><text start="247.94" dur="5.29">Một nghiên cứu năm 2011 cho trẻ sơ sinh lựa chọn giữa
hai đồ vật gần giống nhau.</text><text start="253.23" dur="1.91">Một chiếc màu hồng, chiếc còn lại thì không.</text><text start="255.14" dur="4.021">Khi chúng được một tuổi, không có sự khác biệt
về số lượng sẽ chọn màu hồng hay</text><text start="259.161" dur="1.019">màu khác.</text><text start="260.18" dur="3.66">Khi chúng được hai tuổi,
nhiều bé gái đã chọn màu hồng hơn.</text><text start="263.84" dur="4.57">Ở độ tuổi thứ 4, sự phân chia giới tính rõ ràng ở
cả hai phía, với hầu hết các bé trai hiện từ chối</text><text start="268.41" dur="1.15">món đồ màu hồng.</text><text start="269.56" dur="1.44">Nhận thấy một mô hình ở đây?</text><text start="271" dur="4.061">Vẫn còn khó khăn để trau dồi chính xác điều gì
truyền cảm hứng cho sở thích sắc tố đó, nhưng</text><text start="275.061" dur="3.789">rõ ràng đó là điều đã học được trong suốt quá
trình đó.</text><text start="278.85" dur="1.74">Tất cả đều đã trưởng thành</text><text start="280.59" dur="4.15">Nếu đúng là trẻ em cảm thấy bị áp lực khi thích
màu hồng hoặc màu xanh lam dựa trên các chuẩn mực giới tính mà chúng</text><text start="284.74" dur="3.75">tiếp xúc, thì điều này hoàn toàn không
đúng ở tuổi trưởng thành.</text><text start="288.49" dur="4.94">Vào năm 2012, một nghiên cứu xã hội học tại Đại
học Maryland cho thấy khi hai nghìn</text><text start="293.43" dur="4.33">người được yêu cầu chọn màu yêu thích
giữa xanh lam, hồng và một số</text><text start="297.76" dur="4.31">lựa chọn khác, phần lớn từ cả hai
giới tính đều chọn màu xanh lam.</text><text start="302.07" dur="3.76">Trong khi rất ít nam giới chọn màu hồng là
lựa chọn chính của họ từ quang phổ, thì</text><text start="305.83" dur="2.14">cũng có rất ít phụ nữ làm như vậy.</text><text start="307.97" dur="4.49">Nói cách khác, một khi chúng ta đến tuổi trưởng thành
, cảm giác tôn sùng màu hồng mạnh mẽ đó có thể</text><text start="312.46" dur="4.41">biến mất với phụ nữ, những người có xu hướng yêu
thích màu xanh lam giống như các bạn.</text><text start="316.87" dur="1.39">Cảm ơn đã xem!</text><text start="318.26" dur="2.98">Nhấp vào biểu tượng Danh sách để đăng ký kênh YouTube của chúng tôi
.</text><text start="321.24" dur="2.79">Ngoài ra, hãy xem tất cả những thứ thú vị này mà chúng tôi biết
bạn cũng sẽ thích!</text></transcript>