<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.08" dur="3.755">Xin chào, tôi là Emma đến từ mmmEnglish.</text><text start="3.835" dur="3.525">Có rất nhiều cụm động từ tiếng Anh, phải không?</text><text start="7.36" dur="1.28">Hàng trăm và hàng trăm.</text><text start="9.36" dur="3.707">Hôm nay tôi sẽ giới thiệu cho các bạn 50</text><text start="13.067" dur="1.845">cụm động từ phổ biến nhất</text><text start="14.912" dur="2.905">để bạn có thể đảm bảo rằng mình nhận ra chúng</text><text start="17.817" dur="1.33">, hiểu chúng</text><text start="19.147" dur="3.878">và có thể sử dụng chúng một cách tự tin trong các cuộc hội thoại tiếng Anh.</text><text start="23.025" dur="5.094">Chúng tôi sẽ tiếp thu những bài học tốt nhất về cụm động từ của tôi</text><text start="28.119" dur="4.598">và tập hợp chúng lại với nhau ngay tại đây trong một bài học này dành cho bạn.</text><text start="32.717" dur="4.536">Có một số vấn đề cần giải quyết, vì vậy để giúp bạn, tôi đã tạo cho bạn một cuốn</text><text start="37.253" dur="4.118">sách bài tập miễn phí mà bạn có thể sử dụng để thực hành và ghi nhớ</text><text start="41.371" dur="2.226">những gì bạn đã học được trong bài học này.</text><text start="43.597" dur="2.671">Đi xuống phần mô tả, theo link</text><text start="46.268" dur="2.167">và hướng dẫn để tải về</text><text start="48.435" dur="2.209">và cùng vào bài nhé!</text><text start="55.68" dur="0.882">Nuôi dưỡng.</text><text start="56.562" dur="4.447">Bây giờ chúng ta sử dụng cụm động từ này theo nhiều cách nhưng khi chúng ta muốn</text><text start="61.009" dur="3.033">bắt đầu thảo luận về điều gì đó, chúng ta sử dụng nó.</text><text start="64.042" dur="2.108">Có điều gì đó tôi muốn đưa ra.</text><text start="66.773" dur="4.212">Vì vậy, đó là một cách thực sự tuyệt vời để giới thiệu một chủ đề mới và nó thường là</text><text start="70.985" dur="4.07">về một điều gì đó nghiêm túc hoặc quan trọng.  Nó thường được sử dụng khi</text><text start="75.055" dur="2.721">bạn đang ở trong một bối cảnh chuyên nghiệp hoặc bạn muốn nói về</text><text start="77.776" dur="1.151">một điều gì đó nghiêm túc.</text><text start="78.927" dur="2.458">Hãy đưa điều này lên trong cuộc họp nhóm tiếp theo của chúng ta.</text><text start="81.385" dur="1.647">Băng qua.</text><text start="83.032" dur="3.566">Bây giờ cụm động từ này thường được sử dụng với động từ cố</text><text start="86.598" dur="3.917">gắng thể hiện rằng bạn đang cố gắng truyền đạt một thông điệp</text><text start="90.515" dur="3.526">khi bạn muốn ai đó hiểu điều gì đó.</text><text start="94.041" dur="4.259">Đây là một mẹo hay.  Có một số danh từ thường được sử dụng</text><text start="98.3" dur="4.251">với get qua và vì vậy việc học chúng cùng nhau sẽ giúp</text><text start="102.551" dur="3.351">bạn phát âm tự nhiên hơn và chính xác hơn khi bạn sử dụng</text><text start="105.902" dur="0.938">cụm động từ này.</text><text start="107.152" dur="5.686">Vì vậy, chúng tôi sử dụng để hiểu được sự thật, cảm xúc, ý tưởng,</text><text start="112.838" dur="5.339">một thông điệp, ý nghĩa, một quan điểm hoặc một quan điểm.</text><text start="118.177" dur="4.073">Tất cả những thứ này đều được sử dụng với get through.</text><text start="122.25" dur="2.592">Tôi có nhận được thông điệp rõ ràng không?</text><text start="124.842" dur="4.319">Tôi đang cố gắng nói rõ ý của mình nhưng Paul vẫn tiếp tục phản đối.</text><text start="130" dur="2.298">Tôi sẽ sớm chuyển sang cụm động từ đó.</text><text start="132.782" dur="2.928">Bạn đã bao giờ tham gia vào một cuộc trò chuyện?</text><text start="135.71" dur="3.529">Đây là một cụm động từ tuyệt vời để ngắt lời.</text><text start="139.239" dur="2.3">Nó rất thân mật.</text><text start="141.539" dur="1.877">Bạn có phiền không nếu tôi nhảy vào đây?</text><text start="143.416" dur="2.713">Tôi có một cái gì đó để chia sẻ.  Tôi muốn nói điều đó.</text><text start="146.129" dur="2.857">Chúng tôi không có nghĩa đen là nhảy vào.</text><text start="150.88" dur="5.019">Nhảy vào chỉ là một từ đồng nghĩa không chính thức của ngắt.</text><text start="155.899" dur="1.461">Bạn có phiền không nếu tôi ngắt lời?</text><text start="157.92" dur="1.939">Bạn có phiền nếu tôi nhảy vào không?</text><text start="159.859" dur="3.647">Chúng giống nhau.  Cụm động từ chỉ bình thường hơn, trang</text><text start="163.506" dur="0.907">trọng hơn.</text><text start="164.8" dur="3.819">Bây giờ mông cũng được sử dụng để ngắt lời</text><text start="168.619" dur="5.461">nhưng rất thân mật và có lẽ hơi thô lỗ khi bạn sử dụng từ đó</text><text start="174.08" dur="3.744">để mô tả những gì người khác đã làm.  Nó cho thấy rằng người đó</text><text start="177.824" dur="4.462">đang thực hiện hành động, tôi không thực sự quan tâm đến những người khác</text><text start="182.286" dur="2.625">trong cuộc trò chuyện hoặc những gì họ đang nói về.</text><text start="184.911" dur="4.002">Họ chỉ ngắt lời và nó khá thô lỗ.  Họ húc vào.</text><text start="188.913" dur="1.048">Và nó thường -</text><text start="189.961" dur="2.436">Này bạn đã làm điều mà tôi đã bảo bạn làm vào ngày hôm trước?</text><text start="192.397" dur="1.311">Bởi vì tôi cần bạn làm điều đó.</text><text start="195.84" dur="5.467">Dù sao, tham gia có nghĩa là tham gia một cuộc trò chuyện hoặc một hoạt động</text><text start="201.307" dur="2.683">mà không cần được yêu cầu hoặc được mời tham gia.</text><text start="203.99" dur="3.508">Tôi đã nói chuyện với Sue sau khi cô ấy mất việc và sau đó</text><text start="207.498" dur="3.522">Jim ghé vào và bắt đầu nói về việc thăng chức mới của anh ấy.</text><text start="211.02" dur="4.025">Vì vậy, đó là một hành động khá ích kỷ, phải không?  Butt in.</text><text start="215.217" dur="5.742">Để thốt ra.  Đây là một điều khá thú vị.  Để thốt ra điều gì đó.</text><text start="221.201" dur="3.219">Nói ra điều gì đó có nghĩa là nói điều gì đó</text><text start="224.42" dur="3.482">mà không nghĩ đến tác dụng của nó và đó thường là</text><text start="227.902" dur="2.833">do bạn đang lo lắng hoặc đang bị kích thích.</text><text start="230.735" dur="3.776">Hãy tưởng tượng rằng một người bạn nói với bạn rằng cô ấy đang mang thai</text><text start="234.511" dur="2.129">nhưng cô ấy nói cụ thể:</text><text start="236.64" dur="3.831">&amp;quot;Đừng nhắc chuyện đó với ai vì tôi chưa nói với ai khác&amp;quot;</text><text start="240.471" dur="3.259">nhưng sau đó một ngày bạn lại thấy một người bạn khác,</text><text start="243.73" dur="2.447">một người mà bạn chưa gặp.  trong một khoảng thời gian khá lâu</text><text start="246.177" dur="4.305">và bạn đã cập nhật cho họ tất cả các thông tin về cuộc sống và công việc và</text><text start="250.482" dur="1.229">sau đó bạn nói</text><text start="251.711" dur="3.132">&amp;quot;Ồ, đoán xem? Melanie đang mang thai!&amp;quot;</text><text start="257.04" dur="3.329">Nó chỉ tuột ra khỏi miệng bạn trước khi bạn kịp nghĩ về nó.</text><text start="260.369" dur="2.369">Điều đó khiến cô ấy phải thốt lên và bạn phải gọi cô ấy dậy</text><text start="262.738" dur="2.449">và bạn phải nói</text><text start="265.187" dur="5.207">&amp;quot;Tôi rất xin lỗi, tôi rất xin lỗi. Tôi chỉ buột miệng thôi. Tôi không nghĩ.&amp;quot;</text><text start="270.394" dur="4.897">Vì vậy, cụm động từ này có thể được sử dụng theo nhiều cách, đôi khi nó</text><text start="275.291" dur="3.525">được sử dụng khi bạn đang cố gắng gọi ai đó và họ không trả lời.</text><text start="280" dur="3.092">Tôi đang cố gắng vượt qua nhưng không có câu trả lời.</text><text start="283.36" dur="3.295">Nhưng nó cũng được sử dụng khi bạn đang cố gắng làm cho ai đó</text><text start="286.655" dur="2.711">hiểu những gì bạn đang cố gắng nói.</text><text start="290.16" dur="3.051">Rất khó để chuyển thông điệp đến nhóm của tôi vì</text><text start="293.211" dur="1.947">tất cả chúng tôi đều làm việc từ xa.</text><text start="295.158" dur="4.517">Tôi đang cố chuyển tin nhắn cho Paul nhưng anh ấy không nghe.</text><text start="300" dur="1.601">Để nói chuyện.</text><text start="301.601" dur="4.796">Cụm động từ này được sử dụng để thảo luận về một vấn đề hoặc một kế hoạch</text><text start="306.397" dur="3.982">và thông thường, đó là khi bạn đang cố gắng tìm ra giải pháp hoặc giải quyết nó</text><text start="310.379" dur="3.405">theo một cách nào đó.  Đó là khi bạn gặp một chút khó khăn, bạn phải</text><text start="313.784" dur="4.037">nói về nó một chút để có thể đi đến giải pháp</text><text start="317.821" dur="4.647">hoặc để làm cho nó rõ ràng và khi bạn sử dụng nó, bạn sẽ luôn cần sử dụng</text><text start="322.468" dur="6.093">một đối tượng.  ?  Bạn sẽ cần phải nói về một vấn đề,</text><text start="328.561" dur="5.442">một kế hoạch, một cái gì đó, nó hoặc điều này, bất cứ điều gì ổn.  Đó là một cái gì</text><text start="334.003" dur="1.585">đó phải được nói chuyện.</text><text start="335.969" dur="3.855">Tôi biết bạn đang khó chịu.  Hãy nói chuyện tối nay khi bạn về nhà.</text><text start="339.824" dur="3.623">Đôi khi bạn thậm chí có thể nghe thấy những người sử dụng trò chuyện</text><text start="343.447" dur="3.531">trong bối cảnh nói qua đầu người khác.</text><text start="346.978" dur="3.299">Thông thường, như một cách để ngắt lời, họ có thể nói rằng</text><text start="350.56" dur="4.389">tôi không có ý định nói chuyện với bạn nhưng chúng tôi đã quyết định phải làm gì.</text><text start="354.949" dur="4.368">Vì vậy, trong bối cảnh này, nó luôn được theo sau bởi một người theo sau</text><text start="359.317" dur="2.508">bởi người bị ngắt lời.</text><text start="361.825" dur="2.191">Để nói chuyện xung quanh.</text><text start="364.016" dur="2.929">Vì vậy, khi bạn muốn nói chuyện với ai đó xung quanh, bạn muốn thuyết phục</text><text start="366.945" dur="4.114">họ hay bạn muốn thuyết phục họ đồng ý với bạn phải không?</text><text start="371.059" dur="4.744">Vì vậy, có thể gợi ý rằng người đó không đồng ý với bạn</text><text start="375.803" dur="4.089">khi bắt đầu và bạn đang cố gắng thuyết phục họ rằng</text><text start="379.892" dur="2.51">ý tưởng của bạn là đúng, là ý tưởng tốt nhất.</text><text start="382.402" dur="3.681">Tôi không muốn đi nhưng anh ấy đã thành công trong việc nói chuyện với tôi.</text><text start="386.982" dur="5.173">Để tắt.  Bạn có thể đã biết cụm động từ này vì</text><text start="392.155" dur="3.599">nó có ý nghĩa phổ biến là đóng cửa một thứ gì đó,</text><text start="395.754" dur="3.89">thường là vĩnh viễn như nhà hàng có thể</text><text start="399.644" dur="5.885">đóng cửa nhưng nó cũng được sử dụng không chính thức trong các cuộc trò chuyện khi</text><text start="405.529" dur="4.229">bạn bị từ chối, đặc biệt là nếu bạn đang hy vọng.</text><text start="409.758" dur="4.015">Thật là khó xử, cô ấy chỉ đóng cửa anh ta giữa chừng.</text><text start="413.981" dur="3.138">Vì vậy, cô ấy chỉ dừng lại giữa câu nói của anh ấy và nói với anh ấy</text><text start="417.119" dur="2.209">rằng ý tưởng của anh ấy là không tốt hoặc anh ấy đã sai.</text><text start="419.68" dur="4.642">Cô ngắt lời một cách thô lỗ và dập tắt ý tưởng của anh.</text><text start="424.322" dur="3.672">Vì vậy, đó chắc chắn là một điều tiêu cực để làm hoặc để trải nghiệm</text><text start="427.994" dur="1.128">bản thân mình phải không?</text><text start="429.122" dur="4.614">Sếp của tôi không thích đề nghị này.  Anh ta đóng cửa tôi ngay lập tức.</text><text start="433.736" dur="4.422">Bây giờ sẽ tốt hơn nhiều nếu sếp của bạn ủng hộ bạn đúng không?</text><text start="438.158" dur="3.713">Có nghĩa là hỗ trợ bằng cách nói với người khác rằng</text><text start="441.871" dur="3.482">họ đồng ý với điều gì đó bạn đã nói hoặc điều gì đó bạn đã làm.</text><text start="446.24" dur="2.208">Cảm ơn vì đã hỗ trợ tôi trong suốt cuộc họp.</text><text start="448.448" dur="4.67">Khi chúng ta nghĩ về hoặc nói về quá khứ thì chúng ta có thể</text><text start="453.118" dur="1.426">nhìn lại</text><text start="454.544" dur="4.336">một cái gì đó, một sự kiện hoặc một thời gian hoặc một kinh nghiệm trong quá khứ.</text><text start="460" dur="3.303">Tôi cố gắng nhìn lại những sai lầm mà mình đã mắc phải trong quá khứ</text><text start="463.303" dur="1.309">và rút kinh nghiệm.</text><text start="465.12" dur="1.948">Chúng tôi chăm sóc</text><text start="467.12" dur="2.712">những người bạn biết chúng tôi chăm sóc họ.</text><text start="469.832" dur="4.401">Tôi đề nghị trông con của chị gái tôi vào tối thứ Năm.</text><text start="475.12" dur="2.759">Ai sẽ chăm sóc con chó của bạn khi bạn đi vắng?</text><text start="477.879" dur="5.344">Coi thường ai đó là có ý kiến thấp về họ hoặ</text><text start="483.223" dur="3.385"> nghĩ rằng bạn giỏi hơn họ ở một khía cạnh nào đó.</text><text start="486.608" dur="3.64"> Những người coi trọng giáo dục đại học</text><text start="490.248" dur="3.927">thường coi thường những người không có bằng cấp là điều thực sự bình thường.</text><text start="494.72" dur="4.044">Bạn có thể nghĩ về những thời điểm khác trong cuộc sống của bạn hoặc xung quanh bạn</text><text start="498.764" dur="4.75">trong cộng đồng của bạn, nơi mọi người coi thường nhau không?</text><text start="503.825" dur="2.895">Hãy xem bạn có thể viết một câu về điều đó ở bên dưới không.</text><text start="507.12" dur="3.571">Chúng tôi tìm kiếm mọi thứ, đúng vậy, bạn biết khi nào chúng tôi đánh mất thứ gì đó</text><text start="510.691" dur="1.987">và chúng tôi đang cố gắng tìm kiếm nó.</text><text start="512.678" dur="4.529">Tất nhiên, bây giờ chúng ta luôn cần sử dụng một danh từ theo</text><text start="517.207" dur="4.697">sau cụm động từ này để giải thích những gì chúng ta đang tìm kiếm.</text><text start="522.872" dur="4.976">Tôi đang tìm chìa khóa của mình, tôi không thể tìm thấy chúng ở đâu.</text><text start="529.2" dur="4.292">Tất nhiên, chúng tôi mong đợi điều gì đó xảy ra, phải không?</text><text start="533.492" dur="4.47">Chúng tôi đang chờ đợi điều gì đó xảy ra và cảm thấy thực sự phấn khích</text><text start="537.962" dur="2.038">hoặc thực sự hài lòng về điều đó.</text><text start="540.32" dur="2.851">Nhiều người trong số các bạn biết rằng tôi thích thời tiết ấm áp</text><text start="543.171" dur="2.089">và tôi thường phàn nàn về</text><text start="545.68" dur="3.73">mùa đông tương đối ôn hòa của chúng tôi ở Úc</text><text start="549.41" dur="4.683">nhưng như bạn có thể tưởng tượng chúng tôi vừa mới bước ra khỏi mùa đông</text><text start="554.093" dur="4.979">và bước vào mùa hè ngay bây giờ và tôi rất hào hứng với điều đó.</text><text start="559.072" dur="2.528">Tôi đang mong chờ mùa hè.</text><text start="561.6" dur="3.827">Chúng tôi nhìn xung quanh hoặc chúng tôi nhìn quanh.</text><text start="565.427" dur="3.935">Và đó là khi chúng tôi đến thăm một địa điểm và xem những gì ở đó.</text><text start="569.362" dur="3.086">Trước khi đặt địa điểm, tôi muốn đến xem xét</text><text start="572.448" dur="3.392">xem có ổn không, chỉ để đảm bảo rằng địa điểm đó phù hợp.</text><text start="575.84" dur="4.149">Nhìn ra, để nhìn ra.</text><text start="579.989" dur="4.011">Chúng tôi sử dụng nó như một câu cảm thán để nói với ai đó hãy cẩn thận.</text><text start="584" dur="2.39">Đó là một cách sử dụng thực sự phổ biến, chúng tôi nói:</text><text start="586.39" dur="4.304">&amp;quot;Hãy coi chừng! Bạn sắp làm đổ cốc thủy tinh ra khỏi băng ghế rồi!&amp;quot;</text><text start="590.694" dur="1.814">Coi chưng.</text><text start="592.508" dur="3.694">Chúng tôi tìm kiếm mọi người.  Bạn có nghe thấy không?</text><text start="596.202" dur="2.237">Coi chưng.</text><text start="598.8" dur="3.589">Hãy quan tâm đến ai đó, điều đó có nghĩa là chăm sóc họ</text><text start="602.389" dur="2.007">và đảm bảo rằng họ ổn.</text><text start="604.949" dur="3.068">Các cháu tôi luôn tìm kiếm nhau ở trường,</text><text start="608.017" dur="1.956">thật là ngọt ngào.</text><text start="609.973" dur="3.038">Bạn có thể đã biết tra cứu cụm động từ.</text><text start="613.011" dur="3.154">Bạn đã nghĩ về một vài cụm động từ khác nhau</text><text start="616.165" dur="1.668">sử dụng tra cứu?</text><text start="619.84" dur="3.831">Khi chúng ta tra cứu điều gì đó, chúng ta thường cố gắng tìm ra</text><text start="623.671" dur="5.038">một số thông tin đúng hoặc chúng ta sử dụng từ điển hoặc Google hoặc Youtube</text><text start="628.709" dur="3.673">để tìm câu trả lời đúng hoặc sự thật, phải không?</text><text start="633.316" dur="3.982">Nếu bạn không biết một từ nào đó, bạn hãy tra từ đó trong từ điển.</text><text start="637.298" dur="4.912">Bây giờ tra cứu là một cụm động từ có thể tách rời và điều đó có nghĩa là chúng ta</text><text start="642.21" dur="4.67">có thể chèn đối tượng vào cụm động từ hoặc chúng ta có thể đặt nó</text><text start="646.88" dur="1.954">theo sau để chúng ta có thể</text><text start="648.834" dur="2.747">nói tra từ</text><text start="652.24" dur="5.224">hoặc tra từ.  Cả hai người đều không sao, hoàn toàn có thể.</text><text start="657.464" dur="5.5">Bây giờ nếu chúng ta tiếp tục nghĩ về việc tra cứu, thì tôi có thể nói rằng tôi</text><text start="662.964" dur="5.486">nhìn lên một ai đó đúng không?  Tôi tôn trọng họ.  Tôi muốn được như họ.</text><text start="669.04" dur="1.629">Tôi thực sự ngưỡng mộ ông chủ của tôi.</text><text start="670.669" dur="1.811">Tôi đoán bạn có thể nói rằng cô ấy là người cố vấn của tôi.</text><text start="673.2" dur="5.029">Bây giờ phrasal verb này cũng không thể tách rời, tân ngữ luôn</text><text start="678.229" dur="1.521">theo sau phrasal verb.</text><text start="680.165" dur="2.839">Bạn đang nhìn ai vậy?  Có ai đó trong cuộc sống của bạn</text><text start="683.004" dur="2.098">mà bạn tôn trọng và bạn ngưỡng mộ?</text><text start="685.102" dur="2.297">Viết về nó trong các bình luận bên dưới.</text><text start="687.399" dur="3.782">Để xem xét điều gì đó là điều tra nó</text><text start="691.181" dur="3.83">và cụm động từ này khá hữu ích để sử dụng trong</text><text start="695.011" dur="3.223">ngữ cảnh chuyên nghiệp.  Nếu một đồng nghiệp nói</text><text start="698.234" dur="4.364">&amp;quot;Chúng tôi đã gửi lời mời vào tuần trước nhưng không ai phản hồi.</text><text start="702.978" dur="1.802">Bạn có nghĩ rằng có vấn đề với trang web không?&amp;quot;</text><text start="706.257" dur="5.082">Thật ki quặc.  Có lẽ tôi sẽ xem xét và báo cáo lại sau bữa trưa.</text><text start="711.339" dur="5.216">Một cụm động từ tuyệt vời khác để sử dụng trong ngữ cảnh công việc là xem qua</text><text start="716.555" dur="5.079">một cái gì đó và điều này có nghĩa là xem xét nó nhưng thường là nhanh chóng,</text><text start="721.634" dur="3.938">bạn biết có thể không đi sâu vào toàn bộ chi tiết.</text><text start="726" dur="4.56">Tôi sẽ xem qua báo cáo tối nay và cho bạn biết nếu tôi muốn thêm bất cứ điều gì.</text><text start="730.56" dur="2.561">Chúng ta có thể nhìn qua một cái gì đó.</text><text start="733.674" dur="5.213">Tất nhiên bây giờ chúng ta có nghĩa đen hơn của việc xem qua</text><text start="738.887" dur="4.087">nhưng giống như nhìn qua, nó cũng được sử dụng khi chúng ta kiểm tra</text><text start="742.974" dur="4.193">một cái gì đó đặc biệt là để tìm thông tin mà bạn cần.</text><text start="747.167" dur="3.101">Tôi có thể dành hàng giờ để xem qua các công thức nấu ăn</text><text start="750.268" dur="2.815">để lấy cảm hứng cho bữa tối mỗi tối.</text><text start="753.463" dur="1.317">Đi xuống với.</text><text start="755.44" dur="2.881">Vì vậy, khi bạn bắt đầu làm việc với một cái gì đó, bạn đang</text><text start="758.321" dur="3.729">bắt đầu có dấu hiệu của một căn bệnh.</text><text start="762.8" dur="3.033">Cả hai đều bị cảm lạnh khủng khiếp.</text><text start="765.833" dur="4.243">Vì vậy, nó giống như nói bắt bạn biết chúng ta nói</text><text start="770.076" dur="5.399">cảm lạnh hoặc bị bệnh.  Nó có cùng một ý nghĩa.</text><text start="775.475" dur="3.805">Họ bị cảm lạnh.  Họ bị cảm lạnh.</text><text start="779.28" dur="0.905">Điều tương tự.</text><text start="780.185" dur="4.524">Bây giờ thường được sử dụng với các bệnh không nghiêm trọng</text><text start="784.709" dur="7.002">như cảm lạnh hoặc cúm, bệnh dạ dày hoặc thậm chí chỉ một cái gì đó</text><text start="791.711" dur="3.376">khi chúng ta hơi không chắc chắn.  Chúng ta có thể nói rằng</text><text start="795.087" dur="2.873">tôi cảm thấy như mình đang gặp phải điều gì đó.</text><text start="798.237" dur="5.333">Bây giờ lưu ý rằng đi xuống với là bắc cầu và không thể tách rời</text><text start="803.76" dur="3.843">, điều đó có nghĩa là chúng ta luôn cần một đối tượng để hoàn thành</text><text start="807.603" dur="3.994">suy nghĩ đó hoặc hành động đó phải không?  Chúng ta cần tân ngữ đó</text><text start="811.597" dur="4.767">nhưng nó cũng không thể tách rời, có nghĩa là tân ngữ đó cần phải đi</text><text start="816.364" dur="3.023">sau cụm động từ chứ không phải ở giữa nó.</text><text start="819.387" dur="3.85">Bạn cũng có thể chống lại cảm lạnh, phải không?</text><text start="823.237" dur="5.283">Khi bạn giải phóng bản thân khỏi căn bệnh đó và cơ thể bạn vượt qua</text><text start="828.52" dur="3.256">căn bệnh đó bằng cách chiến đấu chống lại nó.</text><text start="832.191" dur="2.144">Cô ấy bị cảm lạnh</text><text start="834.56" dur="4.19">nhưng may mắn là cô ấy đã có thể nhanh chóng chống chọi với nó.  Cô ấy đã vượt qua</text><text start="838.75" dur="6.838">cái lạnh một cách nhanh chóng.  Vì vậy, chiến đấu ở đây trong cụm động từ này được hiểu theo</text><text start="845.588" dur="5.982">nghĩa bóng không phải là chiến đấu chống lại cái lạnh hay đấm vào mặt con virus đó theo nghĩa đen.</text><text start="852" dur="5.745">Không, nó ở bên trong cơ thể cô ấy.  Hệ thống miễn dịch của cô ấy đang làm việc chăm chỉ</text><text start="857.745" dur="4.136">để chống lại loại virus mà bạn biết, cho đến khi cô ấy cảm thấy khỏe mạnh trở lại.</text><text start="861.881" dur="6.908">Vì vậy, cụm động từ này có tính bắc cầu.  Chúng ta cần một tân ngữ nhưng lần này</text><text start="868.789" dur="5.189">nó có thể tách rời để có nghĩa là đối tượng của chúng ta có thể đi</text><text start="873.978" dur="4.859">giữa động từ và tiểu từ hoặc nó có thể đi sau cụm động từ.</text><text start="878.837" dur="2.096">Cô ấy đã chống chọi với cái lạnh.</text><text start="880.933" dur="2.907">Cô ấy đã chiến đấu với cái lạnh.</text><text start="884.8" dur="1.149">Cô ấy đã chiến đấu với nó.</text><text start="885.949" dur="4.504">Có một mẹo nhỏ ở đây mà tôi muốn chia sẻ về các</text><text start="890.453" dur="5.543">cụm động từ có thể tách rời để khi tân ngữ đó là một đại từ</text><text start="895.996" dur="3.126">như trong câu này ở đây, vì vậy chúng tôi không nói</text><text start="899.52" dur="3.205">rằng cảm lạnh hoặc bệnh đó.  Chúng tôi đang nói &amp;#39;nó&amp;#39;.</text><text start="902.725" dur="5.123">Khi đó tân ngữ luôn đi giữa động từ và tiểu từ.</text><text start="907.848" dur="2.305">Cô ấy đã chiến đấu với nó.</text><text start="910.153" dur="4.115">Không phải cô ấy đã chống lại nó.</text><text start="914.476" dur="4.324">Được chứ?  Đó là điều cần lưu ý đối với các cụm động từ có thể tách biệt.</text><text start="919" dur="3.804">Không phải lúc nào con người cũng vượt qua được bệnh tật, phải không?</text><text start="922.804" dur="4.33">Họ ngày càng trở nên không khỏe cho đến</text><text start="927.134" dur="1.743">khi qua đời.</text><text start="928.877" dur="6.076">Vì vậy, đây là một cách nói lịch sự và tôn trọng để chết.</text><text start="935.541" dur="4.268">Bây giờ nó chỉ nhẹ nhàng hơn một chút và gián tiếp hơn để nói rằng</text><text start="939.809" dur="1.871">ai đó đã qua đời</text><text start="941.68" dur="4.265">hơn là nói rằng anh ta đã chết hoặc anh ta đã chết</text><text start="945.945" dur="4.831">, điều này đôi khi nghe có vẻ khá trực tiếp và có thể hơi</text><text start="950.776" dur="4.838">thiếu tôn trọng.  Khi tôi nói về bố tôi, tôi không nói</text><text start="955.614" dur="2.534">ông ấy đã chết, tôi nói ông ấy đã qua đời.</text><text start="958.148" dur="5.577">Lưu ý rằng lần này động từ là nội động và không thể tách rời,</text><text start="963.725" dur="5.006">vì vậy chúng ta không thực sự cần một đối tượng để diễn đạt ý tưởng này, phải không?</text><text start="969.215" dur="3.589">Để qua đi, chúng ta biết điều đó có nghĩa là gì, nó hoàn chỉnh</text><text start="973.04" dur="3.837">và bởi vì không có tân ngữ, nó cũng có nghĩa là chúng ta không thể</text><text start="976.877" dur="4.589">tách động từ và tiểu từ, đúng vậy, đó là điều hiển nhiên.</text><text start="981.466" dur="4.622">Kiểm tra cụm động từ này ở đây, để nhúng vào.</text><text start="986.088" dur="4.243">Nếu bạn tham gia vào một lĩnh vực nào đó, bạn đang tiêu một số tiền của mình</text><text start="990.331" dur="3.974">nhưng thông thường đó là số tiền bạn đang tiết kiệm cho một mục đích cụ thể.</text><text start="994.305" dur="4.968">Họ đã dốc hết tiền tiết kiệm để chi trả cho việc cải tạo của mình.</text><text start="999.273" dur="4.812">Điều thú vị là đối tượng của cụm động từ này luôn mô tả</text><text start="1004.085" dur="4.79">một khoản tiền nên nó là một danh từ cụ thể, nó có thể là</text><text start="1008.875" dur="6.246">tiền tiết kiệm hoặc tiền trợ cấp hoặc quỹ hưu trí chẳng hạn.</text><text start="1015.121" dur="4.382">Bạn có được ý tưởng, đó là một loại danh từ cụ thể mà bạn sẽ nhúng vào.</text><text start="1019.503" dur="4.264">Bây giờ có thể bạn đã nghe thấy cụm động từ này trong một dòng từ một</text><text start="1023.767" dur="2.598">bài hát thực sự nổi tiếng của Beatles.</text><text start="1027.52" dur="5.174">Với một chút giúp đỡ từ bạn bè của tôi, tôi có được nhờ một chút giúp đỡ</text><text start="1032.694" dur="1.87">từ bạn bè của tôi / Có</text><text start="1035.04" dur="5.2">được bằng cách xoay sở để sống hoặc thực hiện một nhiệm vụ cụ thể</text><text start="1040.24" dur="3.455">chỉ bằng tiền hoặc kiến thức mà bạn có tại</text><text start="1043.695" dur="2.24">thời điểm đó và không có gì khác</text><text start="1047.12" dur="3.394">  Mặc dù Tim đã không có việc làm trong sáu tháng,</text><text start="1050.514" dur="3.134">họ vẫn tiếp tục.</text><text start="1053.648" dur="4.316">Họ không có nhiều tiền như họ thường làm nhưng</text><text start="1057.964" dur="3.24">họ xoay sở để sống với những gì họ có.</text><text start="1061.204" dur="4.784">Họ không cần bất cứ thứ gì khác để tồn tại, họ đang dần trôi qua.</text><text start="1065.988" dur="4.541">Nhưng nếu bạn ra đi mà không có nghĩa là bạn biết rằng bạn đang sống</text><text start="1070.529" dur="3.832">mà không có những thứ bạn cần hoặc bạn muốn có.</text><text start="1074.361" dur="4.11">Nếu bạn nghĩ về những cơn bão ở Texas vài ngày trước,</text><text start="1078.471" dur="4.939">mọi người đã mất điện từ năm ngày trở lên.</text><text start="1083.68" dur="3.974">Không có sức mạnh.  Họ chỉ phải tìm cách sống mà không cần</text><text start="1087.654" dur="4.665">đến sức mạnh đó.  Họ không có điện trong năm ngày.</text><text start="1092.319" dur="3.342">Tôi chắc rằng bạn có thể nghĩ về khoảng thời gian khi bạn không có thứ gì đó</text><text start="1095.661" dur="7.16">trong một thời gian ngắn.  Bạn đã đi mà không có đường?  Bạn đã đi mà không có</text><text start="1102.821" dur="3.208">thời gian nghỉ?  Bạn đã đi mà không ...</text><text start="1106.029" dur="2.454">Này!  Tôi sẽ không nói hết câu đó cho bạn.</text><text start="1108.483" dur="3.559">Xem liệu bạn có thể viết câu của riêng mình xuống trong phần bình luận</text><text start="1112.042" dur="1.605">bên dưới hay không.  Tôi sẽ xuống để kiểm tra chúng.</text><text start="1113.889" dur="2.772">Hãy bắt đầu với đi lên.</text><text start="1117.18" dur="1.929">Đi lên có một vài ý nghĩa khác nhau.</text><text start="1120.08" dur="4.61">Nó có thể có nghĩa là được đề cập hoặc nói về trong một cuộc trò chuyện.</text><text start="1124.69" dur="3.115">Nếu có bất cứ điều gì quan trọng xảy ra trong cuộc họp,</text><text start="1127.805" dur="2.267">tôi sẽ nói với bạn về điều đó sau.</text><text start="1130.279" dur="5.667">Nó cũng có thể có nghĩa là tiếp cận hoặc tiến về phía ai đó, đặc biệt</text><text start="1135.946" dur="3.396">nếu họ ở cấp độ cao hơn bạn.</text><text start="1139.688" dur="3.105">Hãy lên sân khấu và nhận giải thưởng của bạn!</text><text start="1143.12" dur="3.117">Đến căn hộ của tôi.  Nó ở tầng bốn.</text><text start="1146.548" dur="4.808">Bây giờ nếu một cái gì đó như một công việc hoặc một cơ hội xuất hiện,</text><text start="1151.356" dur="2.189">nó sẽ có sẵn.</text><text start="1153.753" dur="3.806">Cơ hội mới này đã đến và chúng ta cần nắm lấy nó.</text><text start="1158.4" dur="4.462">Bây giờ nếu một vấn đề hoặc một vấn đề xuất hiện,</text><text start="1163.07" dur="3.938">nó sẽ xảy ra và nó cần phải được xử lý ngay lập tức.</text><text start="1167.92" dur="3.28">Có điều gì đó vừa xảy ra nên tôi cần phải hủy cuộc hẹn của mình.</text><text start="1172.64" dur="6.24">đi vào chắc chắn bạn đã nghe thấy câu này
và nó có nghĩa là vào một tòa nhà hoặc một căn</text><text start="1180.4" dur="3.453">phòng. TV rất to nên anh ấy không nhận thấy tôi bước vào.</text><text start="1184.268" dur="3.118">Nhưng nó cũng có thể có nghĩa là đến nơi.</text><text start="1188.32" dur="2.896">Tàu đến lúc ba giờ.</text><text start="1191.873" dur="4.144">Tin tức đến rằng họ đã tìm thấy những người sống sót trong vụ tai nạn.</text><text start="1196.8" dur="4.034">Nhưng nó cũng có thể được sử dụng khi nói về quần áo</text><text start="1200.834" dur="1.598">hoặc thời trang.</text><text start="1203.193" dur="2.691">Những chiếc áo này có ba màu.</text><text start="1206.126" dur="4.5">Nếu một số thông tin được tiết lộ, một cái gì đó trước đây</text><text start="1210.626" dur="2.699">chưa được biết đến sẽ được biết đến.</text><text start="1214.466" dur="4.296">Sau mười năm, cuối cùng sự thật cũng lộ ra.</text><text start="1219.246" dur="3.56">Bây giờ nó cũng có thể là một từ đồng nghĩa với một bến tàu.</text><text start="1224.4" dur="3.239">Có một cái cây chết đứng trên mặt nước.</text><text start="1228.88" dur="3.44">Và tất nhiên, sau một cơn giông lớn,</text><text start="1232.32" dur="3.68">mặt trời luôn ló dạng sau những đám mây.</text><text start="1236.64" dur="5.047">Chúng ta sử dụng cụm động từ này để nói rằng mặt trời hoặc mặt trăng hoặc</text><text start="1241.687" dur="2.683">các vì sao đã xuất hiện trên bầu trời.</text><text start="1245.04" dur="4.723">Nếu ban nhạc yêu thích của bạn đang thực hiện một album mới,</text><text start="1249.763" dur="3.93">họ có thể sẽ cho bạn biết khi nào nó sẽ ra mắt.</text><text start="1254.627" dur="2.998">Album mới sẽ ra mắt vào tháng 6.</text><text start="1258.317" dur="3.592">Cuốn sách mới của chị tôi sẽ ra mắt vào tháng 12.</text><text start="1262.96" dur="4.721">Nó cũng có thể có nghĩa là đi đâu đó với ai đó</text><text start="1267.681" dur="1.672">cho một sự kiện xã hội.</text><text start="1270.24" dur="2.311">Bạn có muốn ra ngoài với chúng tôi vào tối thứ Sáu không?</text><text start="1272.828" dur="1.903">Nào.</text><text start="1274.731" dur="4.531">Đây là một biểu hiện mà bạn sẽ nghe thấy mọi lúc.</text><text start="1279.573" dur="2.454">Nó có thể có nghĩa là nhanh lên.</text><text start="1282.269" dur="2.641">Nào, chúng ta sẽ đến muộn!</text><text start="1285.44" dur="5.376">Hoặc bạn có thể sử dụng nó để khuyến khích hoặc hỗ trợ ai đó.</text><text start="1290.816" dur="2.38">Thôi nào, bạn có thể làm điều đó.</text><text start="1294.13" dur="4.058">Nó cũng có thể được sử dụng khi bạn không tin điều gì đó</text><text start="1298.188" dur="1.395">mà ai đó đã nói.</text><text start="1301.381" dur="1.958">Nào!  Đo không phải sự thật.</text><text start="1304.377" dur="3.902">Come on cũng có thể có nghĩa là bắt đầu làm việc.</text><text start="1309.421" dur="2.514">Đèn trong phòng tắm vừa bật sáng.</text><text start="1313.526" dur="2.92">Nước nóng không vào.  Bạn có chắc là nó đang hoạt động?</text><text start="1317.659" dur="1.213">Nó cũng có thể được sử dụng</text><text start="1318.872" dur="5.518">khi bạn đề cập đến một căn bệnh mới bắt đầu phát triển,</text><text start="1324.39" dur="3.104">thường là cảm lạnh thông thường.</text><text start="1329.28" dur="3.787">Tôi nghĩ tôi đang bị cảm.</text><text start="1333.69" dur="6.933">Để đi xuống.  Bây giờ nói chung cụm động từ này là một từ đồng nghĩa với</text><text start="1340.72" dur="4.95">giảm hoặc giảm.  Nó được sử dụng khi một cái gì đó di chuyển</text><text start="1345.67" dur="1.995">theo hướng đi xuống.</text><text start="1348.32" dur="4.281">Có một trận bão lớn đêm qua và nhiều cây cối bị đổ.</text><text start="1354.32" dur="2.002">Xuống đây ngay.</text><text start="1356.322" dur="2.559">Bạn có thể sử dụng điều này khi đang nói chuyện với ai đó</text><text start="1358.881" dur="5.787">cao hơn mình, có thể họ đang ở trên lầu hoặc trên cây.</text><text start="1364.668" dur="1.449">Đến đây nào.</text><text start="1366.117" dur="3.714">Đi xuống cũng được sử dụng khi một cái gì đó giảm</text><text start="1369.831" dur="5.623">giá quá thường xuyên nhưng những gì sắp giảm xuống?</text><text start="1375.454" dur="5.107">Bây giờ hạ thấp một ai đó là một điều thực sự tiêu cực,</text><text start="1380.561" dur="3.308">nó có nghĩa là trừng phạt ai đó vì</text><text start="1383.869" dur="2.961">họ đã không thực hiện như mong đợi.</text><text start="1387.68" dur="3.337">Sếp của tôi đã rất khó chịu với tôi vì tôi đã không hoàn</text><text start="1391.017" dur="1.482">thành báo cáo kịp thời.</text><text start="1392.499" dur="1.803">Ghé chơi.</text><text start="1394.717" dur="4.645">Một lần nữa, cụm động từ này có nhiều nghĩa nhưng từ</text><text start="1399.362" dur="3.918">thông dụng nhất được sử dụng để mô tả sự di chuyển,</text><text start="1403.28" dur="4.052">sự di chuyển từ nơi này đến nơi khác.</text><text start="1408.058" dur="1.604">Đến đây.</text><text start="1411.2" dur="3.117">Tại sao bạn không đến nhà tôi ăn tối?</text><text start="1414.317" dur="1.933">Trở lại.</text><text start="1416.942" dur="4.243">Hiện nay, cụm động từ này phổ biến nhất được sử dụng khi ai đó</text><text start="1421.185" dur="6.335">hoặc điều gì đó quay trở lại một địa điểm hoặc trở lại trạng thái ban đầu.</text><text start="1428.96" dur="2.514">Tôi sẽ quay lại sau nửa giờ và gặp anh.</text><text start="1432.097" dur="3.93">Tôi nghĩ rằng tôi đã thoát khỏi cảm lạnh nhưng tôi nghĩ nó sẽ quay trở lại.</text><text start="1436.027" dur="2.701">Để tiếp tục.</text><text start="1439.481" dur="5.234">Đây là một cụm động từ nhưng có nghĩa là thành ngữ và nó có nghĩa là</text><text start="1444.715" dur="4.21">cập nhật hoặc cải thiện kỹ năng của bạn theo một cách nào đó.</text><text start="1448.925" dur="5.019">Nó có thể được sử dụng trong mọi ngữ cảnh thực sự, trang trọng hay không chính thức</text><text start="1453.944" dur="5.042">nhưng cách diễn đạt này rất hữu ích trong ngữ cảnh chuyên nghiệp</text><text start="1458.986" dur="4.526">vì đôi khi bạn có thể hơi lúng túng</text><text start="1463.512" dur="4.816">hoặc lúng túng khi nói rằng bạn không có kỹ năng tuyệt vời</text><text start="1468.328" dur="1.672">trong một lĩnh vực, phải không?</text><text start="1470.56" dur="4.328">Nhưng bằng cách nói rằng bạn cần phải trau dồi những kỹ năng đó</text><text start="1474.888" dur="5.352">là một cách nhẹ nhàng hơn nhiều để nói rằng bạn không giỏi một thứ gì đó</text><text start="1480.315" dur="5.525">nhưng bạn sẵn sàng thực hành hoặc học tập để cải thiện những kỹ năng đó.</text><text start="1487.28" dur="1.745">Tôi đang học tiếng Ý của mình</text><text start="1489.025" dur="2.361">vì tôi có một chuyến công tác vào tháng Bảy.</text><text start="1492.4" dur="2.496">Tôi đã nhận được công việc ở công ty xuất bản</text><text start="1494.896" dur="3.258">nhưng tôi thực sự cần phải trau dồi kỹ năng biên tập của mình.</text><text start="1498.154" dur="1.516">Tôi không tập luyện nữa.</text><text start="1499.67" dur="2.492">Để từ chối.</text><text start="1502.162" dur="5.118">Một lần nữa, đây là một cụm động từ phổ biến khác nhưng nó cũng có tính thành ngữ.</text><text start="1508" dur="4.484">Nó có nghĩa là nói không với một cái gì đó hoặc từ chối một cái gì đó.</text><text start="1513.314" dur="2.577">Họ đề nghị tôi vé tham dự hội nghị</text><text start="1515.891" dur="3.149">nhưng tôi phải từ chối vì đó là sinh nhật của con trai tôi.</text><text start="1519.76" dur="3.933">Như bạn có thể biết cụm động từ được tạo thành từ một động từ</text><text start="1523.693" dur="4.28">với một tiểu từ, thậm chí có thể là hai.  Tất cả các cụm động từ trong bài học này</text><text start="1527.973" dur="3.763">bao gồm tiểu từ lên và bằng cách tập trung vào lên,</text><text start="1531.736" dur="3.471">chúng ta sẽ nghiên cứu ý nghĩa và hiểu cách động từ</text><text start="1535.207" dur="4.329">bị ảnh hưởng bởi tiểu từ và chúng ta sẽ chia các cụm</text><text start="1539.536" dur="3.986">động từ trong bài học này thành năm loại khác nhau.  .</text><text start="1544.16" dur="7.153">Những điểm thường có nghĩa là tăng lên, tăng thêm hoặc cải thiện</text><text start="1551.313" dur="5.619">, sáng tạo, sửa chữa và hoàn thành.</text><text start="1556.932" dur="3.678">Vì vậy, chúng ta sẽ bắt đầu với các cụm động từ có</text><text start="1560.61" dur="2.426">ý nghĩa chung để di chuyển lên trên.</text><text start="1563.036" dur="3.982">Vì vậy, từ lên có nghĩa là đưa một cái gì đó từ một vị trí thấp</text><text start="1567.018" dur="4.048">lên một vị trí cao, phải không?  Vì vậy, nếu tôi nhấc cái cốc của mình lên</text><text start="1571.92" dur="5.725">và tôi di chuyển nó lên cao hơn, tôi di chuyển nó lên</text><text start="1577.645" dur="3.795">thì tôi sẽ đưa nó từ vị trí thấp lên vị trí cao.</text><text start="1582.48" dur="4.641">Vì vậy, có một vài cụm động từ rơi vào cùng danh mục này</text><text start="1587.121" dur="2.123">và chúng sẽ sử dụng hết.</text><text start="1589.244" dur="3.396">Vì vậy, tất nhiên, chúng tôi đã chọn.  Đón.</text><text start="1592.64" dur="4.259">Vì vậy, điều đó có nghĩa là để nâng hoặc để di chuyển một cái gì đó hoặc một người nào đó, phải không?</text><text start="1596.899" dur="4.009">Chúng ta có thể nhặt cốc của chúng ta, chúng ta có thể đón con của chúng ta.</text><text start="1600.908" dur="6.334">Chúng ta cũng có thể đứng dậy và thức dậy có thể có nghĩa là đứng dậy sau khi ngủ</text><text start="1607.242" dur="3.528">hoặc ngồi xuống trong một khoảng thời gian.</text><text start="1610.77" dur="2.855">Bạn có thể nói: &amp;quot;Tôi phải dậy và đi họp.&amp;quot;</text><text start="1613.625" dur="5.139">Chúng ta cũng lấp đầy mọi thứ vì vậy khi chúng ta lấp đầy một thứ gì đó,</text><text start="1618.764" dur="6.169">chúng ta đặt một thứ gì đó bên trong nó đến tận cùng cho đến khi nó đầy.</text><text start="1624.933" dur="2.85">Vì vậy, chúng ta có thể đổ đầy nước vào ly của mình.</text><text start="1627.783" dur="3.531">Vì vậy, bạn sẽ nhận thấy rằng trong tất cả các cụm động từ này, chúng ta đang lấy</text><text start="1631.314" dur="4.525">một cái gì đó từ vị trí thấp và chuyển nó lên vị trí cao.</text><text start="1635.839" dur="4.965">Ô tiếp theo là tăng hoặc cải thiện theo một cách nào đó.</text><text start="1641.081" dur="4.406">Vì vậy, những từ này thực sự có nghĩa là làm cho một cái gì đó lớn hơn hoặc</text><text start="1645.487" dur="4.274">tốt hơn hoặc lớn hơn, tương tự như di chuyển một cái gì đó lên trên</text><text start="1649.761" dur="4.841">nhưng không hoàn toàn.  Hãy cùng suy nghĩ về một số cụm động từ có</text><text start="1654.602" dur="3.121">thể giúp diễn đạt ý tưởng tương tự.</text><text start="1657.723" dur="1.641">Chúng tôi leo lên</text><text start="1659.779" dur="4.123">hoặc có thể đi lên một dãy cầu thang và đó là để tăng</text><text start="1663.902" dur="2.967">chiều cao mà bạn đang ở và để đạt đến tầng cao</text><text start="1666.869" dur="0.951">hơn của một tòa nhà.</text><text start="1667.82" dur="4.542">Tôi leo lên cầu thang để ra ban công và ngắm hoàng hôn.</text><text start="1672.362" dur="5.168">Chúng tôi cũng sử dụng go up để nói về sự gia tăng giá trị</text><text start="1677.53" dur="2.626">hoặc sự gia tăng số lượng.</text><text start="1680.156" dur="3.316">Bạn cũng có thể sao lưu.  Đây là một cụm động từ tuyệt vời.</text><text start="1683.472" dur="4.407">Nó có nghĩa là cung cấp hỗ trợ thêm hoặc tăng cường hỗ trợ</text><text start="1687.879" dur="1.496">mà bạn cần.</text><text start="1689.375" dur="3.926">Cô ấy đã sao lưu những câu chuyện của mình bằng bằng chứng chụp ảnh.</text><text start="1693.301" dur="4.62">Bạn biết đấy, chúng tôi thậm chí có thể nói rằng ai đó đã hỗ trợ bạn,</text><text start="1697.921" dur="3.641">họ đã hỗ trợ.  Họ đã tranh luận về phía bạn.</text><text start="1701.562" dur="4.024">Họ đã ủng hộ bạn vì vậy họ ủng hộ bạn.</text><text start="1705.586" dur="6.517">Chúng tôi nói lớn lên và điều đó có nghĩa là tăng kích thước hoặc trưởng thành.</text><text start="1712.103" dur="3.498">Chúng ta nói rằng những đứa trẻ của chúng ta lớn lên quá nhanh.</text><text start="1715.601" dur="5.579">Cổ vũ.  Chúng ta sử dụng nó khi chúng ta muốn cải thiện tâm trạng của mình đúng không?</text><text start="1721.18" dur="1.726">Để vui lên.</text><text start="1726" dur="2.8">Cổ vũ.  Thời tiết sẽ tốt hơn vào ngày mai.</text><text start="1730.8" dur="4.175">Chúng ta ăn mặc cũng có nghĩa là chúng ta tăng chất</text><text start="1735.2" dur="5.055">lượng quần áo của mình, có thể chúng ta làm cho mình đẹp hơn, trông đẹp hơn.</text><text start="1742" dur="4.736">Tất cả các cụm động từ trong hộp này liên quan đến tạo.</text><text start="1746.736" dur="3.504">Bạn biết đấy, tôi rất thích nấu ăn vì vậy cụm động từ</text><text start="1750.24" dur="6.304">to cook up là một động từ thực sự tuyệt vời để sử dụng khi bạn muốn làm</text><text start="1756.544" dur="5.085">một cái gì đó, một số món ăn cho người khác.  Ví dụ như để nấu một bữa tối nào đó,</text><text start="1761.629" dur="4.1">để nấu một miếng bít tết.</text><text start="1765.729" dur="4.549">Nó cũng có thể có nghĩa là chuẩn bị sẵn sàng một ý tưởng.</text><text start="1770.762" dur="5.546">Một ý tưởng thú vị, hấp dẫn.  Tôi đang lên một kế hoạch để làm một điều gì đó</text><text start="1776.308" dur="2.371">thú vị có thể là một bữa tiệc bất ngờ.</text><text start="1778.679" dur="4.466">Bây giờ roi lên hơi giống với cook up, có nghĩa là nấu</text><text start="1783.145" dur="3.178">một cái gì đó nhưng phải làm thật nhanh.</text><text start="1786.323" dur="3.677">Bạn biết là tôi sẽ đánh một chiếc bánh sandwich trong giờ nghỉ của mình, phải không?</text><text start="1790" dur="5.24">Chúng tôi sẽ không chuẩn bị toàn bộ một bữa tối nướng nhưng chúng tôi có thể chuẩn bị một cái gì đó</text><text start="1795.24" dur="2.111">nhanh chóng.</text><text start="1797.92" dur="3.837">Để nghĩ ra một ý tưởng mới hoặc tưởng tượng ra một cái gì đó mới</text><text start="1801.757" dur="2.334">, hãy sáng tạo với những suy nghĩ của bạn.</text><text start="1804.091" dur="4.168">Tôi đã lên một kế hoạch hoàn toàn mới cho bữa tiệc.</text><text start="1808.259" dur="3.538">Chúng tôi cũng thiết lập và chúng tôi sử dụng thiết lập khi chúng tôi tổ chức</text><text start="1811.797" dur="4.741">hoặc chúng tôi lên kế hoạch cho một cái gì đó như một sự kiện hoặc thậm chí có thể là một hệ thống.</text><text start="1816.538" dur="4.856">Tôi thiết lập studio của tôi mỗi khi tôi cần quay một bài học cho bạn.</text><text start="1821.394" dur="5.116">Trang điểm là một trong những điều tốt.  Make up có thể đề cập đến</text><text start="1826.51" dur="4.043">việc bịa ra hoặc tạo ra một câu chuyện dối trá hoặc giả tạo.</text><text start="1830.88" dur="2.919">Cô ấy thường bịa chuyện để làm cho cuộc sống của mình</text><text start="1833.799" dur="1.851">có vẻ thú vị hơn.</text><text start="1836.1" dur="2.695">Trang điểm thật ngầu hả?</text><text start="1838.795" dur="4.62">Không nên nhầm lẫn với danh từ makeup nhưng cụm</text><text start="1843.415" dur="4.861">động từ make up là nghĩ ra một câu chuyện hoặc một ý tưởng một cách sáng tạo.</text><text start="1848.276" dur="4.902">Chúng ta cũng có thể sử dụng nghĩ ra khi chúng ta tạo ra một cái gì đó,</text><text start="1853.178" dur="3.507">một ý tưởng mới hoặc một giải pháp vì nghĩ ra các</text><text start="1856.685" dur="4.115">phương tiện để đề xuất hoặc để nghĩ ra một ý tưởng mới.</text><text start="1860.8" dur="4.56">Bạn biết Elon Musk?  Ví dụ tuyệt vời.  Anh ta đưa ra</text><text start="1865.36" dur="7.069">những kế hoạch lớn để cứu nhân loại như ô tô điện và bay lên sao Hỏa.</text><text start="1872.429" dur="3.603">Vì vậy, bạn có thể thấy tất cả các cụm động từ đó có</text><text start="1876.032" dur="5.135">liên quan như thế nào, chúng được kết nối với ý tưởng tạo ra hoặc làm ra</text><text start="1881.167" dur="2.784">thứ gì đó và đó là lý do tại sao chúng được nhóm lại với nhau.</text><text start="1883.951" dur="3.837">Nhưng còn rất nhiều trong số đó nữa nhưng đó là lý do tại sao việc</text><text start="1888" dur="4.145">chú ý đến tiểu từ và ý nghĩa mà tiểu từ</text><text start="1892.145" dur="4.013">cung cấp cho động từ có thể giúp bạn học và luyện tập,</text><text start="1896.158" dur="6.588">ghi nhớ và thậm chí đoán được nghĩa của các cụm động từ mới.</text><text start="1903.12" dur="6.514">Vì vậy, trong hộp tiếp theo là sửa chữa hoặc tốt hơn để sửa chữa một cái gì đó</text><text start="1909.634" dur="3.722">hoặc sửa chữa nó, để làm cho nó toàn bộ trở lại.</text><text start="1913.356" dur="4.715">Hãy quay lại làm lành vì nếu bạn làm lành với một người nào đó,</text><text start="1918.071" dur="4.616">bạn đang sửa chữa mối quan hệ của mình sau khi cãi nhau.</text><text start="1922.687" dur="3.04">Sarah và John đã có một cuộc tranh cãi khác</text><text start="1925.727" dur="1.963">nhưng họ luôn làm lành.</text><text start="1927.69" dur="3.616">Và một lần nữa điều đó không được nhầm lẫn với nghĩa khác của chúng ta</text><text start="1931.306" dur="4.094">phải không?  Danh từ của chúng tôi hoặc cụm động từ khác của chúng tôi có nghĩa là tạo nên.</text><text start="1935.4" dur="5.719">Chữa lành là một cái khác.  Hồi phục là khi chấn thương trở nên tốt hơn.</text><text start="1941.119" dur="3.749">Chân bị gãy của anh ấy đã lành rất nhanh.</text><text start="1944.868" dur="3.086">Vì vậy, nó đã tự sửa chữa, nó trở nên tốt hơn.</text><text start="1947.954" dur="5.458">Tỉnh táo có nghĩa là bớt say hoặc say.</text><text start="1953.412" dur="4.198">Cà phê và bữa sáng sẽ giúp bạn tỉnh táo sau một</text><text start="1957.61" dur="2.647">đêm dài điên cuồng ở thành phố.</text><text start="1960.56" dur="4.489">Patch up là một trong những tuyệt vời, một chút trang trọng nhưng là một cụm động từ đáng yêu.</text><text start="1965.049" dur="4.288">Nó có nghĩa là sửa chữa hoặc làm lại một cái gì đó toàn bộ.</text><text start="1969.337" dur="4.804">Tôi sẽ vá lỗ trên áo để tôi có thể sử dụng lại,</text><text start="1974.141" dur="4.192">tôi có thể mặc lại.  Tôi sẽ sửa nó.  Tôi sẽ vá nó lại.</text><text start="1978.333" dur="4.753">Bên trong ô cuối cùng, chúng ta có các cụm động từ có nghĩa là hoàn thành</text><text start="1983.086" dur="4.26">, hoàn thành hoàn toàn một việc gì đó.  Chúng tôi hoàn thành một cái gì đó.</text><text start="1987.346" dur="1.628">Chúng tôi hoàn thành nó.</text><text start="1988.974" dur="3.098">Vui lòng hoàn thành thiết kế trước thứ sáu.</text><text start="1992.072" dur="4.214">Một cụm động từ khác có ý nghĩa rất tương tự là bọc lại.</text><text start="1996.736" dur="5.253">Đã gần đến lúc kết thúc bài học này, kết thúc, kết thúc</text><text start="2001.989" dur="2.778">và chúng ta có thể nói hãy uống cạn.</text><text start="2004.767" dur="3.332">Uống hết hoặc ăn hết</text><text start="2008.41" dur="3.119">, nghĩa là ăn hết thức ăn hoặc đồ uống của bạn.</text><text start="2011.702" dur="1.818">Hoàn thành nó, chúng ta sẽ đến muộn.</text><text start="2013.52" dur="2.071">Nốc cạn ly!  Chúng ta sẽ đến muộn.</text></transcript>