<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.32" dur="5.68">Đó là một sân chơi với đầy đủ các vương quốc ma thuật,
thế giới tương lai và các thiên hà ở rất xa, rất xa.</text><text start="6" dur="4.56">Có quá nhiều việc phải làm tại Walt Disney World!
Câu hỏi duy nhất là ... khi nào bạn đến thăm?</text><text start="12.16" dur="5.28">Năm 2022 chuẩn bị là một năm thú vị
nữa tại Nơi Kỳ diệu nhất trên Trái đất!</text><text start="17.44" dur="3.28">Với sự mở đầu của Guardians
of the Galaxy: Cosmic Rewind,</text><text start="20.72" dur="5.2">sự trở lại của cuộc diễu hành Festival of Fantasy
và Fantasmic !, cộng với sự tiếp tục của</text><text start="25.92" dur="5.44">Lễ kỷ niệm kỳ diệu nhất thế giới, điều
kỳ diệu (và thú vị) chắc chắn đang gọi!</text><text start="31.36" dur="3.68">Nếu bạn mới sử dụng kênh Du lịch bí mật,
hãy nhớ đăng ký và nhấn</text><text start="35.04" dur="2.64">vào biểu tượng thông báo để xem các video mới nhất của chúng tôi.</text><text start="38.96" dur="2.96">Vì vậy, khi nào là thời gian tốt nhất để đến thăm Walt Disney World?</text><text start="42.48" dur="5.44">Sự thật là không có
câu trả lời phù hợp nhất cho câu hỏi này.  Điều chúng ta có thể nói,</text><text start="47.92" dur="1.92">và điều luôn đúng, đó là:</text><text start="50.48" dur="4.48">Bạn có thể có một chuyến viếng thăm kỳ diệu đến
Thế giới Walt Disney bất kể hoàn cảnh hay mức độ đám đông.</text><text start="56" dur="4.284">Trong cuốn sách của chúng tôi, đây luôn là thời điểm thích hợp để ghé thăm
Thế giới Disney.</text><text start="60.284" dur="4.231">Chúng tôi đã đến thăm vào mỗi mùa và nhận thấy rằng chúng tôi có thể quản lý đám đông tốt</text><text start="64.515" dur="4.032">bằng cách làm theo các mẹo của riêng chúng tôi để bỏ qua các hàng tại các công viên giải trí.</text><text start="69.321" dur="5.084">Tham quan khi lượng khách thấp
(hoặc thấp hơn) vẫn là một trong những cách tốt nhất để đảm bảo một chuyến đi tuyệt vời.</text><text start="75.134" dur="6.485">Nhưng có những yếu tố khác, chẳng hạn
như thời tiết, sự kiện, giờ công viên và tất nhiên, sự sẵn sàng của gia đình bạn,</text><text start="81.619" dur="3.661">yếu tố đó vào
thời điểm thích hợp để thực hiện chuyến đi kỳ diệu của bạn.</text><text start="85.28" dur="2.64">Hãy nhớ rằng Disney
vẫn yêu cầu khách</text><text start="87.92" dur="3.6">đặt chỗ trước công viên giải trí riêng
ngoài vé công viên giải trí.</text><text start="92.16" dur="4.4">Điều đó có nghĩa là bạn nên đặt
vé công viên giải trí càng sớm càng tốt,</text><text start="96.56" dur="4.96">đặc biệt nếu bạn sẽ đến thăm trong thời gian cao điểm
như kỳ nghỉ xuân, mùa hè hoặc Giáng sinh.</text><text start="102.32" dur="4.08">Sau khi mua vé công viên giải trí, bạn
có thể đặt trước công viên giải trí trong</text><text start="106.4" dur="5.04">ứng dụng My Disney Experience.  Đặt vé sớm
có nghĩa là có chỗ tốt nhất cho chuyến đi của bạn!</text><text start="112.32" dur="2.56">Không có gì ngạc nhiên khi thời gian tốt nhất</text><text start="114.88" dur="4.16">để tham quan Thế giới Disney trong lịch sử đã
rơi vào lịch sử cùng với lịch trình của trường học,</text><text start="119.04" dur="4.08">có nghĩa là, thời gian tốt nhất để ghé thăm
nói chung là khi bọn trẻ đang đi học.</text><text start="124.16" dur="5.2">Các sự kiện đặc biệt cũng nên được cân nhắc
trong việc quyết định thời gian tốt nhất để đến thăm Disney World.</text><text start="129.36" dur="5.76">Disney World cung cấp một số sự kiện ngoạn mục, chẳng hạn
như Liên hoan Nghệ thuật Quốc tế EPCOT.</text><text start="135.12" dur="3.543">Bạn chỉ có thể quyết định bạn muốn lên kế hoạch cho
chuyến thăm của mình trong một hoặc nhiều lần trong số họ!</text><text start="138.663" dur="6.617">Lễ kỷ niệm 50 năm thành lập Walt Disney World cũng đang diễn
ra sôi nổi và sẽ tiếp tục trong hơn một năm!</text><text start="148.4" dur="4.56">Các trò chơi và điểm tham quan mới cũng có thể tác động đến
đám đông.  Chúng ta đã thấy điều này trong những năm gần đây với</text><text start="152.96" dur="5.92">các phần mở đầu của Avatar: Flight of Passage, Slinky
Dog Dash và Star Wars: Rise of the Resistance.</text><text start="159.92" dur="6.48">Tất cả các chuyến đi này tiếp tục chứng kiến
 gian chờ đợi và nhu cầu cao hơn.  Cho đến nay, EPCOT là chương trình hút vé lớn</text><text start="166.4" dur="6">trong năm nay, với Guardians of the Galaxy
- Cosmic Rewind bùng nổ vào mùa hè năm 2022.</text><text start="177.76" dur="6.08">Dưới đây là những thời điểm tốt nhất để ghé thăm Thế giới Walt Disney Trong</text><text start="187.68" dur="4.88">lịch sử, tháng 9 là
tháng tuyệt vời nhất trong năm để  thăm Disney World</text><text start="192.56" dur="5.12">trong điều kiện đông đúc vì bọn trẻ vừa
đi học trở lại.  Đây vẫn là lựa chọn của chúng tôi</text><text start="197.68" dur="4.48">cho tháng tốt nhất để ghé thăm, nhưng nó đã trở thành
một tháng phổ biến hơn để ghé thăm, rất có thể là</text><text start="202.16" dur="6">do Bữa tiệc Halloween không quá đáng sợ của Mickey
và Lễ hội rượu và thức ăn quốc tế EPCOT.</text><text start="208.16" dur="3.68">Hãy nhớ rằng tháng 9
cũng là cao điểm của mùa mưa ở Orlando.</text><text start="212.48" dur="4.48">Bạn nên chuẩn bị cho những cơn dông vào buổi chiều hàng ngày
và thậm chí có thể có mưa nhiều hơn.</text><text start="217.84" dur="4.96">Một số ngày trong tháng Giêng và một số trong
tháng Hai, cũng là thời điểm tuyệt vời để ghé thăm.</text><text start="222.8" dur="4.8">Hạn chế lớn khi đến thăm vào thời điểm
này là giờ công viên giảm theo lịch sử và</text><text start="227.6" dur="4.48">các hoạt động giải trí thường thu nhỏ lại.  Đây cũng là
lúc nhiều chuyến đi được tân trang lại.</text><text start="232.64" dur="4.48">Splash Mountain, Kali River Rapids và
Disney&amp;#39;s Blizzard Beach có các công trình</text><text start="237.12" dur="6.56">tân trang hàng năm của Disney World vào khoảng thời gian này - vào
năm 2022, danh sách này còn bao gồm cả Expedition Everest.</text><text start="244.96" dur="5.6">Hãy bước qua những ngày nghỉ.  Đây là những
thời điểm phổ biến để các gia đình thực hiện các chuyến đi đến Thế giới Disney,</text><text start="250.56" dur="6.48">và đúng như vậy.  Đặc biệt là mùa lễ Giáng sinh
, kéo dài từ giữa tháng 11</text><text start="257.04" dur="4.8">đến đầu năm mới tại Disney World, là
thời điểm tuyệt vời để tham quan vì các công viên được</text><text start="261.84" dur="5.36">trang hoàng và có nhiều sự kiện đặc biệt vui nhộn.
Nhiều gia đình yêu thích bầu không khí xung quanh những</text><text start="267.2" dur="5.12">ngày lễ, ngay cả khi có thêm đám đông.  Các công
viên nhộn nhịp nhất vào khoảng những ngày lễ sau đó.</text><text start="273.52" dur="6.08">Chà, bạn đã có rồi - thời điểm tốt nhất để đến
thăm Disney World vào năm 2022. Hãy cho chúng tôi biết</text><text start="279.6" dur="3.454">thời gian yêu thích nhất trong năm của bạn để ghé thăm Disney World
trong phần bình luận bên dưới!</text><text start="283.054" dur="0.5">Bạn có tò mò muốn biết Disney World sẽ bận rộn như thế nào khi bạn định đến thăm?</text><text start="284.282" dur="4.341">Kiểm
tra Lịch đám đông của chúng tôi.</text><text start="289.041" dur="5.359">Bạn sẽ tìm thấy nhiều tài nguyên hơn để giúp bạn lập kế hoạch cho kỳ nghỉ ở Disney World trên</text><text start="294.4" dur="5.423">Hướng dẫn lập kế hoạch cho du lịch ngầm Orlando trong liên kết bên dưới.</text><text start="300.613" dur="3.666">Nhận những chiếc vé giống hệt nhau với chi phí thấp hơn, không bắt buộc, tại Undercover Tourist!</text></transcript>