<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.59" dur="4.653">Ẩn mình giữa dãy núi Alps, ở biên giới
Ý và Thụy Sĩ là một nhà hàng.</text><text start="5.243" dur="3.911">Đối với khách du lịch đến thăm từ khắp nơi trên thế giới
, Rifugio Guide del Cervino</text><text start="9.154" dur="4.096">cung cấp cho bạn một thời gian nghỉ ngơi sau các môn thể thao mùa đông để mua đồ ăn,
thức uống, chỗ ở</text><text start="13.25" dur="4.292">và như người đánh giá này gọi đó là:
“Một trải nghiệm Ý tuyệt vời”.</text><text start="17.542" dur="2.314">Nhưng một điều bất ngờ đang xảy ra ở đây.</text><text start="19.856" dur="2.821">Sông băng Theodul gần đó đang tan chảy.</text><text start="22.677" dur="0.985">Và như hiện tại,</text><text start="23.662" dur="5.286">nhà nghỉ trượt tuyết nhỏ ở Ý này đang trên
đà chuyển đến Thụy Sĩ.</text><text start="36.395" dur="3.972">Phần lớn biên giới đất liền của Ý theo đường phân thủy
dọc theo dãy Alps.</text><text start="40.367" dur="1.425">Có một đường thẳng tưởng tượng này</text><text start="41.792" dur="3.444">phân chia vùng nước đổ xuống biển Địa Trung Hải ở phía nam.</text><text start="45.236" dur="2.879">Hoặc ở phía bắc, vào Biển Đen
qua Dunabe.</text><text start="48.115" dur="1.475">Hoặc đến Biển Bắc.</text><text start="49.59" dur="1.253">Đó là Marco Ferrari.</text><text start="50.843" dur="3.047">Ông đã viết một cuốn sách về biên giới này
với kiến trúc sư Andrea Bagnato và n</text><text start="53.89" dur="3.343">à thiết kế hình ảnh Elisa Pasqu</text><text start="57.233" dur="3.761">l.  Đường phân thủy này có nhiều
đỉnh núi cao nhất của dãy An-pơ</text><text start="60.994" dur="2.523">tạo thành biên giới tự nhiên giữa các quốc gia.</text><text start="63.517" dur="3.495">Phần lớn nó được đánh dấu bởi hơn 8.000
viên đá ranh giới như thế này.</text><text start="67.012" dur="2.803">Một số trong số đó đã có
từ thế kỷ 16.</text><text start="71.12" dur="4.117">Nhưng ở những địa hình hiểm trở nhất, nơi mà các
điểm đánh dấu vật lý rất ít và xa.</text><text start="75.237" dur="3.933">Các cơ quan bản đồ của Thụy Sĩ, Ý và Áo
từ lâu đã duy trì</text><text start="79.17" dur="2.449">các bản ghi biên giới chính thức với
các phép đo tỉ mỉ</text><text start="81.619" dur="2.263">và các bức tranh chú thích như thế này.</text><text start="83.882" dur="2.288">Một số khu vực này nằm trên đỉnh sông băng.</text><text start="86.17" dur="2.17">Bề mặt của chúng quá phản chiếu đối với các vệ tinh</text><text start="88.34" dur="2.119">thường được sử dụng để đo biên giới.</text><text start="90.459" dur="2.666">Công việc của các khảo sát viên được thực hiện thủ công.</text><text start="93.125" dur="4.331">Vì vậy, cứ sau vài năm, có
một ủy ban khảo sát</text><text start="97.456" dur="2.984">bao gồm các thành viên của cả hai quốc</text><text start="100.44" dur="4.05">gia thực sự đi bộ qua biên giới và
xem nó đã thay đổi như thế nào.</text><text start="104.49" dur="4.329">Ngay từ những năm 1920, các nhà khảo sát đã nhận thấy
sự co lại &amp;quot;chậm nhưng tiến triển&amp;quot;</text><text start="108.819" dur="3.436">giữa các sông băng và &amp;quot;một số đã biến mất&amp;quot;.</text><text start="112.255" dur="5.04">Nhưng đến những năm 1990, rõ ràng là sự tan chảy vào mùa hè
đã nhiều hơn sự tích tụ của mùa đông.</text><text start="117.295" dur="4.714">Những người khảo sát nhận ra rằng các sông băng đang
tan chảy  và không tích tụ băng nữa.</text><text start="122.009" dur="5.918">Loại thay đổi theo chu kỳ về hình dạng
và hình dạng của lưu vực</text><text start="127.927" dur="2.318">ngày càng trở nên lâu dài hơn.</text><text start="130.245" dur="2.895">Và khi các sông băng dịch chuyển thì lưu vực</text><text start="133.14" dur="1.5">và biên giới cũng vậy.</text><text start="134.64" dur="2.516">Đây là những gì trông như thế này.</text><text start="137.156" dur="3.934">Trên nhiều đỉnh núi Alpine,  một sườn núi băng tạo
thành đường ranh giới đầu nguồn</text><text start="141.09" dur="2.056">và do đó là biên giới quốc gia.</text><text start="143.146" dur="3.214">Nhưng khi các sông băng đó tan chảy, điểm cao nhất của chúng
có thể dịch chuyển</text><text start="146.36" dur="1.922">thường ra xa hàng chục mét.</text><text start="148.282" dur="3.237">Nếu tan chảy đủ xa, chúng thậm chí còn lộ ra
các đỉnh đá bên dưới</text><text start="151.519" dur="2.309">, sau đó trở thành đường biên giới.</text><text start="153.828" dur="4.759">Những dấu X màu đen này đánh dấu ranh giới quốc gia cũ
giữa Ý và Thụy Sĩ.</text><text start="158.587" dur="4.072">Nhưng nếu bạn lần theo ranh giới quốc gia ngày nay
và so sánh với bản đồ cũ,</text><text start="162.659" dur="3.547">bạn có thể thấy tất cả những nơi mà
đường ranh giới đã di chuyển.</text><text start="166.206" dur="2.033">Trong trường hợp khắc nghiệt nhất trên dãy Alps,</text><text start="168.239" dur="4.143">sự dịch chuyển của Sông băng Theodul đã di chuyển biên giới
150 mét.</text><text start="172.382" dur="3.749">Điều đó đã đặt chiếc xe nâng trượt tuyết của Ý này trên đất Thụy Sĩ.</text><text start="176.131" dur="4.644">Và Rifugio Guide del Cervino
có thể là phần tiếp theo.</text><text start="180.775" dur="4.015">Thông thường, khi các quốc gia đàm phán lại biên giới,
cần có một quy trình cẩn thận để đảm bảo</text><text start="184.79" dur="3.457">rằng không quốc gia nào giành được lãnh thổ
với chi phí của bên kia.</text><text start="188.247" dur="2.953">Nhưng gần đây, Ý đã ký một loại thỏa thuận mới.</text><text start="191.2" dur="4.409">Lần đầu tiên với Áo vào năm 2006, và sau đó là
Thụy Sĩ vào năm 2009.</text><text start="195.609" dur="2.63">Điều đó đã công nhận dãy Alps là &amp;quot;biên giới di động&amp;quot;.</text><text start="198.239" dur="3.435">Thừa nhận rằng biên giới có thể
thay đổi trong thế giới tự nhiên</text><text start="201.674" dur="1.795">ngoài tầm kiểm soát của các quốc gia đó.</text><text start="204.893" dur="3.042">May mắn thay, Rifugio
là duy nhất  nơi sinh sống</text><text start="207.935" dur="1.727">dọc theo biên giới đang dịch chuyển này.</text><text start="209.662" dur="4.277">Và nếu nó trở thành Thụy Sĩ, nó sẽ phải tuân theo
luật pháp, thuế và hải quan của Thụy Sĩ.</text><text start="213.939" dur="2.372">Họ có thể phải thay đổi phích cắm trên tường.</text><text start="216.311" dur="3.427">Nhưng đối với hầu hết cư dân gần đó, những thay đổi
sẽ không có nhiều ý nghĩa.</text><text start="219.738" dur="3.371">Nhưng nếu chúng ta nghĩ về các khu vực khác nhau
trên thế giới, nơi các quá trình tương tự đang xảy ra</text><text start="223.109" dur="5.878">, chẳng hạn như Himalaya hoặc Andes, đây
là một tình huống địa chính trị hoàn toàn khác,</text><text start="228.987" dur="4.263">trong đó quy mô của hiện tượng
cũng lớn hơn rất nhiều</text><text start="233.25" dur="2.185">, lịch sử cũng nhiều hơn.  Xung đột.</text><text start="235.435" dur="3.125">Trên dãy Himalaya, Trung Quốc và Ấn Độ
không đồng ý về biên giới của họ</text><text start="238.56" dur="3.882">và đã nhiều lần tranh giành nó khi nó
tiếp tục tan chảy và dịch chuyển.</text><text start="242.442" dur="4.5">Và ở dãy Andes, Chile và Argentina
từ lâu đã bất đồng về biên giới tan chảy của riêng họ.</text><text start="246.942" dur="3.471">A  biến đổi khí hậu làm ấm hành tinh
và di chuyển các biên giới dựa trên nước,</text><text start="250.413" dur="2.082">những xung đột này có thể trở nên tồi tệ hơn.</text><text start="252.495" dur="4.497">Các con sông, chiếm hơn một phần ba
chiều dài của tất cả các ranh giới đất liền quốc tế</text><text start="256.992" dur="3.337">sẽ chịu những hiện tượng cực đoan
có thể thay đổi dòng chảy của chúng.</text><text start="260.329" dur="1.971">Các đường bờ biển sẽ nhường chỗ cho các vùng biển trồi</text><text start="262.3" dur="3.036">ảnh hưởng đến các vùng đặc quyền kinh tế, nơi
chủ quyền của một quốc gia</text><text start="265.336" dur="1.831">mở rộng ra đại dương.</text><text start="267.167" dur="3.063">Và các sông băng, như ở dãy Alps,
sẽ tiếp tục tan chảy.</text><text start="270.23" dur="3.554">Biên giới di động trên núi cao gần giống như
một phòng thí nghiệm,</text><text start="273.784" dur="4.235">một nguyên mẫu của một điều kiện sẽ xảy ra
ngày càng nhiều</text><text start="278.019" dur="2.716">ở nhiều nơi khác nhau trên thế giới.</text><text start="286.252" dur="1.438">Tiếp tục đi!</text></transcript>