<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.68" dur="1.92">Này đó!  Welc-c-c-c</text><text start="2.9" dur="3.94">Hologram: “Chủ tịch Blocko, đây là Tướng
Gorp từ Hành tinh 55MFB.</text><text start="6.84" dur="4.57">Chúng tôi muốn mua hành tinh của bạn cho tất cả các
vật liệu của nó ... và cũng có thể biến nó thành một</text><text start="11.41" dur="1">sở thú nuôi thú khổng lồ.</text><text start="12.41" dur="3.5">Chúng tôi sẽ cung cấp cho người dân của bạn một hành tinh khác
để sinh sống ... nhưng chúng tôi muốn có Trái đất.</text><text start="15.91" dur="1.31">Nó phải là trái đất.</text><text start="17.22" dur="3.14">Hãy cung cấp cho chúng tôi giá của bạn ngay hôm nay và chúng tôi sẽ trả nó ”.</text><text start="20.46" dur="0.5">Hmm?</text><text start="21.12" dur="1.84">Đây có vẻ như là một kịch bản hoàn toàn có thật ..</text><text start="23.5" dur="2.8">và tôi nghĩ rằng xã hội sẽ bắt đầu thay đổi cảnh quan!</text><text start="26.3" dur="2.72">vậy ... Chúng ta có thể bán Trái đất với giá bao nhiêu? &amp;quot;</text><text start="29.029" dur="4.351">Rất nhiều thứ đóng vai trò quyết định
giá trị của hành tinh chúng ta, nhưng nếu những người ngoài hành tinh này</text><text start="33.38" dur="4.77">muốn có câu trả lời ngay hôm nay, thì chúng ta không có thời gian
để xem qua mọi tài nguyên quý giá trên Trái đất.</text><text start="38.15" dur="2.86">Vì vậy, chúng tôi sẽ tập trung vào một số vấn đề chính.</text><text start="41.01" dur="1.29">Hãy bắt đầu với nước của chúng ta.</text><text start="42.3" dur="4.47">Trái đất là hành tinh duy nhất được biết đến có
nước lỏng trên bề mặt và chúng tôi chắc chắn</text><text start="46.77" dur="1.76">muốn tận dụng điều đó.</text><text start="48.53" dur="4.5">Người ngoài hành tinh có thể sử dụng nguồn này làm nhiên liệu tên lửa bằng cách tách
nó thành hydro và oxy, cho phép</text><text start="53.03" dur="4.71">họ biến Trái đất thành một trạm khí giữa các thiên hà một cách hiệu quả
, vì vậy hãy bắt đầu với</text><text start="57.74" dur="2.839">mức giá 50 nghìn tỷ đô la cho tài nguyên này.</text><text start="60.579" dur="4.65">Hành tinh của chúng ta chứa đầy những yếu tố có giá trị
mà chúng ta muốn đưa vào giá của chúng ta cho</text><text start="65.229" dur="1.041">người ngoài hành tinh.</text><text start="66.27" dur="5.12">Lấy ví dụ về vàng - không
thể nói chính xác hành tinh của chúng ta chứa bao nhiêu vàng,</text><text start="71.39" dur="5.85">nhưng nhiều chuyên gia tin rằng chúng ta đã tìm thấy
khoảng 193.000 tấn, trị</text><text start="77.24" dur="2.46">giá khổng lồ 8 nghìn tỷ đô la.</text><text start="79.7" dur="2.029">Chúng tôi cũng có rất nhiều nhôm.</text><text start="81.729" dur="4.861">Nó chiếm 8% vỏ Trái đất và
được sử dụng để cung cấp nhiên liệu cho tên lửa đẩy, thứ mà người ngoài hành</text><text start="86.59" dur="1.059">tinh rất cần.</text><text start="87.649" dur="3.421">Vì vậy, chúng tôi sẽ kiếm được 10 nghìn tỷ đô la cho việc đó.</text><text start="91.07" dur="5.009">Chúng tôi không biết họ sử dụng năng lượng để làm gì nhưng
có thể họ đánh giá cao trữ lượng dầu và than của chúng tôi.</text><text start="96.079" dur="4.74">Thật khó để biết chính xác
Trái đất còn lại bao nhiêu trong số này nhưng nguồn cung cấp dầu sẵn có của chúng</text><text start="100.819" dur="6.601">ta được cho là có giá trị khoảng 109 nghìn tỷ
USD và than đá là 71 nghìn tỷ USD.</text><text start="107.42" dur="4.589">Những người ngoài hành tinh này có vẻ thân thiện nhưng họ đang
đầu tư rất lớn vào hành tinh của chúng ta và</text><text start="112.009" dur="1.75">tôi tưởng tượng họ sẽ muốn bảo vệ nó.</text><text start="113.759" dur="5.78">Chà, 1.400 tấn uranium được làm giàu cao
được cho là tồn tại trên Trái đất có thể sẽ hữu</text><text start="119.539" dur="1">ích.</text><text start="120.539" dur="1.78">Đây là thành phần chủ yếu trong vũ khí hạt nhân.</text><text start="122.319" dur="5.19">Nó cực kỳ có giá trị với
giá một kg dao động từ khoảng 3 triệu đô</text><text start="127.509" dur="1.72">la đến 36 triệu đô la!</text><text start="129.229" dur="5.631">Điều này có nghĩa là nguồn cung cấp uranium được làm giàu cao của Trái đất
có thể trị giá tới 46 nghìn tỷ đô la!</text><text start="134.86" dur="1.66">Và chúng tôi không muốn bỏ đi những viên kim cương.</text><text start="136.52" dur="2.58">Họ cũng có thể là bạn thân của người ngoài hành tinh.</text><text start="139.1" dur="4.48">Việc xác định giá trị của kim cương trên Trái đất
đặc biệt khó khăn vì giá trị của một viên kim</text><text start="143.58" dur="5.2">cương phụ thuộc vào rất nhiều thứ, chẳng hạn như đường cắt,
màu sắc, carat và độ trong nhưng tính đến</text><text start="148.78" dur="5.58">lợi nhuận hàng năm của ngành kim cương, hãy
tính đến 3 nghìn tỷ đô la cho nguồn cung kim cương toàn cầu của chúng tôi</text><text start="154.36" dur="1">.</text><text start="155.36" dur="1">Tại thời điểm này, chúng tôi có tới 294 nghìn tỷ đô la.</text><text start="156.36" dur="2.43">Nhưng nếu bạn nghĩ về bức tranh toàn cảnh hơn,
những gì bên trong Trái đất, thì tất cả những</text><text start="158.79" dur="1.87">thứ ở cấp độ bề mặt này đều trở nên không liên quan.</text><text start="160.66" dur="4.96">Chúng tôi đã thực hiện một số công việc đào bới, nhằm mục đích chơi chữ, và nhận thấy
rằng chỉ lõi sắt rắn của hành tinh chúng</text><text start="165.62" dur="2.92">ta sẽ trị giá 4,8 tỷ tỷ đô la!</text><text start="168.54" dur="2.94">và vâng, tôi đã nói điều đó một cách chính xác.  Hãy cười khúc khích của bạn ngay bây giờ.</text><text start="171.68" dur="4.18">Hành tinh của chúng ta chứa đầy các
kim loại và nguyên tố quý khác nhau có giá trị bằng một</text><text start="175.86" dur="1.42">số tiền khổng lồ.</text><text start="177.28" dur="5.35">Vì vậy, tôi sẽ không để hành tinh quê hương này của chúng ta
đi với bất cứ thứ gì ít hơn 10 tỷ đô la tình dục!</text><text start="182.63" dur="5.05">Tôi nghĩ đó là một mức giá khá hợp lý cho
một hành tinh có thể sinh sống được với nước, không khí và rất nhiều</text><text start="187.68" dur="1.48">cảnh đẹp để xem.</text><text start="189.16" dur="1.4">Phải không, Triangle Bob?</text><text start="190.56" dur="4.37">Ồ được rồi ... anh ấy chỉ đang cố mang những lọ bơ đậu phộng làm giày ...</text><text start="194.93" dur="0.91">Đừng bận tâm.</text><text start="195.84" dur="0.66">Dù sao thì</text><text start="196.72" dur="3.74">bạn sẽ đến sống trên hành tinh khác mà họ đang
cho chúng ta hay bạn sẽ ở lại đây?</text><text start="200.46" dur="2.2">và chúng ta nên đặt tên cho hành tinh mới này là gì?</text><text start="202.8" dur="1.6">Hãy cho tôi biết
trong phần bình luận bên dưới.</text><text start="204.4" dur="5.62">và nếu bạn tò mò muốn biết dung lượng thực sự đáng giá bao nhiêu, thì bạn nên xem video này!</text><text start="210.02" dur="8.68">tổng giá trị tài nguyên của mặt trăng được ước tính vào khoảng từ 150 đến 500 tỷ đô la.</text><text start="218.7" dur="1.54">yup ... bốn triệu tỷ.</text><text start="220.24" dur="2.56">như mọi
khi tên tôi là Blocko.</text><text start="222.8" dur="3.68">đây đã là cuộc sống noggin!
Đừng quên tiếp tục suy nghĩ!</text></transcript>