<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="3.42" dur="5.6">Các chuyến tàu cao tốc ngày nay sẽ giúp bạn di chuyển với tốc độ 350 km một giờ.</text><text start="9.02" dur="2">Một vé tương đương với một chuyến bay</text><text start="11.02" dur="2.8">và thời gian đến cửa đối với một số tuyến đường phổ biến nhất trên thế giới</text><text start="13.82" dur="2.64">là giống nhau hoặc ít hơn so với việc đi máy bay.</text><text start="17.76" dur="2.44">Nhưng nhiều thập kỷ trước, du lịch đường sắt đã suy giảm.</text><text start="20.2" dur="3.24">Nó phải đối mặt với sự cạnh tranh gay gắt từ các ngành công nghiệp ô tô và hàng không.</text><text start="23.9" dur="2">Sau đó là tàu cao tốc của Nhật Bản.</text><text start="30.86" dur="4.8">Vào cuối những năm 1950, phép màu kinh tế của Nhật Bản đã biến đổi đất nước bị chiến tranh tàn phá.</text><text start="35.66" dur="2">Nền kinh tế của nó đã phát triển nhanh chóng.</text><text start="37.66" dur="3.38">Khu vực giữa Tokyo và Osaka đã bùng nổ với ngành công nghiệp.</text><text start="41.56" dur="2.3">Mọi người đổ xô đến thủ đô để làm việc</text><text start="43.86" dur="3.22">nhưng tuyến đường sắt nối hai thành phố lớn không thể gây căng thẳng.</text><text start="47.66" dur="3.38">Năm 1958, một hội đồng chính phủ được thành lập để giải quyết vấn đề này</text><text start="51.04" dur="2.7">và một số giải pháp tiềm năng đã nảy sinh.</text><text start="53.74" dur="3.02">Trong số đó, xây dựng tuyến đường sắt cao tốc đầu tiên trên thế giới.</text><text start="57.3" dur="3.16">Nhiều người nghi ngờ, nhưng hai người đàn ông là những người tin thật.</text><text start="60.84" dur="4.54">Shinji Sogō khi đó là chủ tịch của Đường sắt Quốc gia Nhật Bản do nhà nước điều hành.</text><text start="65.38" dur="3.58">Người còn lại, đồng nghiệp của Sogō, kỹ sư kỳ cựu Hideo Shima.</text><text start="69.76" dur="5.2">Chống lại những trở ngại quan liêu và sự phản đối gay gắt - cả hai đã thúc đẩy dự án tiến lên.</text><text start="77.3" dur="5.18">Năm 1959, tuyến Tōkaidō Shinkansen bắt đầu được xây dựng dưới sự lãnh đạo của Sogō.</text><text start="82.68" dur="2.46">Shima được bổ nhiệm làm kỹ sư trưởng của dự án.</text><text start="85.14" dur="3.72">Nhóm của ông đã thiết kế mặt trước hình nón kiểu dáng đẹp và mang tính cách mạng -</text><text start="88.86" dur="1.96">từ đó tàu cao tốc có tên như vậy.</text><text start="91.42" dur="2">Thay vì được kéo bởi một động cơ phía trước,</text><text start="93.42" dur="3.94">mỗi toa của tàu cao tốc được điều khiển bởi một động cơ điện riêng lẻ</text><text start="97.36" dur="3.52">, đã được chứng minh là an toàn hơn, nhanh hơn và hiệu quả hơn.</text><text start="101.3" dur="3.96">Ngoài bản thân con tàu, nhóm nghiên cứu cũng xây dựng các đường ray rộng</text><text start="105.26" dur="3.62">hơn, tốn kém hơn nhưng cho phép ổn định hơn và tốc độ cao hơn.</text><text start="109.4" dur="5.32">3.000 cây cầu và 67 đường hầm đã được xây dựng trên tuyến đường dài 515 km</text><text start="114.72" dur="2.38">để cho phép một con đường thông thoáng và phần lớn không có đường cong.</text><text start="117.1" dur="2.08">Các chuyến tàu cũ đã bị cấm trên tuyến mới.</text><text start="119.44" dur="2.76">Được trang bị công nghệ tiên tiến, các đoàn tàu mới có thể</text><text start="122.2" dur="2.44">di chuyển với tốc độ 210 km một giờ,</text><text start="124.64" dur="3.98">một bước đột phá trong ngành đường sắt chở khách và nhanh nhất thế giới vào thời điểm đó.</text><text start="128.98" dur="4">Thời gian của hành trình giữa Tokyo và Osaka đã bị cắt giảm từ hơn 6 giờ xuống còn 4.</text><text start="134.3" dur="3.22">Vào ngày 1 tháng 10 năm 1964, tuyến mới được khai trương,</text><text start="137.52" dur="2">đúng lúc Thế vận hội Olympic Tokyo.</text><text start="147.3" dur="3.42">Nhưng cả Sogō và Shima đều không được mời tham dự lễ nhậm chức.</text><text start="151.58" dur="1.92">Cả hai đều từ chức vào năm 1963</text><text start="153.5" dur="3.18">vì ngân sách của dự án tăng gấp đôi những gì đã hứa -</text><text start="156.68" dur="4.5">400 tỷ yên, tương đương 3,6 tỷ đô la Mỹ ngày nay.</text><text start="162.04" dur="2">Nhưng bất chấp sự ra đi sớm của họ,</text><text start="164.04" dur="3.98">tuyến Tōkaidō Shinkansen đã thành công ngay lập tức và nhanh chóng thu được lợi nhuận.</text><text start="168.36" dur="1.44">Nó đã làm thay đổi đất nước -</text><text start="169.8" dur="2">cho phép nhiều người hơn đến làm việc ở các khu vực đô thị</text><text start="171.8" dur="4.5">và trở thành biểu tượng cho sự tái xuất sau chiến tranh của Nhật Bản với tư cách là một cường quốc kinh tế và công nghệ.</text><text start="179.14" dur="3.28">Hiện có hơn 300 chuyến tàu hoạt động trên tuyến hàng ngày.</text><text start="182.42" dur="4.32">Và chuyến đi giữa Tokyo và Osaka đã rút ngắn xuống còn hai tiếng rưỡi.</text><text start="186.74" dur="2.34">Số lượng hành khách cũng tăng vọt,</text><text start="189.08" dur="2.72">đạt 165 triệu lượt vào năm 2016.</text><text start="192.46" dur="2.48">Sau thành công của tuyến Tōkaidō Shinkanse,</text><text start="194.94" dur="2.36">Nhật Bản đã tiếp tục mở rộng</text><text start="197.3" dur="2.24">mạng lưới đường sắt cao tốc và có kế hoạch xây dựng thêm.</text><text start="200.76" dur="3.12">Theo sau sự dẫn đầu của Nhật Bản, các quốc gia như Pháp, Đức và Trung Quốc</text><text start="203.88" dur="2.46">cũng đã phát triển đường sắt cao tốc.</text><text start="206.34" dur="2.92">Đến cuối năm 2018, tổng chiều dài</text><text start="209.26" dur="3.76">mạng lưới đường sắt cao tốc trên thế giới sẽ là hơn 46.000 km,</text><text start="213.68" dur="2">và hơn một nửa trong số đó là ở Trung Quốc.</text></transcript>