<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="1.32" dur="2.68">Quyết định xem một người nên tiếp tục hay rời đi</text><text start="4" dur="4.42">Đó là một trong những quyết định đầy cảm xúc và đau đớn nhất mà một người phải thực hiện</text><text start="8.5" dur="3.44">Vào bất kỳ ngày bình thường nào, hàng triệu người trên khắp thế giới</text><text start="11.94" dur="4.94">Họ nghĩ về nó một cách bí mật khi họ đi về cuộc sống hàng ngày của họ</text><text start="16.88" dur="6.04">Bên cạnh bạn đời, họ không nghi ngờ gì về quyết định sắp ra mắt</text><text start="23.12" dur="3.2">Có lẽ sự lựa chọn bây giờ phổ biến hơn bao giờ hết</text><text start="26.82" dur="4.32">Chúng tôi mong đợi sẽ rất hạnh phúc
Đó là lý do tại sao chúng tôi dành nhiều thời gian</text><text start="31.14" dur="5.96">Chúng tôi tự hỏi liệu các mối quan hệ của chúng tôi có bình thường không với sự thất vọng về tình dục và tâm lý của họ</text><text start="37.1" dur="6.22">Hoặc nó đã trở thành một mối quan hệ thỏa đáng và phải được chấm dứt ngay lập tức</text><text start="43.32" dur="4.36">Tất cả những bộ phim và câu chuyện mà chúng tôi được tiếp xúc,
Bản chất của mối quan hệ bạn bè của chúng ta</text><text start="47.68" dur="6.08">Mức độ tác động liên quan đến các ứng dụng hẹn hò hiện đại
Chưa kể đến thời lượng chúng ta ngủ</text><text start="53.78" dur="5.42">Tất cả họ đều có thể đóng một vai trò lớn trong việc ảnh hưởng đến chúng ta
Bằng cách này hay cách khác</text><text start="59.44" dur="4.76">theo một cách lạ
Có vẻ như không ai thực sự quan tâm đến những gì chúng tôi làm</text><text start="64.2" dur="5.62">Điều này mang lại cho quyết định một mức độ thống nhất
Nó có thể không phải lúc nào cũng ở đó</text><text start="69.98" dur="3.06">Về mặt lịch sử, quyết định này bằng cách nào đó dễ dàng hơn</text><text start="73.1" dur="5.34">Bởi vì đơn giản là có quá nhiều
Các hình phạt bên ngoài nghiêm trọng nếu không rời đi</text><text start="78.58" dur="3.2">Các tôn giáo nhấn mạnh rằng Chúa ban phước cho hôn nhân</text><text start="81.78" dur="2.58">Và anh ấy rất tức giận khi họ chia tay.</text><text start="84.42" dur="2.56">Xã hội phản đối mạnh mẽ sự ly khai</text><text start="86.98" dur="4.24">Ông đã làm ô nhục sự chia cắt trong nhiều thập kỷ,</text><text start="91.24" dur="4.94">Các nhà khoa học cho biết, trẻ em sẽ bị
Từ nỗi sợ hãi sâu sắc và lâu dài</text><text start="96.34" dur="3.1">Trong trường hợp cha mẹ họ chấm dứt quan hệ</text><text start="99.74" dur="4.14">Tuy nhiên, rào cản ngăn cách đã qua
hết cái này đến cái khác</text><text start="104.06" dur="2.72">Các tôn giáo không còn đe dọa chúng tôi để tiếp tục mối quan hệ</text><text start="106.9" dur="1.52">Xã hội không quan tâm</text><text start="108.42" dur="2.64">Các nhà tâm lý học bây giờ là thói quen
Họ nói rằng trẻ em</text><text start="111.24" dur="3.04">Họ thà một gia đình tan vỡ còn hơn không hạnh phúc</text><text start="114.72" dur="4.32">Do đó, gánh nặng lựa chọn hoàn toàn thuộc về chúng tôi</text><text start="119.18" dur="4.32">Điều duy nhất quan trọng là ở lại hay rời đi
là cách chúng tôi cảm thấy</text><text start="123.5" dur="3.86">Điều đó có thể khó biết một mình</text><text start="127.36" dur="6.18">Cảm xúc của chúng tôi bị ảnh hưởng bởi một thói quen khó chịu
Đó là sự trốn tránh mọi suy nghĩ hợp lý</text><text start="133.54" dur="6.58">Trong những trường hợp này, có một số câu hỏi
có tính chất ma quỷ, cấu thành</text><text start="140.12" dur="3.14">Danh sách kiểm tra tự đối thoại</text><text start="143.26" dur="4.76">Trong những giờ yên tĩnh của buổi sáng
Nằm ở góc còn lại trên ghế sofa</text><text start="148.58" dur="5.52">Bao nhiêu đau khổ có thể trả lại
Đối với đối tác cụ thể này</text><text start="154.22" dur="5.78">Và nó có thể là gì trong năm năm nữa?
 hoặc xung đột sắp tới</text><text start="160.02" dur="6.72">Nó có thể là một tính năng đơn giản và cố hữu của mọi nỗ lực
Sống gần người khác</text><text start="166.74" dur="3.46">Vì vậy, tất nhiên, về cơ bản đây là vấn đề đối tác</text><text start="170.22" dur="6.56">Phần trăm đóng góp nhỏ của chúng ta vào tranh chấp là bao nhiêu?</text><text start="176.78" dur="5.22">Sự tồn tại của chúng ta có thể khó chịu đến mức nào?</text><text start="182.62" dur="3.68">Hãy nhớ những điều khó chịu về các đối tác cũ của chúng ta</text><text start="186.3" dur="4.58">Và không có mặt trong đối tác hiện tại</text><text start="190.88" dur="3.22">Chúng ta đã học được những vấn đề gì để không bất đồng?</text><text start="194.42" dur="6.24">Những điều bạn thích gần đây là gì?
Điều này giúp biết rõ về họ</text><text start="200.82" dur="4.64">Để mắt đến những người xung quanh bạn
và không liên quan</text><text start="205.46" dur="6.88">Người độc thân bận rộn với các ứng dụng hẹn hò
Đặc biệt là những người bận rộn với công việc hàng ngày</text><text start="213.5" dur="4.64">Thử nói chuyện với đối tác của bạn một lần nữa
mà không bị buộc tội nói dối</text><text start="218.36" dur="6.84">Nhưng chỉ cần chia sẻ những gì bạn cảm thấy tức giận</text><text start="225.92" dur="2.74">Và hãy nhớ cảm giác của bạn
Nếu bạn là một đứa trẻ</text><text start="228.72" dur="3.36">Bạn có hai phòng ngủ nhỏ</text><text start="232.08" dur="3.88">Cha dượng hoặc mẹ kế
Có thể là một số anh em cùng cha khác mẹ</text><text start="236.4" dur="3.84">Và so sánh nó với thực tế đáng buồn đang tồn tại ngày nay</text><text start="241.2" dur="4.26">Nghi ngờ bản chất của một mối quan hệ tình dục tốt đẹp
Giữa một cặp vợ chồng sau một thời gian dài</text><text start="245.64" dur="4.92">Hãy tự hỏi bản thân, bạn đã sẵn sàng để biết rằng không có tương lai cho một mối quan hệ?</text><text start="250.7" dur="6.82">Hơn cả việc thay thế kiểu bất hạnh nổi tiếng
Đối với một loại bất hạnh mới và mạnh mẽ khác</text><text start="258.3" dur="5.46">Tôi tự hỏi liệu bạn có thực sự chọn hy vọng thay vì trải nghiệm không</text><text start="263.76" dur="2.56">Sau đó, nếu động cơ rời đi
vẫn còn tồn tại</text><text start="266.32" dur="5.3">Và khả năng hối tiếc sau này sẽ là
về những điều đơn giản</text><text start="272.3" dur="1.2">rời khỏi mối quan hệ</text></transcript>