<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0.22" dur="3.96">Vanessa:
Xin chào, tôi là Vanessa từ SpeakEnglishWithVanessa.com.</text><text start="4.18" dur="5.52">Bạn đã sẵn sàng để mở rộng vốn từ vựng của mình chưa?  Hãy
nói về chuyện đó.</text><text start="9.7" dur="6.569">Vanessa
: Tuần trước, tôi đã chia sẻ một cuộc trò chuyện tiếng Anh dài 90 phút</text><text start="16.269" dur="6.14">giữa chồng tôi, Dan và tôi, nơi chúng tôi nói
về 12 chủ đề khác nhau.  Bằng cách này, bạn</text><text start="22.409" dur="5.18">có thể đắm mình trong tiếng Anh trong một tiếng
rưỡi và học hơn 200 cách diễn đạt mới.</text><text start="27.589" dur="6.611">Trong bài học hôm nay, tôi sẽ lấy 25
biểu thức đó và giải thích chúng một cách chi tiết.</text><text start="34.2" dur="5.07">Tôi sẽ giải thích từng cách diễn đạt mới và
sau lời giải thích của tôi, bạn sẽ</text><text start="39.27" dur="4.85">xem một đoạn clip từ cuộc trò chuyện ban đầu
với Dan.  Nếu bạn chưa xem cuộc trò chuyện đó</text><text start="44.12" dur="1.64">và chắc chắn rằng bạn sẽ làm điều đó.
Vanessa:</text><text start="45.76" dur="6.77">Hãy bắt đầu với cái đầu tiên.  Số
một: Trông như thế nào.  Để trông giống như.  Trong cuộc trò chuyện</text><text start="52.53" dur="7.41">với Dan, tôi nói, &amp;quot;Tôi hầu hết trông giống mẹ tôi&amp;quot;
, và điều này đang nói về ngoại hình của tôi.</text><text start="59.94" dur="8.49">Tôi giống mẹ tôi.  Hoặc chúng ta có thể nói, &amp;quot;Có vẻ
như trời sắp mưa. Bầu trời trông giống</text><text start="68.43" dur="5.17">như cách
trời sắp mưa.&amp;quot;  Vì vậy, chúng tôi có hai thứ trông giống nhau.</text><text start="73.6" dur="6.97">&amp;quot;Có vẻ như trời sắp mưa&amp;quot; hoặc &amp;quot;Tôi
hầu như trông giống mẹ tôi.&amp;quot;  Hãy cùng</text><text start="80.57" dur="3.79">xem đoạn clip từ đoạn hội thoại ban đầu
để có thể thấy nó được sử dụng như thế nào.</text><text start="84.36" dur="3.89">Dan: Về
ngoại hình, tôi nghĩ hầu hết giống mẹ</text><text start="88.25" dur="1">tôi.
Vanessa:</text><text start="89.25" dur="1">Được rồi.
Dan:</text><text start="90.25" dur="6.44">Tôi có nhiều màu da của cô ấy hơn.  Tôi có đôi mắt của cô ấy.
Vì vậy ngoại hình, tôi nghĩ hầu hết giống mẹ</text><text start="96.69" dur="1">tôi.
Vanessa:</text><text start="97.69" dur="1">Được rồi.
Dan:</text><text start="98.69" dur="3.12">Tôi có nhiều màu da của cô ấy hơn.  Tôi có đôi mắt của cô ấy
Vanessa:</text><text start="101.81" dur="10.34">Số hai: Tới chữ T. Đến chữ T. T là gì?  Đây
là một thành ngữ và nó có nghĩa là hoàn hảo.  Một cách chính xác.</text><text start="112.15" dur="7.46">Nếu chúng ta nói, &amp;quot;Cô ấy giống mẹ đến chữ T&amp;quot;,
điều đó có nghĩa là cô ấy giống mẹ chính xác.</text><text start="119.61" dur="5.6">Chúng tôi thường sử dụng điều này để nói về chỉ đường
hoặc để làm theo một số hướng dẫn.  Vì vậy, giáo viên</text><text start="125.21" dur="6.971">có thể nói, &amp;quot;Bạn cần làm theo các hướng dẫn này
đến điểm T. Nếu bạn không làm theo hướng dẫn đến điểm T, bạn</text><text start="132.181" dur="6.388">sẽ trượt kỳ thi.&amp;quot;  Vì vậy, bạn cần làm theo
các hướng dẫn một cách chính xác.  Theo dõi họ đến một</text><text start="138.569" dur="2.341">T. Hãy cùng xem đoạn clip từ
cuộc trò chuyện.</text><text start="140.91" dur="2.77">Vanessa:
Tôi nghĩ tôi trông rất giống mẹ tôi.</text><text start="143.68" dur="2.27">Dan:
Đúng vậy, cô ấy trông giống hệt mẹ cô ấy.  Họ</text><text start="145.95" dur="1.17">giống như T.
Vanessa:</text><text start="147.12" dur="2.699">Tôi nghĩ tôi trông rất giống mẹ tôi.
Dan:</text><text start="149.819" dur="2.471">Đúng vậy, cô ấy trông giống hệt mẹ cô ấy.  Họ
giống như T.</text><text start="152.29" dur="3.89">Vanessa:
Số ba: Nằm ngoài bảng xếp hạng.  Đây là một</text><text start="156.18" dur="7.61">thành ngữ vui nhộn và nó có ý nghĩa hơn cả mong đợi.  Dan
nói, &amp;quot;Sự nhiệt tình của cô ấy đã nằm ngoài bảng xếp hạng.&amp;quot;</text><text start="163.79" dur="4">Chúng ta có thể tưởng tượng rằng có thể bạn đang tham gia một
cuộc họp kinh doanh nào đó và có một biểu đồ</text><text start="167.79" dur="5.75">cho thấy một số tiến độ của sản phẩm mà bạn đang
bán, và sau đó đột nhiên dòng này</text><text start="173.54" dur="5.98">biến mất khỏi biểu đồ.  Điều đó có nghĩa là nó
nhiều hơn bạn mong đợi.  Bạn thậm chí không có</text><text start="179.52" dur="4.969">một biểu đồ đủ lớn để thể hiện sự phát triển của
sản phẩm đó, nhưng nó không cần phải là một sản phẩm</text><text start="184.489" dur="5.97">mà chúng ta nói đến.  Thay vào đó, có thể là sự nhiệt tình.
&amp;quot;Sự nhiệt tình của cô ấy còn hơn cả tôi mong đợi.</text><text start="190.459" dur="5.521">Nó nằm ngoài bảng xếp hạng.&amp;quot;  Nó không cần phải
là một điều tích cực.  Bạn có thể nói,</text><text start="195.98" dur="7.369">&amp;quot;Hóa đơn sưởi ấm của chúng tôi đã nằm ngoài bảng xếp hạng vào
tháng trước.&amp;quot;  Điều đó có nghĩa là nó cao đến mức tôi không thể</text><text start="203.349" dur="6.211">ngờ rằng nó lại cao đến vậy.
&amp;quot;Hóa đơn sưởi ấm của chúng tôi đã nằm ngoài bảng xếp hạng. Nó</text><text start="209.56" dur="1.259">rất cao.&amp;quot;
Vanessa: Được</text><text start="210.819" dur="1.761">rồi, hãy xem clip gốc.
Dan:</text><text start="212.58" dur="1.2">Cô ấy giống như đang nảy.
Vanessa:</text><text start="213.78" dur="1.77">Tôi luôn có rất nhiều nhiệt huyết.
Đúng.</text><text start="215.55" dur="2.73">Dan:
Nó nằm ngoài bảng xếp hạng.  Cô ấy như đang nảy.</text><text start="218.28" dur="1.679">Vanessa:
Tôi luôn có rất nhiều nhiệt huyết.</text><text start="219.959" dur="1">Đúng.
Dan:</text><text start="220.959" dur="1.691">Vâng, nó đã nằm ngoài bảng xếp hạng.
Vanessa:</text><text start="222.65" dur="9.559">Số bốn: Một vùng xám.  Từ màu xám,
màu này, nó không phải đen, nó không phải trắng, nó</text><text start="232.209" dur="5.551">ở giữa.  Vì vậy, chúng ta đang nói về một cái gì
đó chưa được xác định rõ ràng.  Nó không phải là màu đen</text><text start="237.76" dur="6.52">và trắng.  Nó màu xám.  Trong cuộc trò chuyện
với Dan, chúng tôi đã nói rằng &amp;quot;Khu vực giữa</text><text start="244.28" dur="6.67">thời thơ ấu và tuổi trưởng thành là một
vùng xám. Không phải một ngày bạn thức dậy và</text><text start="250.95" dur="5.179">bạn đã trưởng thành. Không, đó là một vùng xám.&amp;quot;
Có rất nhiều điều trong cuộc sống</text><text start="256.129" dur="6.781">không được xác định rõ ràng, đặc biệt là khi nói
đến các giá trị hoặc đạo đức.  Vì vậy, bạn có thể nói, &amp;quot;Chia sẻ</text><text start="262.91" dur="6.59">hình ảnh của con bạn trên mạng xã hội là
một vùng xám. Một số người cho rằng đó không phải là</text><text start="269.5" dur="4.86">điều tốt. Một số người cho rằng đó là điều tốt
. Một số người cảm thấy như vậy, tôi không biết</text><text start="274.36" dur="5.57">phải nghĩ gì  . Đó là một loại không xác định. Đây
là một lãnh thổ mới cho các bậc cha mẹ mới. &amp;quot;  Đây</text><text start="279.93" dur="4.7">là một vùng màu xám.  Được rồi, chúng ta hãy xem các
clip gốc mà bạn có thể thấy nó đã được sử dụng như thế nào</text><text start="284.63" dur="1">.
Vanessa:</text><text start="285.63" dur="4.22">Vâng, tôi nghĩ bạn vẫn có thể là một người trưởng thành chỉ cần
đưa ra quyết định của riêng mình, nhưng chúng ta vẫn cần</text><text start="289.85" dur="3.129">sự giúp đỡ từ những người khác khi trưởng thành, vì vậy đó là
một vùng xám.</text><text start="292.979" dur="1.071">Dan:
Chắc chắn.  Ừ.</text><text start="294.05" dur="2.97">Vanessa:
Vâng.  Nó không quá rõ ràng.  Tôi nghĩ bạn vẫn có</text><text start="297.02" dur="4.72">thể là một người trưởng thành chỉ cần đưa ra quyết định của riêng mình,
nhưng chúng ta vẫn cần sự giúp đỡ từ những người khác khi</text><text start="301.74" dur="2.429">trưởng thành, vì vậy đó là một vùng xám.
Dan:</text><text start="304.169" dur="1.081">Chắc chắn.  Ừ.
Vanessa:</text><text start="305.25" dur="1.82">Nó không quá rõ ràng.
Vanessa:</text><text start="307.07" dur="7.34">Số năm: Được thanh toán dưới bàn.  Điều
này có nghĩa là ông chủ của Dan đã cho anh ta</text><text start="314.41" dur="7.8">tiền dưới bàn theo đúng nghĩa đen?  Không. Điều này có nghĩa
là anh ta đã được trả tiền bất hợp pháp.  Anh ta không chính</text><text start="322.21" dur="7.59">thức đăng ký làm nhân viên của nhà hàng đó.
Thay vào đó, họ chỉ đưa tiền mặt cho anh ta.  Để được thanh toán</text><text start="329.8" dur="5.44">dưới bảng.  Khi anh ấy nói, &amp;quot;Tôi đã được trả tiền
dưới bàn ăn&amp;quot;, đó rất có thể là do</text><text start="335.24" dur="6.62">tuổi tác của anh ấy.  Tôi nghĩ anh ấy có lẽ còn quá trẻ
để có thể trở thành một nhân viên chính thức, và đó là</text><text start="341.86" dur="5.559">điều phổ biến ở Mỹ rằng nếu bạn nhận được một công việc
khi bạn còn quá trẻ, ông chủ có thể sẽ</text><text start="347.419" dur="7.5">chỉ trả bạn bằng tiền mặt, hoặc nếu
bạn.  có một công việc kỳ quặc.  Những công việc kỳ quặc thường được trả lương</text><text start="354.919" dur="5.821">dưới bảng.  Nếu bạn là người trông trẻ, nếu
bạn dắt chó hàng xóm đi dạo, bạn sẽ không</text><text start="360.74" dur="6.5">nhận được biểu mẫu thuế cho biết bạn là người trông trẻ
cho người này.  Không, chỉ là giữa hai</text><text start="367.24" dur="4.55">người.  Họ chỉ đưa cho bạn tiền mặt, hoặc có thể
họ viết cho bạn một tờ séc nhỏ, một</text><text start="371.79" dur="2.03">tờ séc cá nhân.  Nó được trả dưới bàn.
Vanessa: Được</text><text start="373.82" dur="2.78">rồi, chúng ta hãy xem các clip mà bạn
có thể thấy nó được sử dụng như thế nào.</text><text start="376.6" dur="1.599">Vanessa:
Những điều bạn không muốn biết khi đến</text><text start="378.199" dur="1">một nhà hàng.
Dan:</text><text start="379.199" dur="1.631">Và tôi đã được trả tiền dưới bàn.
Vanessa:</text><text start="380.83" dur="1">Ồ vậy hả?
Dan:</text><text start="381.83" dur="1">Mm-hmm (khẳng định).
Vanessa:</text><text start="382.83" dur="1.11">Tại sao họ phải trả tiền cho bạn dưới gầm bàn?
Dan:</text><text start="383.94" dur="1.199">Tôi không biết.
Vanessa:</text><text start="385.139" dur="2.041">Những điều bạn không muốn biết khi đến
một nhà hàng.</text><text start="387.18" dur="1.799">Dan:
Và tôi đã được trả tiền dưới bàn.</text><text start="388.979" dur="1">Vanessa:
Ồ vậy hả?</text><text start="389.979" dur="1">Dan:
Mm-hmm (khẳng định).</text><text start="390.979" dur="1">Vanessa:
Tại sao họ phải trả tiền cho bạn dưới gầm bàn?</text><text start="391.979" dur="1">Dan:
Tôi không biết.</text><text start="392.979" dur="4.44">Vanessa:
Số sáu: Thịt.  Đây là</text><text start="397.419" dur="8.351">một phép ẩn dụ nho nhỏ ở đây.  Chúng tôi không nói
về thịt như thịt gà hoặc thịt bò hoặc thịt lợn.  Thay vào đó,</text><text start="405.77" dur="7.1">chúng ta đang nói về phần lớn điều gì đó.
Thông thường chúng ta nói về phần lớn tiền</text><text start="412.87" dur="1.43">hoặc doanh thu.
Vanessa:</text><text start="414.3" dur="7.33">Vì vậy, Dan đã nói rằng, &amp;quot;Bản chất du lịch của chúng tôi
là thiên nhiên ở Mỹ. Vâng, mọi người đến New</text><text start="421.63" dur="6.72">York hoặc LA, nhưng rất nhiều người đến thăm
Mỹ để ngắm thiên nhiên. Đây là phần lớn hoạt động</text><text start="428.35" dur="9.659">du lịch của chúng tôi.  thịt của du lịch của chúng tôi. &amp;quot;  Hoặc
bạn có thể nói, &amp;quot;Bán đồ gốm là phần thịt</text><text start="438.009" dur="8.332">của doanh thu các cửa hàng thủ công. Một cửa hàng thủ công có thể
bán đồ chần bông, khăn dệt kim,</text><text start="446.341" dur="6.679">tranh hoặc đồ gốm, nhưng nếu họ bán
nhiều đồ gốm, liệu đồ gốm đó thực sự là gì</text><text start="453.02" dur="6.9">giúp họ thanh toán các hóa đơn, thì đó mới là phần quan
trọng trong doanh thu của họ. &amp;quot;  Chúng ta có thể nói, &amp;quot;Bán</text><text start="459.92" dur="5.13">đồ gốm là phần thịt của doanh thu các cửa hàng thủ công.&amp;quot;
Được rồi, chúng ta hãy xem các clip mà bạn</text><text start="465.05" dur="2.19">có thể thấy cách biểu đạt này đã được sử dụng.
Vanessa:</text><text start="467.24" dur="3.13">Tôi cảm thấy rất nhiều du lịch là du lịch tự nhiên.
Dan:</text><text start="470.37" dur="2.75">Vâng.  Thịt của du lịch của chúng tôi là thiên nhiên.
Vanessa:</text><text start="473.12" dur="3.33">Tôi cảm thấy rất nhiều du lịch là du lịch tự nhiên.
Dan:</text><text start="476.45" dur="2.86">Vâng.  Thịt của du lịch của chúng tôi là thiên nhiên.
Vanessa:</text><text start="479.31" dur="6.44">Số bảy: Sụp đổ ở đâu đó.  Điều này không
có nghĩa là bạn đang phá vỡ hoặc phá hủy thứ gì đó.</text><text start="485.75" dur="5.87">Thay vào đó, nó chỉ là một biểu hiện thân mật
có nghĩa là bạn sắp đến một nơi nào đó.</text><text start="491.62" dur="7.19">Nó không cần phải đến một nơi nào đó mà không được mời,
nhưng nó có cảm giác bình thường đối với nó.</text><text start="498.81" dur="6.359">Vì vậy, chúng tôi có thể nói, &amp;quot;Chúng tôi sẽ phá vỡ kỳ nghỉ của họ
.&amp;quot;  Dan và tôi đã nói về việc</text><text start="505.169" dur="5.961">bố mẹ anh ấy có kế hoạch đi
nghỉ ở Hawaii như thế nào, và anh ấy đang cố gắng vạch ra con đường</text><text start="511.13" dur="6.269">mà chúng tôi có thể đi, họ có thể quan sát các con của chúng tôi, và
chúng tôi có thể đi và vui chơi trong kỳ nghỉ.  Đây</text><text start="517.399" dur="5.77">không phải là một tình huống tích cực.  Điều này có lẽ không thực sự
xảy ra, nhưng chúng tôi đã nói, &amp;quot;Chúng tôi</text><text start="523.169" dur="6.23">sẽ phá vỡ kỳ nghỉ của họ.&amp;quot;  Chúng tôi sẽ
đến không chính thức và đột nhập</text><text start="529.399" dur="6.3">vào giữa kỳ nghỉ của họ và thay đổi kế hoạch của họ
.  Hoặc chúng ta có thể sử dụng điều này ở mức độ ít cực đoan hơn</text><text start="535.699" dur="6.13">và chỉ cần nói, &amp;quot;Nếu bạn cần một nơi nào đó để ở,
vui lòng đến nhà tôi.&amp;quot;</text><text start="541.829" dur="3.41">Vanessa:
Có thể nếu bạn đang tham gia một chuyến đi đường dài và</text><text start="545.239" dur="4.52">đi được nửa chặng đường thì bạn
sẽ đi qua gần nơi một trong những người bạn của bạn</text><text start="549.759" dur="5.88">sinh sống.  Người bạn đó có thể nói, &amp;quot;Ồ, quá
xa để đi trong một ngày. Bạn có thể dừng lại ở</text><text start="555.639" dur="5.94">nhà tôi và sau đó lái xe vào ngày hôm sau.&amp;quot;  Vì vậy,
bạn có thể nói, &amp;quot;Bạn có thể đâm vào nhà tôi.&amp;quot;</text><text start="561.579" dur="6.93">Điều này có nghĩa là bạn có thể ngủ ở đó, bạn có thể
thư giãn vì lái xe quãng đường đó trong</text><text start="568.509" dur="4.471">một ngày là quá nhiều.  &amp;quot;Cứ thoải mái đến
nhà tôi nếu cô cần.&amp;quot;  Được rồi, hãy cùng</text><text start="572.98" dur="3.12">xem clip mà bạn có thể biết được cách
sử dụng biểu cảm vui nhộn này.</text><text start="576.1" dur="1.889">Dan:
Nhưng nếu bố mẹ tôi ở đó-</text><text start="577.989" dur="1.231">Vanessa:
Họ có thể theo dõi lũ trẻ của chúng tôi.</text><text start="579.22" dur="1.169">Dan:
Họ có thể xem bọn trẻ!</text><text start="580.389" dur="2.45">Vanessa:
Vì vậy, chúng tôi sẽ phá vỡ kỳ nghỉ của họ và</text><text start="582.839" dur="2.081">bắt họ phải xem những đứa trẻ của chúng tôi?
Dan:</text><text start="584.92" dur="1.659">Nhưng nếu bố mẹ tôi ở đó-
Vanessa:</text><text start="586.579" dur="1.141">Họ có thể xem bọn trẻ.
Dan:</text><text start="587.72" dur="1">Họ có thể xem bọn trẻ!
Vanessa:</text><text start="588.72" dur="3.919">Vì vậy, chúng tôi sẽ phá vỡ kỳ nghỉ của họ và
bắt họ phải xem những đứa trẻ của chúng tôi?</text><text start="592.639" dur="4.681">Vanessa:
Số tám: Bạn không thể sai lầm.  Điều này</text><text start="597.32" dur="5.97">có nghĩa là bạn không thể đưa ra quyết định tồi
về một điều gì đó.  Vì vậy, tôi đã nói, &amp;quot;Bạn không thể</text><text start="603.29" dur="6.349">sai lầm với cá hồi. Cá hồi là một loại thực phẩm
</text><text start="609.639" dur="5.44">ngon.  Vì vậy, tôi nói, &amp;quot;Bạn không thể làm sai
với cá hồi.&amp;quot;  Hoặc nếu có điều gì đó khác</text><text start="615.079" dur="5.51">mà mọi người yêu thích, thì không thể
làm sai được.  Bạn có thể nói, &amp;quot;Ồ, bạn không</text><text start="620.589" dur="5.71">thể sai lầm với một kỳ nghỉ ở bãi biển. Bãi biển
sẽ luôn đẹp. Không quan trọng</text><text start="626.299" dur="3.931">kế hoạch của bạn là gì. Nếu bạn chỉ muốn thư giãn
trên bãi biển, hoặc nếu bạn muốn  làm nhiều</text><text start="630.23" dur="5.57">việc, hoặc đi một mình, hoặc đi với nhiều người,
bạn không thể sai một kỳ nghỉ ở biển ”.</text><text start="635.8" dur="4.649">Tôi hy vọng bạn cảm thấy như vậy về các bài học của tôi.
&amp;quot;Bạn không thể sai lầm với những bài học của Vanessa.&amp;quot;</text><text start="640.449" dur="4.45">Điều đó có nghĩa là bất kỳ bài học nào mà bạn xem,
bạn sẽ học được rất nhiều điều và hy vọng sẽ có một</text><text start="644.899" dur="4.09">khoảng thời gian vui vẻ.  Được rồi, chúng ta hãy xem các clip mà
bạn có thể thấy cách biểu đạt này đã được sử dụng.</text><text start="648.989" dur="2.361">Vanessa:
À, vâng.  Tôi nghĩ bạn không thể làm sai</text><text start="651.35" dur="1">với Salmon.
Dan:</text><text start="652.35" dur="4.179">Đúng vậy, nhưng đó chỉ là một bữa ăn rất lành mạnh
và có vị rất no.</text><text start="656.529" dur="2.631">Vanessa:
À, vâng.  Tôi nghĩ bạn không thể làm sai</text><text start="659.16" dur="1">với cá hồi.
Dan:</text><text start="660.16" dur="4.359">Đúng vậy, nhưng đó chỉ là một bữa ăn rất lành mạnh
và có vị rất no.</text><text start="664.519" dur="5.211">Vanessa:
Số chín: Để làm cho nó hoạt động.  Để làm cho nó hoạt động.</text><text start="669.73" dur="6.829">Điều này có liên quan đến việc đi làm và
có việc làm không?  Không. Thay vào đó, chúng ta đang nói về</text><text start="676.559" dur="7.291">thành công mặc dù có một số khó khăn.
Vì vậy, khi chúng tôi nói về không gian văn phòng</text><text start="683.85" dur="7.079">mà chúng tôi từng quay phim, Dan nói, &amp;quot;Chúng tôi đã làm cho
nó hoạt động.&amp;quot;  Điều đó có nghĩa là chúng tôi đã làm cho không gian nhỏ</text><text start="690.929" dur="7.551">của văn phòng có thể chấp nhận được cho những gì chúng tôi cần.
&amp;quot;Chúng tôi đã làm cho nó thành công. Không gian nhỏ rất khó khăn,</text><text start="698.48" dur="4.38">nhưng chúng tôi vẫn cố gắng thành công.&amp;quot;  Chúng tôi đã làm cho nó
hoạt động.  Hoặc nếu bạn muốn có một</text><text start="702.86" dur="5.509">câu dài hơn một chút, bạn có thể nói, &amp;quot;Có
một mối quan hệ đường dài thực sự khó khăn,</text><text start="708.369" dur="7.851">nhưng chúng tôi sẽ làm cho nó thành công.&amp;quot;  Nếu bạn trai của bạn
đang lên kế hoạch đi xa 300 dặm và bạn sẽ không</text><text start="716.22" dur="4.619">gặp anh ấy thường xuyên, bạn có thể nói,
&amp;quot;Ồ, thật khó để có một</text><text start="720.839" dur="5.62">mối quan hệ xa, nhưng đừng lo lắng chúng tôi sẽ làm cho
nó thành công.  Chúng tôi sẽ thành công bất chấp những</text><text start="726.459" dur="1.98">khó khăn. &amp;quot;  Được rồi, các bạn cùng xem
clip nhé.</text><text start="728.439" dur="1.661">Dan:
Cô ấy đã từng quay phim trong tủ quần áo.</text><text start="730.1" dur="3.279">Vanessa:
Nó không phải là một cái tủ, nhưng nó rất nhỏ.</text><text start="733.379" dur="1.591">Dan:
Hai tủ quần áo kết hợp với nhau.</text><text start="734.97" dur="1.799">Vanessa:
Đúng vậy, nó giống như một căn phòng nhỏ hình tam giác.</text><text start="736.769" dur="1">Dan:
Nó rất nhỏ.</text><text start="737.769" dur="1">Vanessa:
Nhưng-</text><text start="738.769" dur="1">Dan:
Này, chúng tôi đã làm cho nó hoạt động.</text><text start="739.769" dur="1">Vanessa:
Vâng.  Nó đã làm việc.  Chúng tôi đã làm cho nó hoạt động.</text><text start="740.769" dur="1.401">Dan:
Cô ấy đã từng quay phim trong tủ quần áo.</text><text start="742.17" dur="2.68">Vanessa:
Nó không phải là một cái tủ, nhưng nó rất nhỏ.</text><text start="744.85" dur="1.219">Dan:
Hai tủ quần áo kết hợp với nhau.</text><text start="746.069" dur="2.64">Vanessa:
Đúng vậy, nó giống như một căn phòng nhỏ hình tam giác.</text><text start="748.709" dur="1">Dan:
Nó rất nhỏ.</text><text start="749.709" dur="1">Vanessa:
Nhưng-</text><text start="750.709" dur="1">Dan:
Này, chúng tôi đã làm cho nó hoạt động.</text><text start="751.709" dur="1.021">Vanessa:
Vâng.  Nó đã làm việc.  Chúng tôi đã làm cho nó hoạt động.</text><text start="752.73" dur="4.63">Vanessa:
Số 10: Ở đâu trên trái đất?  Đây là một tuyên bố thú vị,</text><text start="757.36" dur="6.319">gây sốc.  Bạn đã nghe thấy điều đó ở đâu trên trái đất
?  Nó có nghĩa là bạn hoàn toàn</text><text start="763.679" dur="4.371">bị sốc khi ai đó nói điều gì đó với bạn.
Bạn đã nghe thấy điều đó ở đâu trên trái đất?  Điều đó nghe có vẻ</text><text start="768.05" dur="5.499">như nó hoàn toàn điên rồ.  Hoặc nếu bạn nhận được
một gói hàng trong thư, bạn có thể nói, &amp;quot;</text><text start="773.549" dur="6.06">Cái gói này đến từ đâu vậy?&amp;quot;  Bạn
không thực sự đang nói về địa cầu,</text><text start="779.609" dur="6.14">thế giới, trái đất.  Bạn chỉ nói, &amp;quot;Tôi
hoàn toàn không biết gói hàng này đến</text><text start="785.749" dur="5.49">từ đâu. Cái này đến từ đâu vậy?&amp;quot;
Đây là một biểu hiện thực sự vui nhộn.  Đó là một</text><text start="791.239" dur="4.931">biểu hiện bình thường, nhưng đó là một cách thú vị để thể hiện sự sốc.
&amp;quot;Bạn đã nghe thấy điều đó ở đâu vậy?&amp;quot;  Được rồi,</text><text start="796.17" dur="2.289">chúng ta hãy xem các clip mà bạn có thể thấy
nó đã được sử dụng như thế nào.</text><text start="798.459" dur="2.43">Dan:
Tôi và các anh chị em của tôi, tất cả chúng tôi chỉ trêu đùa</text><text start="800.889" dur="4.66">cô ấy.  Chúng tôi giống như, &amp;quot;Mẹ, mẹ vừa bịa
ra. Mẹ nghe thấy điều đó ở đâu vậy?&amp;quot;  Nhưng</text><text start="805.549" dur="1.66">thực sự nó thực sự đúng.
Dan:</text><text start="807.209" dur="3.761">Tôi và các anh chị em của tôi, tất cả chúng tôi chỉ trêu đùa
cô ấy.  Chúng tôi giống như, &amp;quot;Mẹ, mẹ vừa bịa</text><text start="810.97" dur="4.029">ra. Mẹ nghe thấy điều đó ở đâu vậy?&amp;quot;  Nhưng
thực sự nó thực sự đúng.</text><text start="814.999" dur="5.77">Vanessa:
Số 11: Vậy đó.  Điều này có nghĩa là kết thúc.</text><text start="820.769" dur="5.13">Trong cuộc trò chuyện của chúng tôi, Dan và tôi đang nói
về loài chim tuyệt vời, chim hải âu, nhưng</text><text start="825.899" dur="7.05">khi bạn là một con vật nhỏ trong tự nhiên, trong
tự nhiên, cuộc sống của bạn khá mong manh</text><text start="832.949" dur="8.06">và đối với chim hải âu cũng vậy.  &amp;quot;Khi con chim hải âu
đầu tiên học bay, nếu nó thất bại, đó là nó.&amp;quot;</text><text start="841.009" dur="5.89">Điều đó có nghĩa là một số con vật khác có thể sẽ
đến và ăn thịt anh ta, và cuộc sống của anh ta sẽ kết thúc.</text><text start="846.899" dur="6.02">Vì vậy, chúng ta có thể nói, &amp;quot;Nếu anh ta thất bại, đó là nó.&amp;quot;
Chà, chúng ta có thể sử dụng nó trong một tình huống ít nghiêm trọng hơn.</text><text start="852.919" dur="3.32">Có thể nếu bạn đang có một cuộc họp kinh doanh
, người chủ trì cuộc họp có thể</text><text start="856.239" dur="6.2">nói, &amp;quot;Được rồi, thế là xong. Hẹn gặp lại vào tuần sau.&amp;quot;
Đó là nó.  Đó chỉ là một cách thân mật để nói,</text><text start="862.439" dur="5.08">&amp;quot;Kết thúc.&amp;quot;  &amp;quot;Được rồi, vậy đó. Tôi sẽ nói chuyện
với bạn sau. Tạm biệt.&amp;quot;  Nhưng không hẳn vậy.  Chúng tôi có</text><text start="867.519" dur="4.201">nhiều cách diễn đạt hơn.  Được rồi, chúng ta hãy xem
các clip mà bạn có thể thấy điều này đã được sử dụng như thế nào.</text><text start="871.72" dur="2.119">Vanessa:
Vì vậy, cá mập tập trung ở đó.</text><text start="873.839" dur="1.22">Dan:
Họ chờ đợi những đứa trẻ.</text><text start="875.059" dur="2.2">Vanessa:
Và vì những đứa trẻ đang học bay, nếu</text><text start="877.259" dur="3.661">chúng thất bại trong lần thử đầu tiên, đó là điều đó.
Vanessa:</text><text start="880.92" dur="2.039">Vì vậy, cá mập tập trung ở đó.
Dan:</text><text start="882.959" dur="1.161">Họ chờ đợi những đứa trẻ.
Vanessa:</text><text start="884.12" dur="5.11">Và vì những đứa trẻ đang học bay, nếu
chúng thất bại trong lần thử đầu tiên, đó là điều đó.</text><text start="889.23" dur="4.399">Vanessa:
Số 12: Lên đến.  Chúng tôi không thực sự nói</text><text start="893.629" dur="6.69">về giảm và lên.  Thay vào đó, chúng ta đang nói
về tối đa một thứ gì đó.  Vì vậy, chúng tôi lại nói</text><text start="900.319" dur="5.95">về loài chim, chim hải âu, và chúng tôi
nói &amp;quot;Chúng có thể bay trong không trung lên đến 10.000</text><text start="906.269" dur="7.67">dặm.&amp;quot;  Đó là điều hoàn toàn điên rồ.  Điều này là
quá dài.  Vì vậy, đây là lượng chiều dài tối đa</text><text start="913.939" dur="5.82">mà chúng có thể ở trong không khí.  &amp;quot;Lên
đến 10.000 dặm.&amp;quot;  Hoặc chúng ta có thể nói về chiếc xe của bạn</text><text start="919.759" dur="7.31">nếu bạn thích lái xe nhanh.  Tôi không thực sự biết,
nhưng có lẽ bạn cũng vậy và bạn đang tìm kiếm một</text><text start="927.069" dur="5.221">loại xe thể thao nào đó có thể đi rất nhanh.
Bạn đến cửa hàng và định mua</text><text start="932.29" dur="7.89">một chiếc ô tô mới, và người bán hàng nói, &amp;quot;Chiếc xe này
có thể lái tới 250 dặm một giờ.&amp;quot;  Ồ.</text><text start="940.18" dur="6.199">Bạn có thể lái xe nhanh như vậy.  Vì vậy, anh ấy đang cố gắng bán cho
bạn ở mức tối đa mà chiếc xe đó có thể lái được.</text><text start="946.379" dur="5.52">&amp;quot;Nó có thể lái tới 250 dặm một giờ.&amp;quot;  Được
rồi, chúng ta hãy xem các clip mà bạn có thể</text><text start="951.899" dur="2.28">thấy cách biểu đạt này đã được sử dụng.
Dan:</text><text start="954.179" dur="5.58">Một khi chúng thực sự bay lên không trung, một con chim hải âu
có thể ở trong không trung lên đến 10.000 dặm.</text><text start="959.759" dur="1.361">Vanessa
: Rất nhiều.</text><text start="961.12" dur="1.99">Dan:
Đó là rất nhiều km.</text><text start="963.11" dur="3.279">Dan:
Một khi chúng thực sự bay lên không trung, một con chim hải âu</text><text start="966.389" dur="3.09">có thể ở trong không trung lên đến 10.000 dặm.
Vanessa</text><text start="969.479" dur="1.491">: Rất nhiều.
Dan:</text><text start="970.97" dur="2.079">Đó là rất nhiều km.
Vanessa:</text><text start="973.049" dur="9.98">Số 13: Một số người có thể lập luận rằng ... Đây là
một cách gián tiếp, lịch sự để thể hiện ý kiến của bạn.  Dan </text><text start="983.029" dur="5.68">nói, &amp;quot;Một số người có thể tranh luận rằng món
nhồi tốt hơn gà tây.&amp;quot;  Chúng tôi đang nói</text><text start="988.709" dur="5.52">về các loại thực phẩm khác nhau mà bạn ăn
vào Lễ Tạ ơn, và anh ấy nói, &amp;quot;Đó là tôi.</text><text start="994.229" dur="6.42">Tôi đồng ý rằng món nhồi ngon hơn
gà tây.&amp;quot;  Nhưng anh ấy không nói, &amp;quot;Tôi nghĩ thế này,&amp;quot;</text><text start="1000.649" dur="7.141">ngay lập tức.  Thay vào đó anh ấy sử dụng câu nói gián tiếp
này.  &amp;quot;Một số người có thể tranh luận rằng ...&amp;quot; Nó</text><text start="1007.79" dur="4.919">khá gián tiếp.  Bạn cũng có thể nói, &amp;quot;Một số người
có thể cho rằng những bài học của Vanessa là tốt nhất</text><text start="1012.709" dur="6.57">trên thế giới.&amp;quot;  Bạn không nói, &amp;quot;Tôi nghĩ
thế này.&amp;quot;  Thay vào đó, bạn đang sử dụng một cách diễn đạt gián tiếp</text><text start="1019.279" dur="6.73">để nói, &amp;quot;Một số người có thể cho rằng điều đó là có thể.&amp;quot;
Họ có thể tranh luận và nói, &amp;quot;Đúng vậy, Vanessa là</text><text start="1026.009" dur="4.29">người giỏi nhất thế giới.&amp;quot;  &amp;quot;Không, không phải.&amp;quot;
&amp;quot;Đúng vậy.&amp;quot;  &amp;quot;Không, không phải.&amp;quot;  &amp;quot;Đúng</text><text start="1030.299" dur="4.88">vậy.&amp;quot;  Được chứ.  Một số người có thể cho rằng
bài học của Vanessa là tốt nhất.  Chà, tôi hy vọng ít nhất bạn cũng thích</text><text start="1035.179" dur="3.89">cái này.  Được rồi.  Hãy cùng
xem clip mà bạn có thể thấy nó đã được sử dụng như thế nào.</text><text start="1039.069" dur="3.681">Vanessa:
Bên trong gà tây, bạn thường nấu một số gia vị</text><text start="1042.75" dur="4.36">, chanh, bánh mì và tất cả các loại khác nhau
bên trong gà tây.</text><text start="1047.11" dur="3.1">Dan:
Một số người có thể tranh luận rằng món nhồi tốt</text><text start="1050.21" dur="2.25">hơn gà tây.
Vanessa:</text><text start="1052.46" dur="6.41">Bên trong gà tây, bạn thường nấu một số gia vị
, chanh, bánh mì và tất cả các</text><text start="1058.87" dur="1">loại khác nhau bên trong gà tây.
Dan:</text><text start="1059.87" dur="3.71">Một số người có thể tranh luận rằng món nhồi tốt
hơn gà tây.</text><text start="1063.58" dur="7.37">Vanessa:
Số 14: Để tìm ra điều đó.  Hừ!  Đây là một</text><text start="1070.95" dur="7.76">ý kiến hơi chính thức.  Nếu bạn nói rằng, &amp;quot;Tôi thấy rằng
chơi một môn thể thao giúp tôi thư giãn.&amp;quot;  Bạn</text><text start="1078.71" dur="6.76">không nói rằng, &amp;quot;Chơi một môn thể thao giúp tôi thư giãn.&amp;quot;
Thay vào đó, bạn đang thêm một câu lệnh bổ sung</text><text start="1085.47" dur="8.199">để làm cho nó trang trọng hơn một chút.  &amp;quot;Tôi
thấy rằng ... Trong nghiên cứu của tôi, tôi thấy rằng,&amp;quot;</text><text start="1093.669" dur="7.021">và theo cách này, bạn không trực tiếp như vậy.  &amp;quot;Tôi
thấy rằng chơi một môn thể thao giúp tôi thư giãn.</text><text start="1100.69" dur="6.641">Có thể bạn cũng sẽ thấy điều tương tự hoặc
có thể không.&amp;quot;  Bạn cũng có thể nói, &amp;quot;Tôi thấy rằng</text><text start="1107.331" dur="6.249">sau ba tháng tham gia các lớp học tiếng Anh
ở thành phố của tôi, họ thực sự không giúp được</text><text start="1113.58" dur="5.479">tôi nhiều như vậy.&amp;quot;  &amp;quot;Tôi thấy rằng họ không thực sự
giúp tôi.&amp;quot;  Điều này giống như bạn đang</text><text start="1119.059" dur="5.271">nghiên cứu.  &amp;quot;Tôi đã tìm thấy trong nghiên cứu của mình,&amp;quot; nhưng nó
có thể chỉ là trải nghiệm hàng ngày của bạn, đó mới</text><text start="1124.33" dur="5.459">thực sự là nghiên cứu của bạn.  &amp;quot;Tôi thấy rằng chơi
một môn thể thao giúp tôi thư giãn.&amp;quot;  &amp;quot;Tôi thấy rằng các</text><text start="1129.789" dur="3.431">lớp học không thực sự giúp tôi nhiều như vậy.&amp;quot;
Được rồi.  Hãy cùng xem các clip mà bạn</text><text start="1133.22" dur="1.449">có thể thấy nó đã được sử dụng như thế nào.
Dan:</text><text start="1134.669" dur="6.59">Tôi không biết liệu điều này có hiệu quả với tất cả mọi người hay không,
nhưng tôi thấy rằng chơi một môn thể thao hoặc</text><text start="1141.259" dur="5.75">hoạt động gì đó đòi hỏi sự tập trung thực sự
giúp tôi không bị căng thẳng.</text><text start="1147.009" dur="2.5">Dan:
Tôi không biết liệu điều này có hiệu quả với tất cả mọi người hay không,</text><text start="1149.509" dur="7.721">nhưng tôi thấy rằng chơi một môn thể thao hoặc
hoạt động gì đó đòi hỏi sự tập trung thực sự</text><text start="1157.23" dur="2.5">giúp tôi không bị căng thẳng.
Vanessa:</text><text start="1159.73" dur="6.5">Số 15: Không xử lý một việc gì đó.  Hoặc chúng ta
có thể sử dụng điều này theo cách tích cực để xử lý</text><text start="1166.23" dur="5.26">điều gì đó, nhưng nó thường được sử dụng theo cách
tiêu cực và điều đó có nghĩa là bạn không thể quản lý</text><text start="1171.49" dur="4.799">điều gì đó.  Bạn không thể đối phó với một cái gì đó.
&amp;quot;Chuyện này ta không xử lý được.&amp;quot;  Trong cuộc trò chuyện</text><text start="1176.289" dur="7.441">với Dan, tôi nói: &amp;quot;Cơ thể tôi không thể chịu được
căng thẳng.&amp;quot;  Điều này có nghĩa là cơ thể tôi không có khả</text><text start="1183.73" dur="6.35">năng quản lý căng thẳng.  Nó không thể đối phó
với căng thẳng.  Hoặc nếu bạn có hai con nhỏ,</text><text start="1190.08" dur="8.78">bạn có thể nói, &amp;quot;Có một đứa trẻ mới sinh và một đứa trẻ mới biết đi
thật khó xử lý. Điều này thật khó xử lý.&amp;quot;</text><text start="1198.86" dur="6.32">Thông thường chúng tôi sử dụng điều này trong một tình huống tiêu cực.
Thật khó để xử lý.  Tôi không thể xử lý nó.  Nó</text><text start="1205.18" dur="5.449">không phải là dễ dàng để xử lý.  Những loại tình huống tiêu cực
này khi có điều gì đó thực sự</text><text start="1210.629" dur="4.101">khó giải quyết hoặc quản lý.  Được rồi,
chúng ta hãy xem các clip mà bạn có thể thấy</text><text start="1214.73" dur="1.549">nó đã được sử dụng như thế nào.
Vanessa:</text><text start="1216.279" dur="6.65">Nếu tôi cảm thấy căng thẳng hoặc lo lắng, phần lớn là
do cơ thể tôi không thể xử lý những gì đang xảy ra</text><text start="1222.929" dur="3.401">trong cuộc sống hàng ngày bởi vì tôi đã không đối xử
tốt với bản thân.</text><text start="1226.33" dur="3.52">Vanessa:
Nếu tôi cảm thấy căng thẳng hoặc lo lắng, phần lớn là</text><text start="1229.85" dur="5.87">do cơ thể tôi không thể xử lý những gì đang xảy ra
trong cuộc sống hàng ngày bởi vì tôi đã không đối xử</text><text start="1235.72" dur="1.38">tốt với bản thân.
Vanessa:</text><text start="1237.1" dur="6.059">Số 16: Để đạt được điều gì đó.  Đây là
một cụm động từ tuyệt vời và điều đó có nghĩa là</text><text start="1243.159" dur="6.341">bạn bắt đầu quan tâm đến điều gì đó.  Chúng tôi thường sử dụng điều này
trong cuộc trò chuyện nhỏ để nói, &amp;quot;Ồ, bạn</text><text start="1249.5" dur="5.75">tham gia vào bóng đá khi nào? Bạn tham gia Beatles
khi nào? Bạn tham gia một số hoạt động khi nào?&amp;quot;  Và</text><text start="1255.25" dur="6.621">nó có nghĩa là bạn bắt đầu quan tâm đến hoạt động này từ khi
nào?  Trong cuộc trò chuyện với Dan, anh ấy</text><text start="1261.871" dur="6.699">nói, &amp;quot;Thật dễ dàng để vào bóng đá.&amp;quot;  Điều đó
có nghĩa là không có nhiều rào cản cho việc</text><text start="1268.57" dur="5.989">bạn bắt đầu quan tâm đến bóng đá.  Bạn có thể
xỏ một đôi giày, chơi bóng và đá với</text><text start="1274.559" dur="6.831">một số người bạn.  &amp;quot;Thật dễ dàng để tham gia vào bóng đá.&amp;quot;
Hoặc bạn có thể hỏi, &amp;quot;Bạn bắt đầu chơi</text><text start="1281.39" dur="6.6">nhạc rock khi nào? Bạn bắt đầu chơi guitar từ khi nào?&amp;quot;
Đây là nói về việc bắt đầu quan tâm của bạn.</text><text start="1287.99" dur="5.519">Hãy ghi nhớ điều này vì đối với biểu thức tiếp theo,
chúng ta sẽ nói về một cái gì</text><text start="1293.509" dur="4.241">đó tương tự, nhưng hơi khác một chút.
Được rồi, chúng ta hãy xem các clip gốc</text><text start="1297.75" dur="3.5">mà bạn có thể biết cách sử dụng.
Dan:</text><text start="1301.25" dur="3.69">Thật thú vị.  Nhiều, rất nhiều trẻ em chơi
bóng đá ở Mỹ.</text><text start="1304.94" dur="1">Vanessa:
Vâng.  Tôi nghĩ-</text><text start="1305.94" dur="1">Dan:
Nó rất phổ biến.</text><text start="1306.94" dur="1.26">Vanessa:
... rất dễ bị dính đòn vì bạn</text><text start="1308.2" dur="2.08">vừa chạy vừa đá bóng.
Dan:</text><text start="1310.28" dur="1">Chắc chắn.
Vanessa:</text><text start="1311.28" dur="1.81">Không có thiết bị hoặc động tác chuyên dụng.
Dan:</text><text start="1313.09" dur="4.299">Thật thú vị.  Nhiều, rất nhiều trẻ em chơi
bóng đá ở Mỹ.</text><text start="1317.389" dur="1">Vanessa:
Vâng.  Tôi nghĩ-</text><text start="1318.389" dur="1">Dan:
Nó rất phổ biến.</text><text start="1319.389" dur="1.76">Vanessa:
... thật dễ dàng vào cuộc vì bạn</text><text start="1321.149" dur="4.211">vừa chạy vừa đá bóng.  Không có
thiết bị hoặc chuyển động chuyên dụng.</text><text start="1325.36" dur="4.98">Vanessa:
Số 17 là chiếm lấy một thứ gì đó.  Đây là</text><text start="1330.34" dur="5.799">một cụm động từ khác và nó nói về việc
bắt đầu một hoạt động, nhưng nó không nhất thiết phải</text><text start="1336.139" dur="6.951">nói về sở thích của bạn.  Nó đang nói
về việc thực sự bắt đầu hoạt động đó để bạn</text><text start="1343.09" dur="7.709">có thể nói, &amp;quot;Anh trai tôi đã thuyết phục tôi tham
gia môn khúc côn cầu.&amp;quot;  Dan đang nói về việc bắt</text><text start="1350.799" dur="6.031">đầu hoạt động khúc côn cầu.  Anh trai của anh ấy nói,
&amp;quot;Bạn nên chơi khúc côn cầu.&amp;quot;  Anh trai của anh ấy đã thuyết phục</text><text start="1356.83" dur="6.29">anh ấy bắt đầu học khúc côn cầu hoặc theo học khúc côn cầu.
Bạn cũng có thể nói, &amp;quot;Tôi đã nghĩ đến</text><text start="1363.12" dur="5.35">việc đan len, nhưng tôi quá bận.&amp;quot;  &amp;quot;Tôi đã nghĩ
về việc tham gia một số hoạt động.&amp;quot;  Điều đó có nghĩa là</text><text start="1368.47" dur="2.919">bắt đầu hoạt động.
Vanessa:</text><text start="1371.389" dur="5.951">Nếu chúng ta tham gia vào một hoạt động như cụm
động từ mà chúng ta vừa nói cách đây một chút, thì điều này</text><text start="1377.34" dur="6.939">đang nói về sự quan tâm của chúng ta.
Mối quan tâm của bạn bắt đầu từ khi nào?  Có thể bạn đã biết đan len từ</text><text start="1384.279" dur="6.061">khi còn là một đứa trẻ, nhưng bạn chưa
thực sự bắt đầu đan len.  Đây chỉ là sự</text><text start="1390.34" dur="5.99">quan tâm của bạn bắt đầu, nhưng sau đó &amp;quot;Tôi
sẽ đan len&amp;quot; có nghĩa là bạn</text><text start="1396.33" dur="5.62">sẽ thực sự bắt đầu hoạt động đó.  Hai
cụm động từ này được liên kết với nhau, nhưng</text><text start="1401.95" dur="3.809">chúng có những cuộc gặp gỡ hơi khác nhau.  Vì vậy, chúng ta
hãy xem các clip mà bạn có thể</text><text start="1405.759" dur="1.39">thấy nó đã được sử dụng như thế nào.
Dan:</text><text start="1407.149" dur="2.671">Và sau đó tôi đã trượt băng nghệ thuật, nơi chúng tôi
đang quay và làm đồ đạc.</text><text start="1409.82" dur="1.63">Vanessa:
Tôi cũng trượt băng nghệ thuật.</text><text start="1411.45" dur="2.699">Dan:
Vâng.  Và sau đó anh trai tôi thuyết phục tôi tham</text><text start="1414.149" dur="1.91">gia một môn thể thao nam tính hơn: khúc côn cầu.
Vanessa:</text><text start="1416.059" dur="3.73">Ồ, thật là xấu hổ.  Bạn có thể đã
thực sự giỏi trượt băng nghệ thuật.</text><text start="1419.789" dur="2.38">Dan:
Và sau đó tôi đã trượt băng nghệ thuật, nơi chúng tôi</text><text start="1422.169" dur="1">đang quay và làm đồ đạc.
Vanessa:</text><text start="1423.169" dur="2.051">Tôi cũng trượt băng nghệ thuật.
Dan:</text><text start="1425.22" dur="3.839">Vâng.  Và sau đó anh trai tôi thuyết phục tôi tham
gia một môn thể thao nam tính hơn: khúc côn cầu.</text><text start="1429.059" dur="2.11">Vanessa:
Ồ, thật là xấu hổ.  Bạn có thể đã</text><text start="1431.169" dur="2.421">thực sự giỏi trượt băng nghệ thuật.
Vanessa:</text><text start="1433.59" dur="6.4">Số 18 là &amp;quot;Tùy thuộc vào bạn.&amp;quot;  Lưu ý rằng chúng ta vừa
nói về cụm từ &amp;quot;lên đến&amp;quot;.  Chiếc xe</text><text start="1439.99" dur="5.439">chạy tới 250 dặm một giờ, nhưng
biểu thức này khác vì chúng ta đang thêm</text><text start="1445.429" dur="2.921">một đại từ.  Tuỳ bạn.
Vanessa:</text><text start="1448.35" dur="8.829">Hừm.  Điều đó có nghĩa là gì?  Nó có nghĩa là
trách nhiệm là của bạn.  Khi bạn sinh</text><text start="1457.179" dur="6.031">hoạt tập thể, khi bạn đang chơi một môn thể thao với
một đội, không chỉ là trách nhiệm của bạn</text><text start="1463.21" dur="7.209">mà đó là trách nhiệm của cả đội
để giành chiến thắng.  Vì vậy, đó là cách Dan sử dụng nó trong cuộc trò chuyện.</text><text start="1470.419" dur="5.901">Anh ấy nói, &amp;quot;Các môn thể thao đồng đội không phụ thuộc vào bạn.
Đó là lý do tại sao anh ấy thích chúng vì anh ấy thích</text><text start="1476.32" dur="6.069">trách nhiệm chung đó, nhưng rất nhiều
việc chỉ là trách nhiệm của bạn. Nếu bạn chuẩn</text><text start="1482.389" dur="5.841">bị đi ăn tối sinh nhật với
một nhóm bạn bè, bạn bè của bạn có thể nói,</text><text start="1488.23" dur="5.73">&amp;quot;Vâng, tùy thuộc vào bạn.  Đó là ngày sinh nhật của bạn.
Bạn muốn đi đâu?  Điều đó tùy thuộc vào bạn. &amp;quot;</text><text start="1493.96" dur="1.569">Vanessa:
Đây là một cách diễn đạt thực sự phổ biến mà tôi</text><text start="1495.529" dur="5.201">sử dụng rất nhiều trong cuộc sống hàng ngày.&amp;quot; Tôi không biết
mình muốn đi đâu.  Tuỳ bạn.  Bạn chọn. &amp;quot;</text><text start="1500.73" dur="5.54">Nhưng hãy chắc chắn rằng bạn thêm đại từ đó vào
cuối.&amp;quot; Điều đó tùy thuộc vào bạn. &amp;quot;Hoặc nếu bạn đang ở trong một</text><text start="1506.27" dur="5.56">tình huống công việc và đồng nghiệp của bạn nói,&amp;quot;
Chúng ta có nên thay đổi điều này không?  Chúng ta có nên làm điều này không? &amp;quot;Bạn có thể</text><text start="1511.83" dur="6.919">nói,&amp;quot; Ơ, điều đó tùy thuộc vào ông chủ.  Tôi không thể đưa
ra quyết định đó.  Tôi không có trách nhiệm đó.</text><text start="1518.749" dur="4.911">Đó là tùy thuộc vào ông chủ. &amp;quot;Hoặc,&amp;quot; Đó là vào anh ta.
Tôi không thể đưa ra quyết định đó. &amp;quot;Vì vậy, có</text><text start="1523.66" dur="4.18">rất nhiều cách khác nhau mà bạn có thể sử dụng cách này,
nhưng hãy đảm bảo rằng có một người trực tiếp</text><text start="1527.84" dur="5.12">sau khi&amp;quot; lên đến &amp;quot;. Tùy bạn, tùy anh ta, tùy
thuộc vào sếp. Tất cả  đúng rồi, hãy xem clip</text><text start="1532.96" dur="1.76">mà bạn có thể thấy nó được sử dụng như thế nào.
Dan:</text><text start="1534.72" dur="5.78">Nếu tôi đang bơi và đua xe, tôi sẽ rất sợ.
Nhưng khi tôi chơi một môn thể thao như bóng rổ, bạn đang</text><text start="1540.5" dur="5.7">ở trong một đội và bạn cũng vậy &amp;#39;  lại phụ thuộc
vào nhau nhiều hơn. Tất cả đều không phụ thuộc vào bạn.</text><text start="1546.2" dur="1">Vanessa:
Đúng vậy.</text><text start="1547.2" dur="2.89">Dan:
Nếu tôi vừa bơi vừa đua xe, tôi sẽ rất sợ.</text><text start="1550.09" dur="6.23">Nhưng khi tôi chơi một môn thể thao như bóng rổ, bạn
sẽ  và vì vậy, các bạn phụ thuộc</text><text start="1556.32" dur="2.839">vào nhau nhiều hơn. Điều đó không hoàn toàn tùy thuộc vào bạn.
Vanessa:</text><text start="1559.159" dur="8.251">Số 19: Yên tâm. Hãy đảm bảo rằng bạn
đánh vần đúng từ hòa bình. Nó đối lập với</text><text start="1567.41" dur="8.16">chiến tranh. Hòa bình. Hòa bình  Lưu ý. Điều đó có nghĩa là
bạn đang làm điều gì đó vì sự an toàn và an ninh,</text><text start="1575.57" dur="7.12">để được yên tâm. Trong cuộc trò chuyện với
Dan, anh ấy nói rằng anh ấy muốn có một hệ thống an ninh</text><text start="1582.69" dur="5.099">để yên tâm. Khu phố của chúng tôi
thực sự không nguy hiểm như vậy.  không nguy hiểm</text><text start="1587.789" dur="7.081">chút nào, nhưng anh ấy muốn nó để tâm trí anh ấy
cảm thấy bình yên.  Anh ấy muốn nó cho yên tâm.</text><text start="1594.87" dur="6.919">Hoặc nếu con gái bạn đi chơi muộn và đã 10
giờ, bạn tưởng tượng rằng cô ấy có lẽ vẫn ổn,</text><text start="1601.789" dur="5.422">nhưng bạn muốn gọi điện cho yên tâm.  Vì vậy,
bạn có thể gọi và nói, &amp;quot;Này, tôi chỉ</text><text start="1607.211" dur="5.788">muốn đảm bảo rằng bạn ổn. Tôi chỉ
gọi cho bạn để bạn yên tâm.&amp;quot;  Tuyệt quá.  Nó cho thấy</text><text start="1612.999" dur="6.621">rằng khi gọi cho cô ấy, bạn đang cảm thấy an toàn và
yên tâm.  Bạn muốn cảm thấy bình yên nên bạn thực hiện</text><text start="1619.62" dur="3.36">hoạt động đó.  Được rồi, chúng ta hãy xem các clip
mà bạn có thể thấy nó đã được sử dụng như thế nào.</text><text start="1622.98" dur="2.59">Dan:
Tôi muốn lấy một số máy ảnh và một số thứ</text><text start="1625.57" dur="4.739">mà tôi có thể kiểm tra trong nhà và đảm bảo rằng mọi thứ đều
ổn, chủ yếu là để yên tâm.</text><text start="1630.309" dur="2.87">Dan:
Tôi muốn lấy một số máy ảnh và một số thứ</text><text start="1633.179" dur="4.74">mà tôi có thể kiểm tra trong nhà, và đảm bảo rằng
mọi thứ đều ổn, chủ yếu là để yên tâm</text><text start="1637.919" dur="1">.
Vanessa:</text><text start="1638.919" dur="7.12">Số 20: Chung cuộc.  Điều này có nghĩa là hoàn toàn
hoặc ngay lập tức.  Tôi đã đề cập ngắn gọn trong</text><text start="1646.039" dur="7.401">cuộc trò chuyện với Dan rằng chúng tôi đã hoàn toàn trả tiền cho
chiếc xe của mình.  Điều này có nghĩa là vào ngày chúng tôi</text><text start="1653.44" dur="8.329">mua xe, chúng tôi đã đưa tiền mặt cho họ, chúng tôi viết séc,
chúng tôi đã thanh toán đầy đủ cho chiếc xe.  Chúng tôi đã thanh toán hoàn toàn</text><text start="1661.769" dur="5.52">và ngay lập tức cho chiếc xe.  Đó là một
biểu hiện phổ biến.  Khi bạn trả tiền cho một thứ gì đó mà không cần</text><text start="1667.289" dur="4.171">vay ngân hàng, bạn có thể nói, &amp;quot;Chúng tôi đã hoàn toàn thanh toán cho nó
.&amp;quot;</text><text start="1671.46" dur="3.459">Vanessa:
Chúng tôi cũng có thể sử dụng hoàn toàn trong các tình huống khác</text><text start="1674.919" dur="8.151">để nói về hoàn toàn, ngay lập tức, đặc biệt là
khi ai đó bác bỏ ý tưởng của bạn.  Giả sử</text><text start="1683.07" dur="6.54">rằng bạn nói với chồng mình, &amp;quot;Trong kỳ nghỉ tiếp theo của chúng ta
, chúng ta hãy đi trượt tuyết trên dãy Alps.&amp;quot;  Nếu</text><text start="1689.61" dur="6.73">anh ấy nói, &amp;quot;Không, chúng ta đừng làm thế,&amp;quot; ngay lập tức.
Ồ, thật đáng thất vọng.  Nhưng bạn</text><text start="1696.34" dur="8.41">có thể nói, &amp;quot;Anh ấy hoàn toàn bác bỏ ý tưởng của tôi.&amp;quot;
Từ hoàn toàn nằm ngay trước động từ</text><text start="1704.75" dur="5.879">đó, đó là một trạng từ mô tả việc loại bỏ.  Làm thế nào mà
anh ấy gạt bỏ ý tưởng của bạn?  Anh ấy thẳng thắn ngay lập tức,</text><text start="1710.629" dur="6.741">hoàn toàn bác bỏ ý tưởng của bạn.  Anh ấy hoàn toàn
bác bỏ ý tưởng của tôi hoặc anh ấy bác bỏ hoàn toàn ý tưởng của tôi</text><text start="1717.37" dur="5.99">.  Xin lỗi.  Tôi đoán bạn sẽ phải làm
điều gì đó khác cho kỳ nghỉ của mình hoặc nếu không bạn sẽ</text><text start="1723.36" dur="4.36">phải thuyết phục anh ấy rằng đó là một ý tưởng tuyệt vời.
Được rồi, chúng ta cùng xem clip mà bạn có thể thấy</text><text start="1727.72" dur="2.02">cách sử dụng &amp;quot;Outright&amp;quot;.
Dan:</text><text start="1729.74" dur="3.64">Chúng tôi vừa mới mua một chiếc xe hơi, và nó khá
đắt, và chúng tôi thực sự không có</text><text start="1733.38" dur="3.23">nhiều tiền như vậy, và tôi đã nói, &amp;quot;Chúng tôi cũng không có khả
năng lấy chìa khóa.&amp;quot;</text><text start="1736.61" dur="2.88">Vanessa:
Chắc chắn rồi vì chúng tôi quyết định trả tiền ngay cho chiếc xe</text><text start="1739.49" dur="1">.
Dan:</text><text start="1740.49" dur="3.62">Nhưng chắc chắn có thể thực hiện được cách sửa chữa rất đơn giản này
trong cuộc sống của bạn.</text><text start="1744.11" dur="2.899">Dan:
Chúng tôi vừa mới mua một chiếc ô tô và nó khá</text><text start="1747.009" dur="3.41">đắt, và chúng tôi thực sự không có
nhiều tiền như vậy, và tôi đã nói, &amp;quot;Chúng tôi cũng không thể</text><text start="1750.419" dur="1.651">mua được chìa khóa.&amp;quot;
Vanessa:</text><text start="1752.07" dur="2.609">Chắc chắn rồi vì chúng tôi quyết định trả tiền ngay cho chiếc xe
.</text><text start="1754.679" dur="3.651">Dan:
Nhưng chắc chắn là có thể làm được, cách khắc phục rất đơn giản này</text><text start="1758.33" dur="1.429">trong cuộc sống của bạn.
Vanessa:</text><text start="1759.759" dur="9.15">Số 21: Để đánh dấu tất cả các ô.  Đây là
một danh sách kiểm tra theo nghĩa bóng.  Đó không phải là một danh sách kiểm tra thực sự,</text><text start="1768.909" dur="5.15">nhưng bạn vẫn có thể có hình ảnh đó trong
đầu rằng có một hộp và bạn đang kiểm tra</text><text start="1774.059" dur="6.59">từng hộp.  Vì vậy, trong cuộc trò chuyện
với Dan, anh ấy đã nói về một lần</text><text start="1780.649" dur="8.01">mua một chiếc tai nghe đáng tiếc, và
anh ấy nói, &amp;quot;Nó đã kiểm tra tất cả các hộp của một lần mua đáng tiếc</text><text start="1788.659" dur="6.181">.&amp;quot;  Có rất nhiều lý do khiến
bạn phải mua hàng một cách hối tiếc.  Nó đắt.</text><text start="1794.84" dur="5.75">Tôi không muốn anh ta mua hàng đó, và
sau đó họ không thoải mái, và con mèo của chúng tôi đã</text><text start="1800.59" dur="5.87">cắn họ và họ phá vỡ.  Vì vậy, rất nhiều điều tồi tệ
xảy ra cho việc mua hàng đó.  Vì vậy, anh ta có thể nói,</text><text start="1806.46" dur="4.719">&amp;quot;Nó đã kiểm tra tất cả các hộp có một giao dịch mua đáng tiếc
.&amp;quot;  Chúng ta có thể tưởng tượng rằng có một</text><text start="1811.179" dur="6.07">danh sách kiểm tra.  Danh sách kiểm tra mua hàng đáng tiếc.  Và
việc mua tai nghe đó của anh ấy đã kiểm tra tất cả</text><text start="1817.249" dur="4.101">các hộp.  Đó chắc chắn là một mua hàng đáng tiếc.
Vanessa:</text><text start="1821.35" dur="8.53">Hoặc bạn có thể nói, &amp;quot;Tôi cưới cô ấy vì cô ấy
đã kiểm tra tất cả các hộp. Cô ấy tốt bụng, thông minh,</text><text start="1829.88" dur="6.45">xinh đẹp, thông minh. Chà. Cô ấy đã kiểm tra tất cả
các hộp.&amp;quot;  Đây không phải là một danh sách kiểm tra thực sự, nhưng</text><text start="1836.33" dur="4.44">đây là một danh sách kiểm tra theo nghĩa bóng.  &amp;quot;Vâng, cô ấy
đã kiểm tra tất cả các hộp và chúng tôi là một cặp tuyệt vời.&amp;quot;</text><text start="1840.77" dur="3.859">Xuất sắc.  Được rồi, chúng ta hãy xem các clip
để bạn có thể thấy nó đã được sử dụng như thế nào.</text><text start="1844.629" dur="2.781">Dan:
Mua hàng đáng tiếc.  Chà, điều đầu tiên tôi</text><text start="1847.41" dur="5.44">có thể nghĩ về việc kiểm tra tất cả các hộp
như một thứ mà bạn hối tiếc vì ngay từ</text><text start="1852.85" dur="2.829">đầu, bạn đã không muốn tôi mua cái này.
Vanessa:</text><text start="1855.679" dur="1.1">Bởi vì nó là-
Dan:</text><text start="1856.779" dur="1">Đắt.
Vanessa:</text><text start="1857.779" dur="1">Tai nghe.
Dan:</text><text start="1858.779" dur="4.791">Mua hàng đáng tiếc.  Chà, điều đầu tiên tôi
có thể nghĩ đến việc kiểm tra tất cả các hộp</text><text start="1863.57" dur="5.169">như một thứ mà bạn hối tiếc vì ngay từ
đầu bạn đã không muốn tôi mua cái này.</text><text start="1868.739" dur="1">Vanessa:
Bởi vì nó là-</text><text start="1869.739" dur="1">Dan:
Đắt.</text><text start="1870.739" dur="1">Vanessa:
Tai nghe.</text><text start="1871.739" dur="3.66">Vanessa:
Số 22: Đóng băng trên bánh.  Tôi thích</text><text start="1875.399" dur="7.52">thành ngữ này và nó có nghĩa là một lợi ích bổ sung hoặc một
mục tiêu cực.  Vì vậy, trong cuộc trò chuyện với</text><text start="1882.919" dur="7.36">Dan, khi anh ấy nói về việc mua hàng đáng tiếc đó
, anh ấy đã nói, &amp;quot;Đó là đóng băng trên chiếc bánh</text><text start="1890.279" dur="7.24">mà con mèo của chúng tôi đã cắn chúng.&amp;quot;  Con mèo của chúng tôi đã cắn tai nghe của mình
và chúng đã bị vỡ sau khi có chúng chỉ vài</text><text start="1897.519" dur="7.03">giây.  Vì vậy, đã có rất nhiều điều tồi tệ
xảy ra, và con mèo của chúng tôi cắn chúng là một</text><text start="1904.549" dur="4.23">điều bổ sung.  Vì vậy, đó là đóng băng trên
bánh.</text><text start="1908.779" dur="3.28">Vanessa:
Khi bạn có một chiếc bánh ở bên ngoài, đó chính</text><text start="1912.059" dur="7.61">là lớp kem phủ mờ hoặc chúng ta có thể gọi là lớp kem
bên ngoài.  Không cần đóng băng một chiếc bánh khá</text><text start="1919.669" dur="7.181">ngon, nhưng khi bạn có đóng băng, oh, đó
chỉ là một điều nữa làm cho chiếc bánh đó trở nên tuyệt vời.</text><text start="1926.85" dur="5.29">Nhưng chúng ta cũng có thể sử dụng thành ngữ này trong những
tình huống tiêu cực đó.  Giống như, &amp;quot;Nó đã đóng băng trên bánh</text><text start="1932.14" dur="4.119">khi con mèo của chúng tôi cắn tai nghe. Một
điều tiêu cực nữa.&amp;quot;</text><text start="1936.259" dur="3.201">Vanessa:
Hoặc nếu bạn đang nói về tính cách của một ai đó,</text><text start="1939.46" dur="5.849">bạn có thể nói, &amp;quot;Chà, giáo viên rất giỏi
trong việc giải thích mọi thứ và sự hài hước của ông ấy đã đóng băng</text><text start="1945.309" dur="5.69">trên bánh.&amp;quot;  Một giáo viên giỏi là người giỏi giải thích
mọi thứ.  Một giáo viên tốt không cần phải</text><text start="1950.999" dur="6.481">hài hước, nhưng khi một giáo viên hài hước, điều đó đang
đóng băng trên bánh.  Đó là một lợi ích bổ sung.</text><text start="1957.48" dur="5.949">&amp;quot;Sự hài hước của anh ấy đã đóng băng trên chiếc bánh. Nó
khiến lớp học thú vị hơn một chút.&amp;quot;</text><text start="1963.429" dur="4.161">Được rồi, hãy cùng xem clip mà bạn
có thể thấy thành ngữ đóng băng trên bánh vui nhộn này</text><text start="1967.59" dur="1.11">đã được sử dụng như thế nào nhé.
Dan:</text><text start="1968.7" dur="3.06">Dù sao thì con mèo cũng bẻ cong dây nên ...
Vanessa:</text><text start="1971.76" dur="4.69">Và đó là điều mà chúng ta nên biết.
Chúng ta nên đặt chúng ở đâu đó.  Bạn</text><text start="1976.45" dur="4.309">có thể đặt chúng ở một nơi khác, nhưng nó
giống như đóng băng trên bánh.</text><text start="1980.759" dur="1">Dan:
Vâng.</text><text start="1981.759" dur="1">Vanessa:
Có nghĩa là nó đã từng-</text><text start="1982.759" dur="1">Dan:
Bây giờ tôi không thể sử dụng chúng.</text><text start="1983.759" dur="1">Vanessa:
... một điều nữa.</text><text start="1984.759" dur="2.38">Dan:
Dù sao thì con mèo cũng cắn dây nên ...</text><text start="1987.139" dur="3.41">Vanessa:
Và đó là điều mà chúng ta nên biết.</text><text start="1990.549" dur="4">Chúng ta nên đặt chúng ở đâu đó.  Bạn
có thể đặt chúng ở một nơi khác, nhưng nó</text><text start="1994.549" dur="2.311">giống như đóng băng trên bánh.
Dan:</text><text start="1996.86" dur="1">Vâng.
Vanessa:</text><text start="1997.86" dur="1">Có nghĩa là nó đã từng-
Dan:</text><text start="1998.86" dur="1">Bây giờ tôi thậm chí không thể sử dụng chúng.
Vanessa:</text><text start="1999.86" dur="1">... một điều nữa.
Vanessa:</text><text start="2000.86" dur="8.759">Số 23 là &amp;quot;Đáng giá.&amp;quot;  Điều này có nghĩa là
lợi ích lớn hơn chi phí.  Nếu chúng ta sử dụng điều này</text><text start="2009.619" dur="5.55">theo cách tiêu cực, giống như tôi đã làm trong cuộc trò chuyện
với Dan, tôi đã nói, &amp;quot;Trà ở Starbucks không bao giờ</text><text start="2015.169" dur="6.671">xứng đáng. Lợi ích của trà không vượt
quá chi phí bỏ ra. Chất lượng không phải là tuyệt vời.</text><text start="2021.84" dur="5.42">Giá cả thì  quá cao so với chất lượng. Nó không
xứng đáng. &amp;quot;  Nhưng tất nhiên chúng ta cũng có thể sử dụng điều này theo</text><text start="2027.26" dur="5.489">một cách tích cực.  Bạn có thể nói, &amp;quot;Chúng tôi đã lái xe
xuyên mưa để đến buổi hòa nhạc, nhưng</text><text start="2032.749" dur="5.78">điều đó thật đáng giá.&amp;quot;  Vì vậy, bạn đã phải vật lộn một
chút để đến được buổi hòa nhạc, nhưng lợi ích</text><text start="2038.529" dur="6.71">của việc đi xem buổi hòa nhạc rất đáng giá.
Chúng tôi không nói về chi phí tiền tệ</text><text start="2045.239" dur="5.711">ở đây, giá của buổi hòa nhạc.  Thay vào đó, chúng tôi đang
nói về cuộc đấu tranh mà bạn đã trải qua.</text><text start="2050.95" dur="3.969">Lái xe trong mưa.  &amp;quot;Chúng tôi đã lái xe mưa,
nhưng nó đáng giá.&amp;quot;</text><text start="2054.919" dur="2.091">Vanessa:
Tôi hy vọng rằng bài học này là xứng đáng.  Đây</text><text start="2057.01" dur="4.2">là một bài học tiếng Anh dài, nhưng tôi hy vọng rằng
nó đáng giá.  Tôi hy vọng rằng lợi ích của</text><text start="2061.21" dur="5.219">bài học này, những điều bạn đang học
là xứng đáng với thời gian bạn bỏ ra.  Được</text><text start="2066.429" dur="2.47">rồi.  Hãy cùng xem các clip mà bạn có thể
thấy nó đã được sử dụng như thế nào.</text><text start="2068.899" dur="3.18">Vanessa:
Đối với tôi, đó là hương vị.  Nó không nhất thiết phải</text><text start="2072.079" dur="7.311">là giá.  Giá trà cao
nhưng hương vị thì chưa bao giờ xứng đáng.  Đó chỉ là trà tầm thường</text><text start="2079.39" dur="1.88">.  Nó thậm chí không tuyệt vời như vậy.
Vanessa:</text><text start="2081.27" dur="6.73">Đối với tôi, đó là hương vị.  Nó không nhất thiết phải
là giá.  Giá trà cao</text><text start="2088" dur="4.7">nhưng hương vị thì chưa bao giờ xứng đáng.  Đó chỉ là trà tầm thường
.  Nó thậm chí không tuyệt vời như vậy.</text><text start="2092.7" dur="5.01">Vanessa:
Số 24: Để đổ mồ hôi.  Đây không</text><text start="2097.71" dur="8.02">nhất thiết là nói về mồ hôi theo nghĩa đen, mà
thay vào đó là nói về sự căng thẳng về</text><text start="2105.73" dur="9.21">điều gì đó và Dan nói, &amp;quot;Tôi không bao giờ đổ mồ hôi khi mua một món
hàng nhỏ.&amp;quot;  Nếu bạn mua một thứ gì đó rẻ</text><text start="2114.94" dur="6.73">và đó thực sự không phải là một món hàng tốt,
anh ấy không cảm thấy căng thẳng về điều đó.  Anh ấy không</text><text start="2121.67" dur="7.84">đổ mồ hôi khi mua những khoản nhỏ.  Hoặc bạn có thể chỉ đơn giản
nói, &amp;quot;Đừng đổ mồ hôi.&amp;quot;  Nếu ai đó</text><text start="2129.51" dur="4.41">đến bữa tiệc tối của bạn trễ và họ nói,
&amp;quot;Tôi rất tiếc vì tôi đã đến muộn.&amp;quot;  Bạn có thể nói,</text><text start="2133.92" dur="5.23">&amp;quot;Ồ, đừng đổ mồ hôi. Đừng lo lắng về điều đó.
Đừng cảm thấy căng thẳng về điều này. Đừng đổ mồ</text><text start="2139.15" dur="5.14">hôi.&amp;quot;  Được rồi, hãy xem cách sử dụng cụm từ vui nhộn này,
&amp;quot;đổ mồ hôi,&amp;quot; trong cuộc trò chuyện.</text><text start="2144.29" dur="2.96">Vanessa:
$ 2,50 chỉ cho một túi trà và bạn có thể mua</text><text start="2147.25" dur="2.569">cả một hộp trà với cùng một mức giá.
Dan: Nhân tiện</text><text start="2149.819" dur="5.361">, đây là sự khác biệt giữa
Vanessa và tôi, đó là tôi sẽ không bao giờ đổ mồ hôi</text><text start="2155.18" dur="1.57">khi mua hàng như vậy.
Vanessa:</text><text start="2156.75" dur="4.359">$ 2,50 chỉ cho một túi trà và bạn có thể mua
cả một hộp trà với cùng một mức giá.</text><text start="2161.109" dur="2.581">Dan: Nhân tiện
, đây là sự khác biệt giữa</text><text start="2163.69" dur="4.369">Vanessa và tôi, đó là tôi sẽ không bao giờ đổ mồ hôi
khi mua hàng như vậy.</text><text start="2168.059" dur="5.091">Vanessa:
Số 25, biểu thức cuối cùng của chúng tôi là &amp;quot;Iffy.&amp;quot;</text><text start="2173.15" dur="7.31">Điều này có nghĩa là có vấn đề hoặc không chắc chắn.  Trong
cuộc trò chuyện, Dan đã nói về việc đôi khi</text><text start="2180.46" dur="7.5">anh ấy hối tiếc khi mua quần áo trực tuyến vì nó quá
tệ.  Bạn không biết chất lượng của vật liệu.</text><text start="2187.96" dur="6.42">Bạn không biết làm thế nào nó sẽ phù hợp với bạn.
Vì vậy, mua quần áo trực tuyến có thể không</text><text start="2194.38" dur="7.16">ổn định, không chắc chắn.  Hoặc giả sử rằng một trong những người bạn của bạn
bị cho nghỉ việc, anh ta có thể hủy</text><text start="2201.54" dur="6.71">tài khoản Netflix của mình vì tài chính của anh ta đang
cạn kiệt.  Anh ấy không có việc làm nữa.  Anh ấy</text><text start="2208.25" dur="7.41">không còn thu nhập nữa thì có lẽ nên hủy
bỏ những khoản mua sắm không cần thiết vì tài chính của anh ấy</text><text start="2215.66" dur="5.58">đang bấp bênh.  Anh ta không biết khi nào anh ta
sẽ nhận được nhiều tiền hơn.  Tài chính của anh ấy không ổn.</text><text start="2221.24" dur="2">Nó hơi tệ.
Vanessa:</text><text start="2223.24" dur="5.75">Bạn thậm chí có thể sử dụng cái này để nói về thời tiết.
&amp;quot;Hôm nay thời tiết khá thất thường, vì vậy chúng ta</text><text start="2228.99" dur="5.74">hãy đi bộ đường dài vào ngày mai.&amp;quot;  Điều đó có nghĩa là
thời tiết có vấn đề.  Nó không chắc chắn.</text><text start="2234.73" dur="4.99">Trời có thể mưa.  Trời có thể không mưa.  Có thể có
tuyết.  Tôi không biết.  &amp;quot;Vì vậy, thời tiết hơi</text><text start="2239.72" dur="5.18">lạnh. Hãy hủy bỏ hoặc hoãn việc này
cho đến ngày khác.&amp;quot;  Được rồi, chúng ta hãy xem</text><text start="2244.9" dur="2.429">các clip mà bạn có thể thấy &amp;quot;iffy&amp;quot; đã được sử dụng như thế nào
.</text><text start="2247.329" dur="3.911">Dan:
Tôi đã mua một số áo phông trực tuyến,</text><text start="2251.24" dur="5.46">và mua quần áo trực tuyến thì thật là khó, nhưng tôi luôn
cảm thấy mình thích hình ảnh trên</text><text start="2256.7" dur="2.54">chúng.  Nhưng sau đó chất lượng của chiếc áo không được
tốt cho lắm.</text><text start="2259.24" dur="1.129">Vanessa:
Đặc biệt là khi nó trực tuyến.  Bạn không thể cảm thấy</text><text start="2260.369" dur="1">nó.
Dan:</text><text start="2261.369" dur="1">Nó không phù hợp với điều đó.
Dan:</text><text start="2262.369" dur="6.411">Tôi đã mua một số áo phông trực tuyến,
và mua quần áo trực tuyến cũng khá buồn cười, nhưng tôi luôn</text><text start="2268.78" dur="4.39">cảm thấy mình thích hình ảnh trên
chúng, nhưng sau đó chất lượng của chiếc áo không được</text><text start="2273.17" dur="1">tốt cho lắm.
Vanessa:</text><text start="2274.17" dur="1">Đặc biệt là khi nó trực tuyến.  Bạn không thể cảm thấy
nó.</text><text start="2275.17" dur="1.49">Dan:
Nó không phù hợp với điều đó.</text><text start="2276.66" dur="3.709">Vanessa:
Xin chúc mừng.  Bạn vừa học được 25</text><text start="2280.369" dur="5.25">biểu hiện tự nhiên tuyệt vời, và bây giờ tôi có một câu hỏi
cho bạn.  Trong phần nhận xét, bạn có thể viết một</text><text start="2285.619" dur="5.93">câu bằng cách sử dụng một trong 25 biểu thức mới này không?
Và nếu bạn chưa xem cuộc trò chuyện với</text><text start="2291.549" dur="4.421">Dan bắt nguồn từ đâu,
hãy chắc chắn rằng bạn nhấp vào liên kết ở đây hoặc</text><text start="2295.97" dur="4.08">trong phần mô tả để kiểm tra điều đó.  Cảm ơn bạn
rất nhiều vì đã học tiếng Anh cùng tôi và hẹn</text><text start="2300.05" dur="4.25">gặp lại bạn vào thứ Sáu tuần sau với bài học mới
trên kênh YouTube của tôi.  Từ biệt!</text><text start="2304.3" dur="3.75">Vanessa:
Bước tiếp theo là tải xuống ebook miễn phí của tôi,</text><text start="2308.05" dur="4.86">Năm bước để trở thành một người nói tiếng Anh tự tin
.  Bạn sẽ học được những gì bạn cần làm</text><text start="2312.91" dur="5.2">để nói một cách tự tin và trôi chảy.  Đừng
quên đăng ký kênh YouTube của tôi để có thêm nhiều</text><text start="2318.11" dur="0.03">bài học miễn phí.  Cám ơn rất nhiều.  Từ biệt!</text></transcript>